<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>短篇 on 科学ADV图书馆</title><link>https://lib.sci-adv.cc/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/</link><description>Recent content in 短篇 on 科学ADV图书馆</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 13 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lib.sci-adv.cc/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>是夏</title><link>https://lib.sci-adv.cc/archives/9de4c9a9/</link><pubDate>Thu, 13 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.sci-adv.cc/archives/9de4c9a9/</guid><description>&lt;p>是夏。&lt;br>
正午的阳光亮晃得惊人，即使透过树叶已滤去一大半，落在身上却依旧炽热。明明是这样的晴天，空气却凝滞着，让人分不出滴下发梢的究竟是汗水，还是凝结成珠的湿气。&lt;br>
「好闷呀。」&lt;br>
伦太郎躺在邻近院子的木地板走廊上，伸手将湿透的刘海拢上去。电风扇已经全功率运转了，但也只是将「热气」变成「流动的热气」，丝毫没有降温效果。&lt;br>
就在他怀疑自己即将窒息而死时，蝉声划破了静滞，一时凉风似地吹散了心头的烦闷。但不久后，不断重复的单音又让人在另一方面更加烦躁起来。&lt;br>
「啊，又开始唱歌了呢。」&lt;br>
一旁的院子里，真由理已经站在树下快半小时了。她目不转睛地盯着树梢，丝毫不在意身上的阳光及脸颊上流下的汗珠。&lt;br>
「真由理不热吗？」&lt;br>
她没答话，只是伸手朝向树梢，努力伸展后又缓缓放下。她低头盯着自己的手掌，仿佛在困惑为何触摸不到树梢。&lt;br>
「呐呐冈伦，真由氏想看蝉先生。」&lt;br>
没头没尾地，真由理吐出了这么一句话。&lt;br>
「嗯？妳不是正在看吗？」&lt;br>
「看不到呀，都躲起来了。」&lt;br>
「这样啊……」伦太郎支着脸颊想了会，「不然我们下午去捉蝉吧！」&lt;br>
「好哇！」&lt;br>
真由理露出大大的笑容，但是不一会又低头说道：「捉住的话，蝉先生还能继续唱歌吗？」&lt;br>
「嗯……不知道。」&lt;br>
伦太郎坐了起来。他从走廊一旁的房间抓起前一天和真由理看到一半的书，翻了几页后摊在地上，小小的手一边划过书上的字，一边小声念出来。&lt;br>
「捉蝉……准备工具，竹竿和橡胶……」&lt;br>
过了一会，他合上书本，总结：「听起来会让蝉受伤。也没写捉到之后还会不会继续鸣叫。」&lt;br>
「会让蝉先生受伤啊，那还是不要打扰他们好了。」&lt;br>
她看上去有点失落。&lt;br>
伦太郎皱起眉头，努力让有些热昏的脑袋运转起来。&lt;br>
「好像在哪里看过可以用蜘蛛网代替橡胶，但如果找不到蜘蛛网……」&lt;br>
他突然跳起来，往仓库的方向冲过去。真由理站在原地，困惑地歪着头。&lt;br>
不久后，伦太郎小跑步回到院子，手上握着积了些灰的捕虫网。&lt;br>
「找到了！」伦太郎兴奋地挥舞着网子，「我就记得我们有这个。」&lt;br>
「用网子就不会让蝉先生受伤了吗？」&lt;br>
「应该吧。总之先想办法罩住它，再缓缓请它爬下来。不愿意的话再找别只。」&lt;br>
「这样就太好了～」&lt;br>
他们兴致冲冲地跑到院子的树下仰头张望，却只闻蝉声而不见其蝉。&lt;br>
「要去公园看看吗？」&lt;br>
「等凉一点再去吧，冈伦看起来好像刚从水里爬起来～」&lt;br>
「是妳太耐热了。」&lt;br>
伦太郎和真由理坐到走廊的木地板上，一边抓起大人给他们送来的西瓜切片，一边继续讨论待会要去哪里捉蝉。&lt;br>
树叶沙沙作响，终于起风了。&lt;br>
&lt;img src="https://unpkg.com/sciadvfiles@2.0.3/Novel/%e5%90%8c%e4%ba%ba/%e6%98%af%e5%a4%8f.jpg"
loading="lazy"
>&lt;/p></description></item><item><title>7 月 28 日的出游</title><link>https://lib.sci-adv.cc/archives/e74b7acb/</link><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.sci-adv.cc/archives/e74b7acb/</guid><description>&lt;p>冈部从梦中惊醒，浑身都被汗水浸湿。他喘着粗气，心脏在疯狂地跳动，伸手摸了一把脸，上边全是不知道是汗水还是泪水的液体。&lt;br>
又得洗枕套了。他看着湿透的枕头这样想着。&lt;br>
已经不知道多少次，他在梦中见到那个少女，感受二人的甜蜜生活，然后随着梦境的破灭回到冰冷阴暗的现实世界。但如果感受到的这份绝望是见到她的代价的话，他甘之若饴。&lt;br>
冈部起来看了眼时钟，凌晨三点半。啧，他想，现在这些安眠药的剂量已经不够了，今晚再加一片吧。&lt;br>
虽然时间还很早，但冈部也不打算再睡了，反正也睡不着。而且他今天有别的事情要做。&lt;br>
他随意地扯下身上湿透的短袖，进浴室冲了个凉，出来后来到厨房打开冰箱取出前两天吃剩下的半块披萨，闻了一下觉得没有异味就胡乱地塞进嘴里。再接一杯自来水把卡在嘴里的披萨压进肚子，早饭就算对付过去了。&lt;br>
吃完早饭后冈部坐到椅子上摸来烟盒点了一根。但他并没有将烟放入嘴中，而是迷离地看着飘散在空中的烟雾，目光有意无意地落在了墙上的日历上，上面的数字在烟雾中显得有些模糊。&lt;br>
“2021 减 2010……21 减 10……”&lt;br>
冈部脑子里似乎在计算，又似乎什么都没想。面对这个简单的问题他的思维像是尺寸不匹配齿轮一般死死地卡在一起。过了很久，直到手上的烟几乎烧到手指他才从愣神中反应过来。慌慌张张把烟掐灭却发现烟灰已经掉得一桌子都是，但他也懒得去拿抹布擦桌子了。已经 11 年了啊。&lt;br>
那一年他遇到了红莉栖，并和她度过了人生中最重要也是最漫长的三周，然后随着他选择拯救自己的青梅竹马，那一切都变成了不曾发生过的事情。红莉栖留在世界上的印记也仅仅是 18 岁就在顶级期刊上发表论文的天才少女，但这一点浪花也在时间的洪流下消失不见了。&lt;br>
只有冈部才知道这名少女掌握着足以改变世界格局的技术，但这也是过去式了。经过十一年的冲刷，学术，技术，这些东西在他的心中都不复存在。留下的只有她，只是她。她在白板上演算时写下的俏皮颜文字，他们两人之间的拌嘴，她想要的专属叉子，她的脸庞，她的眼睛，她的手，她的唇，她的……&lt;br>
忽然冈部感到自己的脑袋传来一阵剧痛，他一手捂住脑门，另一只手用力向前伸去拿止痛药。摸到药瓶之后晃了晃，里面的药已经没剩下几片，于是他拧开瓶盖直接把剩下的药片都倒进嘴中。常年的吃药经历让他熟练到甚至不需要用水来送，药片直接就滑进了他的肚子。过了一会，药效上来，他脑袋的痛楚逐渐减轻。&lt;br>
他又看了看时钟，已经到了电车的运行时间。于是他站起身离开他蜗居的这个屋子。&lt;br>
冈部兜兜转转，转了好几次电车，最终来到了一个位置有些偏僻的墓地。他每年的这一天都会来到这里，和并不认识自己的心上人说说话。&lt;br>
“红莉栖，我来了。”冈部轻轻拂去墓碑上的尘土，直接坐到地上，道：“我又在梦里见到你了，不是十一年前的那三周，是我们结婚后的生活。”&lt;br>
“对了，那天正好是你的生日。我们说好我为你服务一天作为生日礼物，呵呵，但是我睡过了。到头来还是让你给我做的饭，煎的鸡蛋，你的手艺也是越来越好了……”&lt;br>
“然后我们就抱在了一起。哦，是在沙发上，我抱着你，你在看书……你在看什么书来着……”&lt;br>
“算了，估计你看的肯定是那些我看不大懂的书。”&lt;br>
说到这里，冈部顿了顿，仰起脑袋张着嘴巴看了看天空，道：“然后啊，然后我就说你想要什么服务，我都做好你捉弄我的准备了，结果你只是让我给你按摩，让我给你当枕头……你那股傲娇的劲都没了，这不像你啊，助手……”&lt;br>
“……”&lt;br>
冈部伸手抓了抓自己的头发：“红莉栖啊，我现在天天都在想，如果你还活着，我们现在的生活是什么样子。如果你还活着，我们会不会相遇呢，会不会我哪天走在大街上，突然就遇见你了呢。”&lt;br>
“我左数右数，数了一遍又一遍，把我头发都数掉了，在这条线你和我也只见过一面。我不知道啊，我想知道啊，我到底有没有给你留下那么一点印象呢。还是对你来说我只是一个疯言疯语的神经病呢……”&lt;br>
“十年了，我每年过来和你说说话，就算是陌生人也该留下一点印象了吧……”&lt;br>
“要是你还活着……你也该……”冈部现在处于一个奇异的放空状态，他甚至自己都不知道自己说了什么，所以他停顿了很久才想起来，“也该……该 29 了吧……”&lt;br>
“29 岁的你啊，是长什么样呢，我在别的世界线和你相处了很久……很久……但都是你十几岁的样子……”&lt;br>
“我用尽自己的想象力来构建你 29 岁的样子，但怎么都看不真切。”&lt;br>
“你说你是不是成心报复我啊，每天晚上都来我的梦里，但每次都不让我看清你长什么样……”冈部用力揉搓自己的脸，“想看看你怎么就这么难。”&lt;br>
他就这样捂着脸，过了一会后继续道：“嗯……你也别怪我，我睡眠一直不好……有时候起得早有时候起得晚……而且说到底不还是因为你没叫我。”&lt;br>
说着，他忽然反应过来，自己在说什么东西。皱着眉头狠狠晃了几下脑袋。&lt;br>
“我在说什么，你看看，我这都睡糊涂了，把梦里的事都当真了……别笑话我，你不也干过这事，你当时还说……”&lt;br>
啪。&lt;br>
冈部对着自己的脸来了一巴掌：“我怎么……我们明明就没相处过，我知道，我知道的。你根本不认识我，也根本不会来见我……”&lt;br>
冈部的脑袋又开始痛了。&lt;/p>
&lt;p>“……”&lt;/p>
&lt;p>“……”&lt;/p>
&lt;p>“啊……我没事……”&lt;/p>
&lt;p>“……”&lt;/p>
&lt;p>冈部缓缓站起身，看了看被夕阳染红的天空。&lt;br>
“明年我会再来。再见，红莉栖。”&lt;/p></description></item><item><title>命运永生的祝文</title><link>https://lib.sci-adv.cc/archives/4d191739/</link><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.sci-adv.cc/archives/4d191739/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>2021/07/28  06:00:00&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>闹钟准时响起，冈部伦太郎迷迷糊糊地将压在自己身上的东西挪开，从狭窄的床上翻下来。愣愣地坐在床边大概半分钟，这才稍微清醒了一点点，走到卫生间洗漱了一番。&lt;br>
向烤面包机里放进几片面包后，向黄油块已经完全融化的煎锅里磕进数枚鸡蛋，做作地凹着姿势撒了点调味品进去，待熟透后随手将蛋饼切成几份，和已经烤好弹出的面包片一起放入盘中。&lt;br>
从冰箱里拿出的牛奶也已经在微波炉里转了两圈。不求煮热，只求不用喝冰的。曾经几次惨痛的教训让他不得不承认，他这亚洲人的肠胃终究适应不了美国人大早上喝冰牛奶的习惯。&lt;br>
这时，屋内突然响起脚步声。&lt;br>
端着盘子的伦太郎突然愣住。小心地放下盘子，拿起了放在厨房的笤帚，警惕地向声音传来的方向看去。&lt;br>
事实证明，并非是他产生了错觉。&lt;br>
本不应该有人的屋内确实出现了一个人影。&lt;br>
栗色的长发有些凌乱地搭在肩上，脚下的步子踉踉跄跄。她身穿宽松的睡衣，手不住地揉着惺忪的睡眼。&lt;br>
伦太郎愣在原地。手中的扫把也被他下意识地丢在了墙根。&lt;br>
“红莉栖？”&lt;br>
那人闻声，脚步顿了一下，眨着眼睛努力将目光聚焦在伦太郎身上。&lt;br>
“早……哈欠……啊。”&lt;br>
两个音节中间夹了一个大大的哈欠，她拖着沉重的步伐从伦太郎的视野中路过。&lt;br>
而此刻，伦太郎依然没有回过神来。&lt;br>
那是曾与他一同经历了许多惊心动魄往事的伙伴，更是他曾经挚爱的女友。&lt;br>
待她的身影消失在卫生间的门后，他才突然回过神来，三步并作两步地冲到卫生间。&lt;br>
“红莉栖！”&lt;br>
噗的一声，红莉栖挤了一大坨洗面奶在手掌上，整个人还原地跳了一下。&lt;br>
“干嘛！一大早就一惊一乍的！怎么挤了这么多……啊啊都怪你！”&lt;br>
再三思索，红莉栖忍住了要把多出来的洗面奶吸回去的冲动，决定就这么奢侈一把。但她才刚把洗面奶在双手揉匀，伦太郎便径直走过来抓住她的肩膀。&lt;br>
“红莉栖，你没事吧？”&lt;br>
“啊？为啥这么问？哎你抓着我干啥，我要洗脸。”&lt;br>
但伦太郎并不在意她是要洗手还是洗脸，他在意的是为什么她会在这里——&lt;br>
“你明明每天都要让我三请四请好说歹说才肯从床上爬起来，今天怎么这么自觉，你是不是病了？你不要瞒着我，我——”&lt;br>
“你特么才有病！”&lt;br>
说着，红莉栖一巴掌把还没来得及抹在自己脸上的洗面奶拍在了自己丈夫的脸上。&lt;br>
红莉栖用力地用牙撕扯着手里的烤面包片。&lt;br>
它当然不是真的那么难咬，只是心里实在气不过，只好用这种方式表达自己的不满。&lt;br>
忍着不因为好吃而放松表情也是一门技巧。&lt;br>
而伦太郎被优质洗面奶的清洁过后容光焕发水嫩 Q 弹的脸上，则是有一个隐隐约约的巴掌印。红莉栖当然没有真的用力，早上出门的时候差不多就会消了。&lt;br>
“我身体很好，不如说是因为昨天睡得早，今天才在这个点自然醒。”&lt;br>
伦太郎咽下嘴里的东西反问道：&lt;br>
“你管凌晨一点叫早？你过的哪个时区？”&lt;br>
“平时一点我可能才刚开始洗漱呢。”&lt;br>
“还真理直气壮啊。”&lt;br>
红莉栖皱了皱鼻子，没有接腔。&lt;br>
待伦太郎把盘子洗好放进洗碗柜，红莉栖也已经化妆完毕开始收拾今天需要带去学校的东西。她现在是维大的副教授，同时也是脑科学研究所的一名正式研究员；而伦太郎则是在一家新能源汽车公司做着技术研发。二人工作地点和住处有一定距离，互相也不近。每天都是伦太郎开车先把红莉栖送到维大，然后再去公司，下班时也是类似。&lt;br>
二人坐上车系好安全带，伦太郎检查了一遍后视镜，这才发动引擎。他偷偷瞄了一眼红莉栖，见她似乎还是有些困倦，便轻声说道：&lt;br>
“安全带系好，然后睡一觉吧。到了我会喊你。”&lt;br>
红莉栖迷糊着笑了笑，说道：&lt;br>
“你不会把我拉去太平洋沉底吧。”&lt;br>
“那我可舍不得。安心睡吧。不会把你卖了的。”&lt;br>
“好……”&lt;br>
汽车平稳行驶在空旷的马路上，伦太郎偶尔忍不住会瞟两眼红莉栖的睡颜，而后在心中大呼可惜。&lt;br>
可惜他的眼睛没法照相留影，这么可爱——&lt;br>
这么，可笑，的模样，怎么可以，不留下来！&lt;br>
伦太郎在心中大声反驳道。&lt;br>
“到了，起来吧。”&lt;br>
红莉栖慢慢睁开眼睛，迷糊地晃着脑袋试图让自己清醒过来。这时，听到了一个快门声，以及一句低声的抱怨。&lt;br>
“见鬼，这手机怎么照相不能静音。”&lt;br>
红莉栖这起床低血压症状瞬间治愈，整个人都变得精神起来。&lt;br>
甚至有点过于精神，以至于想要往伦太郎身上打几拳来宣泄这溢出的活力。&lt;br>
“说了多少次了，不许偷拍我睡觉！”&lt;br>
“这不是照得挺好看的。”&lt;br>
“你怎么就不能把照相的技能点加在正常点的地方。你看看平时给我照相都是些什么阴间打光！”&lt;br>
“那是为了凸显你棱角分明的面容。”&lt;br>
“你就贫吧。”&lt;br>
说着红莉栖也没真的逼他删照片，但相对的，她给了伦太郎一发不轻不重的肾击。&lt;br>
“下班记得来接我。”&lt;br>
“是是是我的大小姐。”&lt;br>
而后二人默契地贴了贴脸颊，红莉栖这才笑着拿起包下了车。而伦太郎目送了她一会，这才发动引擎前往自己的工作地点。&lt;br>
除了红莉栖因为些许兴奋而早起以外，截至二人下班，今天都是平平无奇的一天。&lt;br>
或许也算是不平常的一天，毕竟二人都少有而非常坚决地准时下了班。&lt;br>
因为二人约好了晚上要一起出去下馆子，为的是给红莉栖补过生日。&lt;br>
原本今年红莉栖的生日是在周日，完美的时间表。&lt;br>
如果二人没有双双遇上不得不周末加班去赶的死线的话。&lt;br>
虽然红莉栖其实没什么所谓。即便二人那一天很累，伦太郎还是为她准备了一个小生日蛋糕和一件小礼物。这对她而言已经完全足够了。但伦太郎总觉得应该陪着她出去放松放松才行。于是红莉栖只好与他核对时间表，确定这周三也就是 7 月 28 日二人都没有下班后的预定，这才把活动定在了这一天。&lt;br>
二人也都抱有即便黑洞爆炸太阳熄灭，今天晚上的时间也必须由他们二人自己支配的决心。&lt;br>
夕阳西垂，夜幕慢慢从天边攀上顶端，车窗外的街灯逐渐显得五彩缤纷起来。&lt;br>
“说起来晚上我们去吃什么？”&lt;br>
“一家日本料理。”&lt;br>
红莉栖皱起眉头。&lt;br>
“Seriously？”&lt;br>
“一个同事推荐的，凯文，你应该也记得，前段时间去打网球的时候他也在。”&lt;br>
“好像有印象，那个棕发的？”&lt;br>
“对。”&lt;br>
“我开始不安了……那不是个正儿八经的西方人吗。你相信他给你推荐的，开在美国的，所谓的日本料理，在我们看来真的会好吃？”&lt;br>
确实，再正常不过的想法。毕竟美国是一个麻婆豆腐不放辣椒放胡椒的神奇国家。伦太郎不禁在心中赞同道。&lt;br>
“我看软件上不少日本人挺推荐的，应该不会翻大车。”&lt;br>
“希望吧……不过翻车了也没关系，只不过今天晚饭你来煮。”&lt;br>
伦太郎失声笑道：&lt;br>
“算盘打得好啊，这样你怎么都不亏。”&lt;br>
“那是。这是寿星的特权。”&lt;br>
红莉栖得意地笑着眯起眼睛。&lt;br>
事实证明，无论是那位凯文还是软件的推荐，都还算可靠。&lt;br>
刺身、寿司、茶碗蒸、味增汤、天妇罗……确实都是标准的日式口味，没有混进奇怪的东西。价格合适，店离家也很近，开车两个多小时就从店里到了家。二人不约而同地将这家店加入了常驻列表中。&lt;br>
原本伦太郎希望能带着红莉栖去商业街转一转。但奈何疫情还没有控制住，出于健康考虑，伦太郎最终没有采用这个计划。于是二人只是在回家路时稍稍绕了远路，就当是兜风了。&lt;br>
回到家里，伦太郎活动了一下自己的骨头。虽然没有真的进行什么体力运动，但高涨的情绪慢慢平复之后，还是会生出一丝倦怠。&lt;br>
“今天就泡个澡好了。”&lt;br>
“好呀好呀！”&lt;br>
红莉栖接上了伦太郎的自言自语，换了鞋脱了外套就冲进卫生间里。洗了个手就迫不及待地开始给平时没机会用的浴缸放水。&lt;br>
平时哪有时间泡澡，都是十几分钟冲完赶紧睡觉。&lt;br>
看着红莉栖这好不容易有机会泡澡的开心模样，伦太郎也只好笑着摇摇头。&lt;br>
不过片刻后，一丝歹念涌上心头——&lt;br>
“我也来一起。”&lt;br>
“啥？”&lt;br>
伦太郎一把拉开卫生间的门，只见红莉栖全身脱得只剩下了内衣，双手正背在身后准备解开胸衣的扣子。这场景让伦太郎也是一愣。&lt;br>
“……你怎么这么快。”&lt;br>
“男人不许说快！”&lt;br>
反射性地接了一个下流梗，红莉栖双手却有些不知如何是好。不过最终她也没轰伦太郎出去，只是背过身去脱掉身上最后的衣服，走进浴室开始冲水。&lt;br>
“你想一起就一起咯。”&lt;br>
得到允许以后，伦太郎便也心安理得地开始脱起自己的衣服。&lt;br>
“呼——”&lt;br>
伦太郎先坐进了浴缸里。恰到好处的水温让他的疲劳感瞬间就飞走了一半。&lt;br>
而后红莉栖也面对面地坐了进来，同样发出了舒适的呻吟。&lt;br>
“真想每天都能泡……”&lt;br>
“那你每天少加一小时的班，外加保证至少十二点能睡觉，那我觉得每天也不是不行。”&lt;br>
“扫兴！”&lt;br>
说着红莉栖用双手挤出一道水流，精准地 biu 在伦太郎的脸上。&lt;br>
伦太郎抹了一下脸，狰狞着发出了奇怪的笑声。&lt;br>
“桀桀桀，我看你是自寻死路。”&lt;br>
说着也用双手 biu 了一道水流到红莉栖脸上。&lt;br>
以此为导火索，二人不服输地开始了一场没有人会获胜的幼稚对决。&lt;br>
最终伦太郎先举手投了降，而红莉栖则是牛气冲天地双手叉腰挺起胸膛。&lt;br>
但二人安安静静泡了没一会，红莉栖便转了一个方向背向伦太郎坐在了他怀里。&lt;br>
“两个人还是太挤了。”&lt;br>
“那你还坐过来。”&lt;br>
“这样起码舒服一些。”&lt;br>
红莉栖将自己的后背靠在伦太郎的胸口上，而伦太郎则顺势将她揽在自己怀中。&lt;br>
“真想就这么睡了。”&lt;br>
伦太郎笑着摸了摸红莉栖的脑袋。&lt;br>
“那大概就要泡晕了。”&lt;br>
伦太郎将她抱得更紧了一些。把脸埋在她的耳侧。&lt;br>
“生日快乐红莉栖。”&lt;br>
“蟹蟹~”&lt;br>
红莉栖满意地用脑袋蹭了蹭伦太郎的脸。&lt;br>
“有没有什么愿望？”&lt;br>
红莉栖歪过头来，笑着看向伦太郎。&lt;br>
“不是说愿望不能说出来否则会失效吗？”&lt;br>
“哼，那是普通人。而我狂气的 Mad Scientist 凤凰院凶真将会代替那些虚无缥缈的存在，直接为你实现愿望。”&lt;br>
“好久不见啊凤凰院凶真。”&lt;br>
“……”&lt;br>
伦太郎的中二病当然没有痊愈，只不过环境迫使他没有什么机会能表现出来而已。但这也让红莉栖挺开心的。&lt;br>
这样一来，凤凰院凶真，就是她独占伦太郎的时刻。&lt;br>
“嗯，让我想想啊……”&lt;br>
红莉栖做作地双手抱胸，煞有介事地思考起来。&lt;br>
“那就这辈子，下辈子，下下辈子，你都不许和我分开。”&lt;br>
寂静。&lt;br>
红莉栖感觉自己的脸上越来越烫，连忙扭过脸去，在伦太郎怀里蜷起身子。&lt;br>
“不不不不不算，刚刚刚那个不算！”&lt;br>
而后，伦太郎则是爆发出了一阵夸张的大笑。当红莉栖羞愤地想要给半分钟前脑抽的自己一巴掌的时候，伦太郎却是说道：&lt;br>
“吾之助手冈部红莉栖，不，克里斯蒂娜啊！”&lt;br>
“……你嗦。”&lt;br>
“……这里不吐槽吗？”&lt;br>
“我发现这里不吐槽才是最强的吐槽。”&lt;br>
“克里斯汀娜啊！你的愿望我听见了！”&lt;br>
无视了红莉栖试图通过让伦太郎尴尬以缓解自己的尴尬的小算盘，伦太郎自顾自地继续说道：&lt;br>
“直至未来永劫，你都将是凤凰院凶真唯一无二的助手。你就好好洗干净脖子等着吧，哈哈哈！”&lt;br>
“真的？”&lt;br>
“狂气的 Mad Scientist 从不说谎！”&lt;br>
看着伦太郎那副用中二掩盖害羞的模样，红莉栖忍住自己疯狂上翘的嘴角，灵光一闪，双手捞起水打在自己脖子上。&lt;br>
“……你在干嘛，突然搞这么大水花。”&lt;br>
红莉栖眨着眼睛，露出无辜的眼神。&lt;br>
“我洗干净脖子等好了呀。”&lt;br>
这一刻，伦太郎清晰听见了自己的理智崩断的声音。&lt;br>
……&lt;br>
……&lt;br>
红莉栖一手撸着自己被汗水濡湿的刘海，一手伸向从床头柜上试图拿自己手机。明明翻个身子就可以轻松拿到，她还是慵懒地只是动着胳膊。经过一小番努力，她成功拿到手机，眯着眼睛点亮了屏幕。&lt;br>
“三点……好像有点过头了。”&lt;br>
“……”&lt;br>
检查好闹钟，红莉栖把手机放回床头柜上，而后像只猫咪一样侧过身子贴在伦太郎身上。&lt;br>
伦太郎轻轻搂着她，抚摸着她脑后柔顺的长发。&lt;br>
二人温存着情爱的余韵，相拥入眠。&lt;br>
普普通通的昨天已经过去，平平常常的今日悄然到来。&lt;/p></description></item><item><title>7 月 25 日的生日</title><link>https://lib.sci-adv.cc/archives/2c195d54/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.sci-adv.cc/archives/2c195d54/</guid><description>&lt;p>2021 年 7 月 25 日星期天。&lt;br>
虽然是周末，但红莉栖还是起了个大早。看了看自己身旁睡得跟死猪一样的冈部，红莉栖伸手拍了拍他的面庞：“起床了。”冈部皱了皱眉头，闭着眼睛胡乱挥了挥手，嘟囔道：“这才几点，再睡会……”红莉栖有些好笑道：“说好的今天你服务我呢，转眼就忘？”这次冈部连话都没说，只是胡乱地挥舞着手臂。&lt;br>
红莉栖觉得冈部可能自己都不知道自己在干啥，前几天他们就说好今天自己生日就让冈部服务自己一整天。现在冈部明显睡得还很死，但自己又着实有点饿了，便不再管他。伸了一个大大的懒腰后起身去洗漱，然后做点早饭。至于说好的服务其实无所谓，都奔三的人了也不在乎什么生日。&lt;br>
起床之后的红莉栖哼着轻快的调子洗漱，从衣柜里随便挑了身居家服穿上后来到厨房。拉开冰箱门看了看剩下的食材，从中拿出了几颗鸡蛋放到灶台上，随后又将几片面包放入面包机。煎两个鸡蛋，两片面包再加一杯热牛奶，一顿早餐就这样对付了过去。&lt;br>
而几乎就在红莉栖吃完早餐的时候，冈部才将将醒来，打着哈欠从卧室走出。看到坐在餐桌旁的红莉栖后轻轻道了声“早”，随后径直从冰箱里取出一瓶 Dr.pepper 咕咚咕咚灌了几口后仰头长出一口气：“哈——醒了！”&lt;br>
将饮料瓶放到餐桌上，随手抓着自己头上的乱发冈部坐到了红莉栖对面，红莉栖将一盘煎好的鸡蛋放到他面前，他也十分自然地拿起筷子埋头吃饭。吃着吃着发现对面一点声音都没有，一抬头便看到了对方端着一杯热牛奶，脸上挂着似笑非笑的表情。他微微一愣，吃饭的手也停了下来，问道：“怎么这副表情，我脸上有什么东西吗？”&lt;br>
“没有啊。”红莉栖还是那副似笑非笑的表情，伸手抹了一下冈部的眼角，“多大个人了，连脸都不会洗。”&lt;br>
不对劲，冈部想道。虽然红莉栖没说什么，也没有生气的意思，但他十分确定自己媳妇心里有事。于是他开始回想，自己是不是忘了什么事情。很快，他的脸色变了。红莉栖眼看着冈部惺忪的眼睛逐渐睁大，看了看自己面前的盘子，又转头看了看卧室的方向，整张脸都垮了下来，特别好玩。&lt;br>
冈部又是好笑又是无奈道：“你应该叫我的啊。”红莉栖好笑道：“我叫你了啊，你不记得了？”&lt;br>
“有吗？”冈部又挠了挠头，看红莉栖的表情估计确实是叫了但没叫醒，道：“我睡得死你又不是不知道，这种时候你得把我叫起来啊。咱们不是说好的吗。”&lt;br>
看出来冈部心里有些愧疚，红莉栖拍了拍他的胳膊：“好啦，多大点事。那这样，这些盘子你去洗了吧，今天剩下的伙食也都交给你了，怎么样？”说着，还轻轻眨了下眼睛。&lt;br>
冈部闻言笑了笑：“这样就行了吗。”&lt;br>
“不然你还想怎样？”红莉栖的手指沿着杯口划动，“难不成你还想穿越回早上重新准备？给早上的你打个电话把你叫醒？”&lt;br>
这就是纯粹的玩笑话了，且不说根本没有这样的电话，就算有，早上接电话的也会是红莉栖。红莉栖似乎是觉得这样也有些意思，抬起一只手放到耳边：“喂喂喂，是冈部吗？我是一个小时后的你自己，打电话提醒你别忘了给媳妇做早餐。哈哈。”说着红莉栖自己都笑出了声。&lt;br>
而冈部也十分配合地将手举到耳边：“喂，我是你媳妇。你睡得跟头猪一样怎么都叫不醒，你就直接准备键盘吧。”&lt;br>
说罢，二人对视了一下，都笑了起来。&lt;br>
“哈哈哈哈哈……”&lt;br>
这种略显幼稚的对话在二人看来分外有趣，一时间竟笑得有些停不下来。&lt;br>
“哈哈……哈……”红莉栖擦拭掉眼角笑出来的眼泪，道：“我才不会让你跪键盘，家里的键盘比你的膝盖值钱多了。”随后想了想，道，“要跪就跪你的辉光管，那些东西碎了我不心疼。”&lt;br>
“你这比跪键盘可怕多了啊。”冈部哭笑不得道，“直接拿我的宝贝开刀。”&lt;br>
几句玩笑话之后冈部也已经吃完早餐，将桌子上的餐具收拾了一下拿去厨房清洗。&lt;br>
红莉栖喝完最后一口牛奶后将杯子递给冈部，便走到客厅开始看书。难得的周末红莉栖打算好好放松放松。另一边冈部也很快将厨房收拾干净，走过来坐到红莉栖身边，伸手搂住她的肩膀，将头靠了上去。红莉栖耸了耸肩膀，眼睛保留在书本上，道：“粘着我干嘛，热死了。”&lt;br>
“别动，让我抱会儿。”冈部用脑袋在媳妇颈窝里蹭了蹭，长长地呼出了一口气。呼出的气流拂过红莉栖的脖子，让她感觉痒痒的。红莉栖的脸上升起一抹红霞，嗔怪道：“别作怪。”&lt;br>
冈部闭着眼睛笑了两声，不再搞怪，只是静静地抱着对方。房间中只剩下红莉栖翻动书页的沙沙声。&lt;br>
过了好久一会，久到红莉栖都以为冈部睡着的时候，冈部终于松开手臂满面红光得站了起来，转动了一下脖子发出噼里啪啦的响声。精神道：“好了，我来想想怎么为你服务！”说罢装模作样地运用起以前当服务生的架势：“尊敬的红莉栖小姐，请问您需要什么服务呢？”&lt;br>
“服务啊……”红莉栖用书脊顶住下巴，沉吟了一下道，“刚才有位很没有礼貌的男士搞得我肩膀很酸，你就帮我揉揉吧。”&lt;br>
“好嘞。”冈部轻快地答应着，双手按住红莉栖的肩膀让她背对自己，熟练地为其按摩。冈部的力道不大不小，丝毫没有影响到红莉栖看书。红莉栖也对这样的服务十分满意，估摸着冈部的手差不多该酸的时候合上书往后一仰，直接靠进了冈部的怀里：“困了，眯一会。”&lt;br>
“难道咱俩就这样腻歪一整天吗。”冈部环住红莉栖的身体道。红莉栖闭着眼睛道：“不可以吗？”&lt;br>
“当然可以，你生日你说了算。”冈部道，“你要什么服务都行。”&lt;br>
事实也和红莉栖说的一样，两人真就腻腻歪歪了一整天，红莉栖一会躺在冈部怀里，一会枕在他腿上，又或者干脆把脚丫伸到冈部衣服里踩着玩。&lt;br>
二人都不是过分追求仪式感的人，中午晚上说是冈部为红莉栖服务，但实际上做的还是他们平时吃的东西，顶多就是晚上加了块小蛋糕。&lt;br>
就在这样平淡的日常中，红莉栖度过了她的 29 岁生日。没有什么波澜，有的只是交织着甜蜜的温馨。&lt;br>
夜晚，红莉栖躺在冈部的臂弯中安然入睡，冈部细细地端详红莉栖的睡姿，轻轻吻住她的额头。&lt;br>
“晚安，红莉栖，生日快乐。”&lt;/p></description></item><item><title>七年再归的救赎</title><link>https://lib.sci-adv.cc/archives/57c294a7/</link><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.sci-adv.cc/archives/57c294a7/</guid><description>&lt;p>晚上十点的纽约下着小雨。雨点被风吹打在玻璃上的声音略显嘈杂，但还是不能掩盖住窗外那国际化大都市标志性的街道噪音。&lt;br>
明明早就应该习惯了，但有时候还是那么明显，背景噪音就是这样的东西。&lt;br>
在心中习惯性地给眼前的事物下了定义，站在窗边的女子收回贴在落地窗上的左手，默默在墙壁上的操作面板中点击了代表拉上窗帘的图标，在这寂静的房间里略显吵闹的噪音最终随着一阵小小的机械声逐渐消失不见。&lt;br>
“红莉栖？”如果平时同住的前辈看到这样沉闷不语的她应该会关心地这么问道吧，只可惜前辈她今天还在实验室调试 Amadeus，少见地没有回同住的公寓。&lt;br>
Amadeus 系列项目已经开始快七年了，只是至今还没有向公众发布。&lt;br>
原因？大概是来自前辈那名为既视感的东西的警告吧。Amadeus 的确是有可能颠覆人类世界的技术。因为有着来自时间机器的教训，她当场就支持了比屋定真帆那先按兵不动的决定，作为项目主管的雷斯基宁教授见状也只好同意的他们的决定，暂且等到项目完全成熟之后再做决议。&lt;br>
一等就等了七年。&lt;br>
期间她自己的 Amadeus 作为对照样本完全没有更新过，而比屋定真帆的 Amadeus 则维持着一月一更新的惯例在各种实验中活跃着，却一直不为外人所知。&lt;br>
和时间一样，灵魂也应是科学家不该肆意踏足的领域，红莉栖在这点上和真帆达成了共识。&lt;br>
红莉栖颓然瘫倒在床上，黑暗中不甚明显的红发杂乱散在整齐铺好的被子上，眼中映着微光，在熟悉到有几丝厌烦的天花板下有一搭没一搭地回想着往事。&lt;br>
在理应有人陪伴的环境中独处这种事，牧濑红莉栖并不是第一次经历。抛开她和前辈偶尔的独自熬夜，这情形在她的少女时代却是多到必须封印的回忆。&lt;br>
“爸爸。”红莉栖叹了口气，却回想起了在不知哪里说着要帮他解决此事的某人。想到那人上次欠揍地在她下属面前喊她变态天才少女的样子，她不禁有些牙痒痒，却兀自轻笑出了声。&lt;br>
“明明已经早就不是少女了啊。”&lt;br>
红莉栖笑着叹了一口气，翻了个身面向窗外。窗帘依旧拉着，但几缕代表着美国热闹夜生活的光线依旧从窗帘的缝隙中漏了进来，在这黑暗一片的环境中格外刺眼。&lt;br>
她试图控制自己的大脑，去思考明天还要做的繁重且不能出错的实验，但思绪却直接跳到了实验结束之后的回国行程上，即使只有三天也足以让她满心期待了。&lt;br>
心脏的响动传达到她耳膜里，她试着用人体的传音解释，却瞬间败给了来自以前无数次独处的经验。&lt;br>
“……否认不了呢。”&lt;br>
一声叹息暴露了天才科学家此时自暴自弃的心情——或许在这个时候，说认输更加合适。&lt;br>
红莉栖已经受够了一直忍不住向他飘去的思绪，受够了这副被本能支配的身体。&lt;br>
受够了这份既无法否认又无法满足的感情。&lt;br>
梦境中，那白衣的身影还是少年时意气风发的模样，回过头对她笑着，但转眼好像就老去了十多岁，绝望的脸上了无光芒。&lt;br>
她想帮助他，拼命地奔跑却好像永远到不了他身边，拼命地伸手却无法前进分毫。她叫喊着，声音却被身边无数个自己的声音淹没。无数个和自己一模一样却又有所不同的红发少女都在叫喊或呢喃着同一个名字。&lt;br>
冈部。&lt;br>
牧濑红莉栖惊醒在晨光里，从拉开的窗帘中间肆意洒进来的阳光让她刚睁开的眼睛很有些无所是从。&lt;br>
“红莉栖，”她突然听见有人在叫她，“你醒啦？”&lt;br>
她怔了怔，看向发出声音的房间走廊。还没完全清醒的脑子疑惑着前辈为什么不在实验室过夜，嘴却已先她一步问出了疑惑的话语。&lt;br>
“前辈？”&lt;br>
青年走进她视线，好笑地伸手在她眼前挥了挥。&lt;br>
“哟？你睡傻了么？”&lt;br>
她懵了。&lt;br>
“冈部……伦太郎？”&lt;br>
眼前的冈部点了点头，阳光照在他身上显得有些不真实。&lt;br>
“嗯。”&lt;br>
“你为什么会在这里？”&lt;br>
他挠了挠乱糟糟的头发，回道。&lt;br>
“昨天比屋定看你一个人独处有些担心，就把房卡给我了。”&lt;br>
“我有什么好担心的。”&lt;br>
红莉栖撇撇嘴，坐了起来。&lt;br>
冈部也跟着坐在了床沿。“看你刚才的表情，绝对没有做什么好梦吧。”&lt;br>
“是吗？”红莉栖瞄着要穿的衣服，思考着是不是应该把他支出去，“反正我是不记得了。”&lt;br>
——反正以现在的关系该做的不该做的都做过了。牧濑红莉栖这么破罐破摔地想着，向冈部伦太郎伸出了手。&lt;br>
伦太郎楞了几秒，“干嘛？”&lt;br>
红莉栖气不打一处来，“衣服。”&lt;br>
“哦、哦。”&lt;br>
换完衣服，红莉栖对着镜子整理了下头发，终于向从刚才开始就在本能提速的心脏投降，问出了现在的她最想问的问题。&lt;br>
“你为什么在这里？”&lt;br>
“我不是说过了吗，比屋定——”&lt;br>
“真实理由。”&lt;br>
红莉栖冷着眼回头打断了伦太郎，后者僵了一下，随即语气中带上了一点谜之幽怨。&lt;br>
“这不是担心你嘛。只有三天的假期还要特地飞日本，来回行程加起来一天，满打满算只能见到两天，都不能好好一起去哪里转转，所以就和真由理他们提前来美国看你了。大家都很想你，到时候也能一起出去玩。”&lt;br>
他看了看红莉栖，脸上难得带上一丝红晕。&lt;br>
“而且比屋定说你这几天太累了，我就想着能不能帮上一些忙。”&lt;br>
眼前的青年穿着白衣，却是他们大学的正式研究员制服，当年被问起未来方向时不可一世地说着要献身科学的那个人和现在坐在床边略显拘谨的身影渐渐重合在了一起。&lt;br>
不会有错的，眼前的人就是那个她喜欢的冈部伦太郎。&lt;br>
“噗。”&lt;br>
“喂！你笑什么啊！区区助手——”&lt;br>
“哈哈哈，咳，抱歉，就是看到这样的你有点想笑，你的中二属性哪去了？”&lt;br>
“是疯狂科学家属性！真是的要我说几遍啊。”&lt;br>
眼前的青年嘟囔着嘴，自己却因能和他久违地这么说话而开心。&lt;br>
啊啊……真是败给自己的大脑了。&lt;br>
“那么你们想去哪玩？先说好只限休假的三天，这几天不许来实验室打扰我。”&lt;br>
“知道了……还有这里难道不是你的主场吗？”&lt;br>
青年一秒应下，随即却不怀好意地看向了红莉栖。&lt;br>
“还是说你在这里住了十多年却连玩都没好好玩过？嗯～不愧是沉迷实验都快把实验本身当朋友的天才少女啊克里斯蒂——娜！”&lt;br>
“既不是蒂娜也已经不是少女了！”&lt;br>
听出了话里浓浓的调戏味道，红莉栖忍不住瞬间反驳了回去。&lt;br>
“那么其他部分你不否认咯？”&lt;br>
“可恶——”&lt;br>
伦太郎看着满脸无法反驳马上就要失意体前屈的红莉栖忍不住真的发自内心笑出了声。&lt;br>
“哼，”红莉栖不甘心地咬了咬牙，“要我来决定的话我只会带你们逛我的实验室而已。”&lt;br>
“所以你连大学其他地方都不怎么熟咯？好歹是个准教授。”&lt;br>
“你别给我蹬鼻子上脸！”&lt;br>
红莉栖不爽地鼓起了嘴，身后却传来了意想不到的触感。&lt;br>
她被白衣的青年轻轻地抱在了怀里。&lt;br>
伦太郎用满是稀疏胡渣的下巴蹭了蹭她头顶的软发。&lt;br>
“好啊，我很期待能参观你的学校。”&lt;br>
怀里的人僵硬了一瞬，随即安心地放松了下来，把身体的重量靠在他身上。&lt;br>
他抚摸着红发女子平时由于好强一直挺得笔直的脊背，抱得更紧了些。&lt;br>
“冈部大笨蛋。”红莉栖从怀里传来闷闷的声音。&lt;br>
“没事了，我在这里。”&lt;br>
“嗯。”&lt;br>
“欢迎回来，我的助手。”&lt;br>
过了几秒，怀里传出了带着些微哭腔的声音。&lt;br>
“嗯，我回来了。”&lt;/p></description></item><item><title>前行</title><link>https://lib.sci-adv.cc/archives/a06d542c/</link><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.sci-adv.cc/archives/a06d542c/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>世界线变动率 1.130209β&lt;br>
2011/12/12&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>红莉栖的手机号码已经不是她的了。&lt;br>
冈部伦太郎在来到β世界线之后，似乎变了个人一样，喜欢上了独自对着 Lab 的百叶窗，看着外面的景色发呆。这种会被往日的他认为非常不“狂气的疯狂科学家”的举止，让不知情的真由理一度十分担忧，连带着连桶子也察觉到了不对劲。但他们碍于冈部每次说出“没事，不用担心”时的眼神，就没有开口说什么。&lt;br>
大概，是什么我没有资格插手过问的事吧。那时候桶子这么想着，留下了一句“不要太勉强自己”之后就转过身继续敲打键盘了。&lt;br>
而真由理，觉得她的牵牛星越来越远了。&lt;br>
从某个角度来说，就像变了一个人一样这种说法还真没错。&lt;br>
冈部某次意外听到真由理担心的声音时这么想到。那时候她正在给秋叶留未穗打电话，看样子是在商量让他打起精神的作战，给他准备生日派对什么的。&lt;br>
凤凰院凶真已经死了，现在活在这个世界上的只有冈部伦太郎。嗯……也不对。冈部伦太郎和凤凰院凶真是一体两面的存在，所以说是变了半个人才比较正确吧。他想到这里不由得轻笑起来。&lt;br>
真是的，不知道什么时候也被你的习惯感染了啊，凡事都要求准确什么的。&lt;br>
说实话，刚回归日常的生活时他非常不适应。不光是因为经历过无限三周而时时神经紧绷和周围格格不入，更重要的是那些回忆总是粗鲁而又自说自话地闯进他的大脑，不由分说地把他拽入痛苦的泥潭。为此他还接受过很长一段时间的药物治疗，但他现在已经好多了。在药物的帮助和他自己的努力下，他已经可以用相对平稳的心态去看待那些回忆，于是它们就找不到什么借口去继续纠缠他了。&lt;br>
毕竟，已经过去一年多了。&lt;br>
在这些关于人和事的回忆里，只有红莉栖还像忠实的老主顾一样，隔三差五光顾他的脑海。&lt;br>
红莉栖。&lt;br>
脑内的他语气突然变得十分怀念。&lt;br>
那当然了，他怎么可能忘记红莉栖呢。&lt;br>
即使已经下定决心淡忘那三周的回忆好好珍惜当下的和平生活，只有红莉栖，他冈部伦太郎是绝不会忘记的。他和她做了约定。就像她说的那样，只要有一个她没有被他遗忘，那无论何时无论何处，她都存在。&lt;br>
有些荒谬得不像她的理论，但冈部却信以为真，和往常一样非常珍重地刻在心里了。&lt;br>
有这个念头的时候他甩了甩头，想着自己是不是有点像教徒一样在盲信红莉栖了。&lt;br>
嗯……因为我喜欢她？&lt;br>
冈部默认了这个想法，脑内不自觉地开始构想红莉栖教要是传播开来会是什么样。&lt;br>
红莉栖教总觉得有点哪里不对，不过全体教员都憧憬着她的光芒的话——&lt;br>
被想象出来的画面逗笑了的冈部，觉得那样的世界应该挺美好的。顺便一提，他想当教主。&lt;br>
“冈部！上课了！”&lt;br>
远处朋友的呼喊让他从越来越脱轨的想象中回过神来，那是他这学期新交的朋友，处得还行就自然成为朋友了。&lt;br>
“知道啦！”&lt;br>
于是他也高声回应着，同时捞起装着书本的包有些眷恋地看了一眼顶楼的天空。&lt;br>
在短暂地纠结了一下会不会打扰号码的新主人之后，他结束了他的感慨，给那个物是人非的号码发了一条意义不明的短信便带上了通往楼顶的门。&lt;br>
那条短信只有短短一行字。&lt;br>
「请务必要幸福。」&lt;br>
人生原本就是无法重新来过的，这样人才能从悲伤中站起来，鼓起勇气继续走下去。&lt;br>
你说是吧，红莉栖。&lt;/p></description></item><item><title>融冰</title><link>https://lib.sci-adv.cc/archives/334151d1/</link><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.sci-adv.cc/archives/334151d1/</guid><description>&lt;p>就算是冈部伦太郎，要让红莉栖敞开心扉，也是花了很多功夫的。&lt;br>
伦太郎在某天清晨醒来，看着身边还沉浸在梦乡里的恋人如此想道。红莉栖其实长得很柔和，甚至有一些小孩子般的可爱。光是看着睡着的她很难想象，她清醒的时候有时会有那种像是看透世事的老人一样沧桑的神情。伦太郎慢慢地跟着她的脸部轮廓抚摸了一小段，感觉到她似是无意识地用脸颊轻轻回蹭着他的手心，不禁嘴角已经装满了笑意。&lt;br>
他想起来当年的红莉栖，那个刚遇到他时便已闻名世界的天才少女。对他人礼貌而疏离，甚至眼睛深处还能读出那一丝被她刻意隐藏起来的自傲，只有当遇到不可思议的谜题的时候才会显露出真诚的好奇。&lt;br>
他的人生轨迹从此便和这个人搅和在了一起，直到现在。&lt;br>
回过头想想，当时实验电话微波炉的时候自己那么投入，除了在她冷静的分析和兴奋的眼神里看到的那可以改变世界的可能性实在令人激动之外，有没有那么一丝原因是他们当时的共同话题仅此一个，而他又想要更接近她呢？……似乎是，有的。&lt;br>
到底是从什么时候开始的呢？自己便被这个人的光芒所吸引了。会去在意她一贯调笑着的假面下到底有着什么样的真心，又会在看到那和自己相似的寂寞眼神时感到心中一紧。明明她对她自己受到的不理解似是已经习惯了一样，每次都能尽量笑着化解；又为什么会在别人遭遇同样的事情时那么关心呢？&lt;br>
——为什么你就不能对自己好一点呢？&lt;br>
在又一次看到她在膝盖上放着一本偏门的书，带着淡淡笑意一个人坐在远处看着正在谈笑的 Labmem 们的时候，那个身影里的落寞几乎刺痛了他，这让他不经思考地就走上去说出了那句话。看着她被他突兀的话语惊到，努力想着回答的时候到处躲闪的眼神，他就有种想要一把将她抱在怀里的冲动。他想告诉她这个世界上还存在着另外一种，不用一个人承担所有拼命变强也能不受伤害的生活方式。&lt;br>
似乎就是在这个时候，他发现自己对这个名义上的实验助手有着些许超越普通意义的感情。&lt;br>
……&lt;br>
“伦太郎。”&lt;br>
回忆对象的声音让他抬起头来对上了她的眼神。刚刚清醒的红莉栖似是还在暖机一般，眼里少见的没有回忆里那股子一看便知的机敏，但是却带着往日没有的笑意。&lt;br>
不是故作坚强、面具般的笑容，也不是放下一切之后的无所畏惧，只是普普通通地，因为醒来第一眼能发现自己躺在喜欢的人的臂弯里而露出笑容。&lt;br>
——你能像现在这样，真是太好了。&lt;br>
伦太郎不禁这么想到。看着恋人明显还泛着迷蒙的目光，觉得现在她大概需要清醒一下，便压下刚才忍不住涌上来的亲热欲望。只是把她再抱得紧了一点，用自己的脸颊蹭了蹭她由于一夜的睡眠而显得有些凌乱的头发。&lt;br>
“我觉得你现在性情变了很多。”&lt;br>
“是吗？”红莉栖感觉到他的动作，脸上的笑意加深，稍微动了动给自己在他怀里找了个更舒服的位子，“如果你说的是和我刚认识你那会儿比，那肯定的吧。先不说都经历过那种事了，这都过去多少年了性情一点都不变才比较奇怪。”&lt;br>
她似乎还没完全清醒，但只是用本能便说出了这样含着复杂逻辑的句子。伦太郎看着她，感到她仿佛还有什么想说的。&lt;br>
“还有？”&lt;br>
“还有……”红莉栖显得有点害羞，但在伦太郎鼓励的目光下还是继续讲了下去，“还有，我觉得大概是因为有你在吧。”&lt;br>
伦太郎想到她当时对自己的感情逃避到只有认为自己快死了的时候才敢表白的事情，鼻子一酸：“你能像现在这样真是太好了。”&lt;br>
她似是察觉到了他此刻的情感变化，为了能平视他的眼睛而支起了自己的身体。&lt;br>
“不……是我能遇到你，真是太好了。”&lt;br>
伦太郎突然有很多想说的，想告诉红莉栖对他来说她有多么重要，她让自己的世界自己的人生变得有多么不同而充满意义。但是这些情感实在太多，远远超出了他能用语言传达的范围，于是他便纵容了刚才被自己压了下去现在又冒尖了的欲望。&lt;br>
在亲吻的同时，他用嘴唇感受到了她绽放出的笑容。&lt;/p></description></item><item><title>新年</title><link>https://lib.sci-adv.cc/archives/64c9b539/</link><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.sci-adv.cc/archives/64c9b539/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Steins;Gate 世界线  &lt;br>
2017 年 1 月 28 日&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>或许是昨天他忙前忙后为她准备新年惊喜的缘故，红莉栖难得比伦太郎早起。&lt;br>
阳光洒满了屋子。可能是因为空调开了一晚上，冈部伦太郎踹掉了他那边的被子，四仰八叉地躺在床上，轻轻打着呼噜。&lt;br>
她不禁觉得有点可爱，便仔细端详起来。&lt;br>
“笨蛋，不盖被子会感冒的啊。”&lt;br>
虽然嘴上是这么说着，红莉栖却因为留恋着难得可以无所顾忌地看恋人身体的机会而停下了帮他盖被子的手。&lt;br>
“唔。”&lt;br>
眼神不由自主在他的身体上游移。&lt;br>
虽然也不是没看过他的身体，但是这种可以肆无忌惮地打量的机会还是第一次。&lt;br>
她便忍不住戳了一下。&lt;br>
冈部轻哼一声中断了呼噜，挪了挪身子。&lt;br>
红莉栖咽了咽口水，身体僵直了一下，发现他没有醒之后又放松下来。一抹恶作剧般的笑意浮现在她脸庞。&lt;br>
“冈部～”&lt;br>
在脸上戳戳。&lt;br>
“冈～部。”&lt;br>
在肚子上戳戳。&lt;br>
红莉栖像小把戏得逞的小孩子一样发出“嘿嘿嘿”的声音，眼里一片明媚的笑意。&lt;br>
“嗯姆。”&lt;br>
她略略犹豫了一下，便壮起胆子往冈部的下身伸出了罪恶的爪子。&lt;br>
心脏跳得有点吵。&lt;br>
她红着脸轻轻碰了碰他。&lt;br>
“冈——”&lt;br>
然后就被捉住了手。&lt;br>
“助手哟，你趁我睡觉在干些什么呢，真不愧是天才 Hentai 啊。”&lt;br>
调侃的语句里早已省略了处女这个词。&lt;br>
“！”&lt;br>
红莉栖明显进入了慌乱状态，脸颊一瞬间涨得通红。&lt;br>
冈部不等她想解释便翻身把她压在身下，眼神里早已没有了睡意。&lt;br>
红莉栖被半压着，声音有点委屈：“你居然装睡。”&lt;br>
“前面确实睡着了。”&lt;br>
冈部承认道，接着挑眉向身下的科学家笑了笑。&lt;br>
“但是浅度睡眠你一戳就醒啊。”&lt;br>
你手指的触感，我怎么可能会忘啊。&lt;br>
冈部并没把这句话说出来，而是看着她一副谜之不服气的样子亲了亲她额头，顺便拿下巴蹭了一把头顶的红毛。&lt;br>
嗯，很舒服。&lt;br>
他往左偏了下头又蹭了蹭她右脸。&lt;br>
“红莉栖？”&lt;br>
“呜……”&lt;br>
她有些气鼓鼓地偏开了视线。&lt;br>
“随便你啦真是的！”&lt;br>
脸红了哦，红莉栖。&lt;br>
冈部抱住她，在她唇侧吻了吻，低声道：“可别后悔哦，傲娇蒂娜。”&lt;br>
“我都说了我不是傲娇！”&lt;br>
红莉栖反驳的时候手臂动了动，从他的压制中抽出来环住了他的颈。&lt;br>
“才不会后悔呢。”&lt;br>
“是冈部的话……”&lt;br>
红莉栖的声音渐渐小了下去。&lt;br>
“是冈部的话，不会后悔的。”&lt;br>
今年也要和你在一起哦。&lt;br>
我们要一直一直在一起哦。&lt;br>
红莉栖和伦太郎十指相扣。&lt;br>
我们，说好了哦。&lt;/p></description></item><item><title>道别</title><link>https://lib.sci-adv.cc/archives/be8d46e9/</link><pubDate>Tue, 28 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.sci-adv.cc/archives/be8d46e9/</guid><description>&lt;p>时间机器可以制造出来吗？&lt;br>
这么一个问题将她带到了我的面前。我并不在乎时间是不是可以逆转，因为，她不让我去逆转；我也不在乎时间机器可不可以被制造出来，因为，她让我接受现实。&lt;br>
在过去的一年里我曾经无数次幻想过，基于我经历过的那些事情，会不会某天突然有一个自称来自未来的人找上我，告诉我世界将要毁灭，而拯救世界的方法就是拯救那个女孩。那样的话我会毫不犹豫地踏上拯救她的道路。但世界之所以是世界，就是因为它不会依照你的幻想运转。那么——是时候，接受现实了吧。&lt;/p>
&lt;p>我默默地走进秋叶原的广播馆，这里是我第一次遇见她的地方。&lt;br>
“你刚刚有什么话想和我说吧，摆着一副痛苦的表情。”&lt;br>
这句话是什么意思呢，我们第一次交谈居然这么不着边际，还真是一点都不浪漫。和我想象中的男女主见面完全不一样，哈哈……&lt;br>
不过……&lt;br>
我缓步走到了 8 楼的仓库，脚步沉重，正如我第一次来这里。&lt;br>
仓库里空空如也。当然了，已经过去一年了，当时的一桩悬案，到现在也无人问津了。只是那鲜血的颜色已经深深地印在了我的脑海中。那……是我最后一次见到她吧……&lt;br>
时间真是可怕的东西，无论是多么在乎的东西，多么在乎的人，都会被时间不讲任何情面地带走。&lt;/p>
&lt;p>我离开了广播馆，漫步到了记忆中的会场，这是她第一次遇见我的地方。&lt;br>
“你想被警察抓走吗？！”&lt;br>
在她的记忆中这才是我们的第一次对话吧，上来就对她动手动脚，没被警察抓走我还真是命大。关于这一点我可是有些担心呢，要是再遇见像我这样奇怪的人还是——&lt;br>
我顿了顿，仰起头长吸了一口气，离开了会场。&lt;/p>
&lt;p>我来到了 Lab，这里还维持着我离开的样子，只是椅子上只有一件白大褂。记忆中的另一件，从来就没有出现过。冰箱里没有写着她名字的布丁，白板上也没有她书写过的痕迹，胡椒博士只有我一个人的份，那时准备的个人用叉子也不见了踪影。明明在这里呆了那么长时间，我却找不到一丁点她存在过的痕迹。&lt;/p>
&lt;p>我在大街上随意走动着，回忆着我们在一起的点点滴滴。&lt;br>
我们曾经一起在神社里找到 IBN5100，一起把它搬回 Lab，一路上都吵个不停，她一定觉得我很烦人吧。不过要我说也不全是我的错，每次我把梗抛出来之后她总是能接得又快又准，我当然就不自觉得想多聊一聊……哈哈……哈……&lt;/p>
&lt;p>“单凭语言就构成性骚扰的案例要多少有多少。”&lt;br>
那真是饶了我吧，作为交换我就不叫你变态少女了……&lt;/p>
&lt;p>“再说的话我就把电极插到你的脑髓里面去！”&lt;br>
这算是什么威胁啊，特意想让人吐槽吗。&lt;/p>
&lt;p>“冈部，发生了什么——不，将会发生什么？”&lt;br>
你的思维真是敏捷得可怕，我们认识的时间那么短，你却把我看透了……&lt;/p>
&lt;p>“狂气的疯狂科学家，你不是要改变世界的构造吗？”&lt;br>
这是……&lt;/p>
&lt;p>“当然了！呼——哈哈哈……哈哈……哈……”&lt;br>
这么感到羞耻不说不就好了吗……真是笨拙的安慰方法……&lt;/p>
&lt;p>“以防万一，定一个关键词吧，我现在最想要的东西是个人用叉子。”&lt;br>
我都已经买好了，正准备送给你呢。&lt;/p>
&lt;p>“5 小时前的我还不知道吧，你叫我红莉栖。”&lt;br>
这种小事，让我叫你一辈子的红莉栖都可以啊……&lt;/p>
&lt;p>“冈部，救救真由理。”&lt;br>
那你该怎么办……&lt;/p>
&lt;p>“冈部……”&lt;/p>
&lt;p>……&lt;/p>
&lt;p>我走到了秋叶原车站，这里，是她向我告别的地方。&lt;br>
我送给你的未来道具你可还满意？&lt;br>
“不需要……不过还是收下吧。”&lt;br>
这可是专门为你升过级的。&lt;br>
“对了。”&lt;br>
红发少女走出几步后突然转过身来。&lt;br>
“这是回礼。”&lt;br>
一瓶胡椒博士飞了过来。&lt;/p>
&lt;p>我慢慢抬起手，想要接住。&lt;br>
我能接住吗？&lt;br>
我可以接住吗？&lt;br>
我接住的话就不用转身去捡。&lt;br>
接住的话就可以一直看着她。&lt;br>
接住的话……就能听见那时没听见的话。&lt;br>
接住的话……就能听见她告别的话。&lt;br>
接住……就必须要道别了。&lt;/p>
&lt;p>“啪”&lt;br>
分毫不差。&lt;/p>
&lt;p>我看着少女的脸庞，听到了当时没听见的话。&lt;/p>
&lt;p>——冈部，永别了。&lt;/p>
&lt;p>我抬起了头，刺眼的阳光让我不由得闭上了眼睛。今天的雨水，是咸的啊。&lt;/p>
&lt;p>低下头看了看空无一物的手掌，我转身离开了车站。&lt;/p>
&lt;p>永别了，红莉栖。&lt;/p></description></item><item><title>距离</title><link>https://lib.sci-adv.cc/archives/ae5b627f/</link><pubDate>Fri, 10 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.sci-adv.cc/archives/ae5b627f/</guid><description>&lt;p>早上八点，纽约，风和日丽。&lt;br>
我到休息室喝咖啡时，同组的学妹正聚精会神地盯着角落里的电视。休息日的实验室照例只有我们两人，那台平时总是默默播放着琐碎新闻的电视机，现在正放映着一张太平洋西岸的卫星云图，图片左上方的白色旋风缓缓地向南移动。学妹手里的咖啡已经见底，但是她似乎完全没有意识到的样子，只是一动也不动地举着空杯，左手食指机械地卷弄散下的发尾。我凑到她身边去，目光投向与她视线相同的方向，就这样和她并排站着。&lt;/p>
&lt;p>“台风啊。”&lt;br>
“嗯。”&lt;br>
似乎被我的话从神游中拉了回来，学妹原本心神不宁的表情终于缓和了些许，发出一声叹息权作回应。&lt;br>
“原本按前两天的天气预报估计，台风是不会影响到东京的，我还跟他说不要急，早来了我也没有时间陪他。”&lt;br>
我小口啜着还冒热气的咖啡，没有作声。学妹口中的人是她的男友。前几年他曾来维克托·康多利亚大学进修，所以那时我见过他，是个总说着莫名其妙的话、很有精神的家伙。尽管相处久了之后，感受到了他确实是个好人，但他还是时常做出一些让人觉得出乎意料的举动。比如毕业之后执意要回日本发展。明明毕业时他已经收到美国这边的实验室发出的邀请，何况女友还在这里。他本人的说辞是，日本那边有等着他回去的挚友。&lt;br>
那么就要把女友丢在这边吗？我那时提出了这样的疑问，得到的答复却是“机关竟然又布下了这样的陷阱引诱我”这样令人摸不着头脑的怪话，显然是在掩饰自己的害羞。后来我渐渐领悟到，他并没有丢下她，仅仅是先走一步罢了。正如同学校留不住他，我也留不住我的学妹牧濑红莉栖。&lt;br>
那个人走了之后，红莉栖就一直以加倍的努力工作着。尽管清楚这类大型项目的进度不是靠一个人的努力就可以加快的，她还是几乎把所有的时间都拿来泡在实验室里，即便是像今天这样的休息日也不例外。这样的她总给我一种感觉，大概项目一结束，她就会飞奔着赶回他身边。&lt;br>
也是拜工作所赐，这几年两个人几乎没怎么见过面，那个人在日本的工作看起来也并不轻松，两个人的空闲时间总是刚好错开一点。就在前几天，对方好不容易请好了假打算飞来美国为她过生日，却又被突然转向的台风打破了计划。&lt;br>
如此这般悲惨的远距离恋爱，让我一时之间也想不出什么话来安慰她。&lt;br>
不过要真说起来，也不全是工作的问题。&lt;br>
“也不是你的错啦，天公不作美，充斥着各种各样的挫折才叫恋爱吧。”我试着这样宽慰她道。&lt;br>
“说说说说什么啊前辈！？谁谁谁在恋爱啊！”&lt;br>
就是这样，这两个人的害羞程度难分伯仲，不管哪一边都与坦诚二字沾不上边，明明就情投意合，却连表达出这份感情都成为了问题。看着她慌张地东张西望的眼睛和涨红的脸，我不禁像她刚才一样叹了口气。&lt;br>
真是艰难的恋爱历程啊。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>夜间九点，东京，台风天。&lt;br>
我正埋头在电脑屏幕前敲敲打打，突然被不知由来的巨大响声惊起。我抬头向窗外看去，习惯了电子荧幕的双眼适应了好一阵，才透过被沙尘模糊的窗户分辨出外面被狂风裹挟着东倒西歪的树木，一棵棵都像要伏到地上似的。同居的女友走进来帮我打开卧室的灯，然后走到我身后和我一起望向窗外。&lt;br>
“呜哇，感觉超级危险，台风会不会把楼房一起卷上天呢？”&lt;br>
“房子我想还是安全吧，不过现在走出去的话一定会直接到达风之谷 DA☆ZE！”&lt;br>
虽说这对话听起来显得我们没心没肺，但其实此刻，我们心里大概都不约而同地惦念着下午才送走的某人。我摸索着拿起一旁的手机，在 Rine 上给冈伦发了一条“还在机场吗？”的消息。结果好像是在秒回我一样，我家门外传来一声熟悉的哀嚎和一阵咚隆当啷的响声。我和女友赶紧跑到门口，打开门，只见住在我家楼上的冈伦被压在自己的行李箱下，满身是土。虽然怎么看都超级惨，但我觉得像这种嘲笑他的机会错过了下次就不好等了，于是掏出手机把摄像头对准他。&lt;br>
“呼——！冈伦！来喊茄子~”&lt;br>
“混蛋桶子快住手！”&lt;br>
“Get！冈伦·台风限定版得手！”&lt;br>
“去死吧！”&lt;br>
嘿嘿地笑着，我把刚拍的照片发给了通讯录里备注为“牧濑氏”的女性。由季在一旁无奈地看着我们两个闹来闹去，好心地向地上的人伸出援手。&lt;br>
“你没事吧冈部先生？”&lt;br>
“啊，谢谢由季……”&lt;br>
“要不要先来我家打理一下？”&lt;br>
“是啊！原来是这样吗！毕竟原本的据点已经被机关监视了！好！那么就以这里为临时据点进行战略性调整吧！”&lt;br>
刚刚还咬牙切齿的这家伙一听到由季偏袒自己的发言，瞬间转换为一脸怪笑，得意洋洋地抛给我一个胜利的眼神之后大摇大摆走进我家。我向由季抱怨道：“这算啥呀，由季碳在帮冈伦报复我吗？”&lt;br>
“已经这么悲惨了就不要再欺负他玩啦，而且冈部先生回去也是自己一个人，你其实也想把他留下来吧？”&lt;br>
“哼——”&lt;br>
关于悲惨这点，就算是我也无法反驳。明明他都和牧濑氏暧昧了这么多年了，也没见到他们有什么实质性进展。自从他回日本，总觉得他俩见面的次数自己用一只手就能数过来。尽管下午送他去机场的时候，我还嘲笑过他打扮得像是装模做样的现充，但我也确实希望他能顺顺利利地见到她，谁又能想到会是这样的结果。&lt;br>
“真是艰难的恋爱啊。”由季在旁边轻轻叹息道。我深表同感。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>“噗。”&lt;br>
坐在我对面的红莉栖突然笑了出来。因为冈部不能到，我提议中午两个人出去吃点东西，于是就到了研究所旁边的快餐店。等餐的时候红莉栖似乎是收到了 Rine，打开手机之后便露出了忍俊不禁的表情。大概是顾忌在公共场合不敢笑得太大声，脸都憋得有点红了。&lt;br>
“什么有趣的吗？”&lt;br>
“噗……是冈部……”她说着作势要把手机拿给我看。&lt;br>
“诶……那我不方便看啦。”&lt;br>
“前辈你在想什么？！”&lt;br>
对方被我说得有点害羞，但脸上的笑意并没有褪去，伸手把手机屏幕一侧送到我面前。屏幕上的男人灰头土脸，头发上沾满了石头碎屑和灰土，小腿被压在行李箱下，冲着镜头的方向投来愤怒的视线，似乎下一秒就要和照相的人扭打在一起。&lt;br>
“噗哈哈哈！”&lt;br>
对不起冈部，真的很好笑。&lt;br>
“是吧，是笨蛋吧，出门前究竟有没有看天气预报啊。”红莉栖依旧笑着，但是神情已明显变得落寞，睫毛低垂着看向手里的屏幕。我有点不好意思地摸了摸鼻子，对她说：“其实我觉得，就算看了的话也还是会出门的吧，说不定还会跑得更快，心想着能不能跑赢台风呢？”&lt;br>
“那算什么啊，世界上怎么会有这种笨蛋。”&lt;br>
然后她就不再说话。世界上当然是有这种笨蛋，我们都认识。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>“我来送换洗衣服咯，放在外面的筐子里了。”我走进盥洗室顺手关上了门，冈伦在更里间的浴室洗澡。他的声音隔着门传来：&lt;br>
“你这家伙的衣服我能穿吗？”&lt;br>
“本绅士的衣服怎么会给你穿常考？是你上次来落在我家的。”&lt;br>
“这样啊，那多谢魔法师先生了。”&lt;br>
“已经不是了哦。”我不痛不痒地反击回去。&lt;br>
冈伦仿佛被话里的信息噎住了，沉默了好几秒之后突然爆发一声“诶？！”的低呼。我没有理会他，开门确认了一下由季没在意这边，又把门关上了。&lt;br>
“今天的事情告诉牧濑氏了吗？”&lt;br>
虽然我和冈伦认识这么多年，彼此都是坦诚相见的关系，但是两个大男人挤在卫生间里隔着一道门说话还是有点奇怪。这也没办法，当着由季的面这家伙一定会害羞而不愿说出真话，所以只能委屈一下我自己。&lt;br>
“你，我……啊？什么事？”&lt;br>
“台风的事啊，你因为台风不能到美国去的事。”&lt;br>
“当然说了吧。”&lt;br>
“牧濑氏会很伤心吧，毕竟应该期待今天很久了。”&lt;br>
冈伦又沉默了下来，浴室里久久没有回声。我试探着继续说下去：“其实你当初留在那边也没有人会怪你。毕竟你和牧濑氏都是傲娇，这样下去反而让我们很担心你们的进展。”&lt;br>
本来我都准备好再等一段沉默了，结果这次里面很快就回了话。&lt;br>
“知道她在那边好好地活着，开心地做她喜欢的事情，对我来说已经是奇迹了。我对此感到很满足。”&lt;br>
这回答听起来没头没脑。但是我隐约能猜到和什么有关。我没有具体问过冈伦 2010 年的夏天发生了什么事，他也没有详细说过。但看他前后的变化我大概能明白，那应该是攸关性命，对他与牧濑氏而言却又至关重要的经历。如果是这样的话，我也不便再多说什么，毕竟那不是我该插嘴的领域了。&lt;br>
“嗯，好。那么孤独的魔法师冈伦就在我和由季的美好氛围中可悲地哭泣吧。”&lt;br>
以这样没良心的话作为结束正经谈话的标志，我正准备离开卫生间，没想到里面的人回复的并不是咒骂，而是——&lt;br>
“已经不是了哦。”&lt;br>
恶意地、刻意地模仿别人的语气，但是重点完全不在这里。&lt;br>
“诶？！什么时候？怎么回事？你这万恶的现充！快把犯案过程一五一十交待出来！”&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>耐不住我的反复质问，冈伦决定溜回楼上睡觉，结果把行李全丢在我家了。不可避免地吐槽了几句他的迷糊之后，我提着箱子打算给他送上去。他家的门缝里没有光溢出来，怕他已经睡下，我直接用备用钥匙开了门，打算悄声放下行李就离开。然而进门之后我却看到从他卧室里透出来微弱的光，像是电子设备荧光屏的光亮。我突然计上心头，于是悄悄地走过去，然后突然把门打开——&lt;br>
“搜查！冈伦一个人摸黑玩工口作被我发现了！”&lt;br>
“哇！！！”&lt;br>
他确实被我吓到了，不仅发出今天第二声惨叫，还悲惨地后背着地摔在了床边的地板上，一边惊恐地看着我一边摆出防御的姿势。我发现他刚才在打电话，手机还在手里，似乎原本是坐在地上背靠着床沿。至于这种时候还能给谁打电话，完全不需要思考就能得出答案。&lt;br>
“哦呀，判断失误了呢，打扰了哦冈伦~”&lt;br>
“搞什么呢你大晚上的？快走快走别在这儿吓我。”&lt;br>
“Okey dokey~牧濑氏生日快乐！”临走前不忘冲着手机大喊了一声，那边似乎传来了咯咯的笑声。我朝冈伦摆了一个加油的手势，在那家伙的嫌弃之下半掩上门退了出去。&lt;br>
我并不是那种爱好八卦的现充，但是对冈伦绝对例外。&lt;br>
退出两步之后，我又悄悄地返了回去，从刻意留下的缝隙里偷偷看向里面。这家伙在唱生日快乐歌，没有一句在调上。作为唱歌苦手的人，他对于在别人面前唱歌这种事从来能逃就逃，但现在看起来倒是很自在，脸上挂着白痴般的幸福笑容，双手捧着手机，像是捧着什么世上最珍贵最脆弱的宝物一样。&lt;br>
真恶心。心里嘿嘿笑了一声之后，我这次真的离开了。&lt;br>
希望我脸上没有这种恶心表情，不然让由季看到也太难为情了。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>回到研究室工作一段时间之后，我走到红莉栖的位置边想邀请她进行第二波休息，结果却发现她不在座位上，大概是已经自行去休息了。我心里一面抱怨着这家伙也不喊我一起，一面端着杯子走到休息室，谁知道还没进去就望见她在屋里打电话。她的手指卷着发梢，正如以往她害羞时那样。脸上的笑容就像喜爱甜食的小孩咬了满满一口点心，纯真且无垢，一点也看不出那个处处为人先的高岭之花的形象。弯弯的眉眼里闪着清亮的光，笑意盈盈。&lt;br>
电话那头似乎正在长篇大论，而她说的不多，只是时不时轻声回应一下，偶尔也笑着反驳两句。接着不知发生了什么，她笑得爽朗了起来，发出咯咯的声音。没过多久，她又变得安静了，轻咬着下唇像是在思考，不一会儿低声说了一句话。我试图从她的唇形里读出那句话，但只分辨出了“唱歌”这一个单词。&lt;br>
说完这句话，她便沉默了下来。在日光灯下她深栗色的长发反射出柔和的光，正如她本人一般，闪亮却不刺眼，温暖又明澈。大概是得到了想要的回应，她脸上显露出满足的神情。&lt;br>
我曾犹豫是否要进去，但现在答案已经很明显了。轻手轻脚地退出去之后，我朝她的方向无声动了动嘴唇，就和刚才我眼里的她一样。&lt;br>
我说，生日快乐，红莉栖。&lt;/p></description></item><item><title>各向同性的远离星系</title><link>https://lib.sci-adv.cc/archives/a9eb964d/</link><pubDate>Sun, 22 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.sci-adv.cc/archives/a9eb964d/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>α 世界线，变动率 0.571024%&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>平安夜到了，东京的街道和广场上遍是庆祝节日的人们。红莉栖翻着手机，一封封的祝福短信在她指尖划过，实验室的同事、几个不太相熟的异性，甚至连教授都一早给她发了邮件。可她现在却一点也开心不起来，因为同在东京的那个家伙到现在为止也没给她发上哪怕一条消息。&lt;br>
已经是晚上了，红莉栖等来的只有前辈的视频电话。现在是纽约的清晨 7:30，视频里的前辈趴在床上，纽约的晨光从窗外射入。&lt;/p>
&lt;p>“圣诞快乐~红莉栖！”前辈真挚地祝福着。&lt;br>
“圣诞快乐，真帆学姐！”她也露出久违的笑意。&lt;br>
“在日本过得还好吗？让我看看你身后是哪里……什么啊你现在居然是在酒店吗？”&lt;br>
“……嗯。”她心虚地回答。&lt;br>
“这种节日，你在日本难道没有人可以一起庆祝吗？这样你还是趁早滚回美国来吧！”前辈的表情变得十分嫌弃。&lt;br>
“啊，这个，也不是没有人啦，而且我在日本还有些事要办呢，抱歉啦。”她再一次拒绝。&lt;br>
“你啊，”前辈突然把脸凑近：“该不是在日本看上了个男人，然后死缠着人家不放吧？”&lt;br>
“唉！”她忍不住叫出声：“才——才没有呢！”&lt;br>
这下反而是前辈比较吃惊了，不可置信地喃喃：“你居然真的……我只是猜测。”&lt;br>
“才没有死缠烂打呢！”&lt;br>
“是，是。”&lt;br>
“也不是什么‘看上了’！明明是，明明是他——”&lt;br>
“是，是，不过真想认识一下你会喜欢的人呢。”&lt;br>
这句话却突然惊动了红莉栖的神经。&lt;br>
认识他吗，她意识到也许这是永远不可能的了。&lt;br>
看着她的表情发生变化，前辈也收回了戏谑的神色，叹了口气说：“果然是发生了什么事吗？要说说看吗，这几个月你一直回避的事情。”&lt;br>
可以说吗，她犹豫着开口：“那个人啊，失去了一个珍重的人。”&lt;br>
“他还在上一段失恋中没走出来？”前辈理所当然地认为。&lt;br>
她没能笑出来，当然，她的喉咙像被鱼刺卡了一样难受：“那个人一直当做妹妹一样看待的青梅竹马，去世了。”&lt;br>
电话那头也陷入一阵寂静。&lt;br>
“什么啊……”过了会儿前辈轻声说：“这种像电视剧一样的事情，红莉栖，如果，我说如果你只是因为同情的话……”&lt;br>
“不是！”她很快打断。&lt;br>
前辈因为她的果决吓了一跳，似乎在组织词汇：“你……是真的很喜欢他。”&lt;br>
“我……”她闭了闭眼睛：“我只是想为他再做一些事情。对不起学姐，我必须要挂电话了。”&lt;br>
像逃避什么东西一样，还是完全没办法把这些心情告诉别人。&lt;br>
“好，”前辈说：“但是，如果不开心的话就回美国吧。”&lt;br>
她没有回应，甚至没有点头，就这样挂掉了视频通话。&lt;br>
看了一下时间才晚上八点四十分，她的心绪被挑了起来，在酒店里踱步了两下，换上衣服出了门。&lt;br>
冈部青果店没有开张，她只是在远远的拐角处看过去，二楼的那间屋子里没有亮灯。&lt;br>
已经睡了吗，能够早点睡下也好吧。&lt;br>
她转身沿着原路返回，站在人行天桥上看着底下往来的车流。&lt;br>
曾经在这座天桥上，他们也并肩走过，那时候满脑子都是想法，对未来还抱有一丝希望。&lt;br>
后来，他垂着头走在前面，她默默地跟在他身后，望着他失去力量的背影，没有叫他停下，他也不曾回头。&lt;br>
身为科学家，应该是从来不相信命运的，可是如今她有时也想怪罪。&lt;br>
假如真有命运，为什么它使她无论如何都没有办法完整地拥有他。&lt;br>
现在她只有一个计划。&lt;br>
这几天里她无数次回忆着他们相处的点点滴滴，试图从中确定出一个时间点，一个完美的，一次性能把世界导引到另一个时间线的分支点。她已经修好了电话微波炉，只需要一条 D-mail，这一切就能改变。&lt;br>
她努力了许久，只为了一个结果——让那个人选择放弃她。&lt;br>
毫无预兆地，这个念头再次击碎了她，她伸手抓紧了栏杆，心里涌起了一股难以言喻的悲怆。&lt;br>
几个月前的她，十几年的生命里从来没有想过死亡，没有想过自己会爱一个人，甚至为了感情这种东西放弃自己的前程。她还有很多事情想做，还有很多理论没有付诸实践，可现在，她却不得不、无法控制地，为了一个人和他珍视的一切——选择了自己的离去。&lt;br>
真是太傻了。&lt;br>
她靠在栏杆上，仰头望着遥远的星空。康德的理论是不对的，时间怎么可能无限地倒溯回去，开端应该是回溯的终点。而宇宙是膨胀的，不管从哪个方向观测，远处的星系都飞速地离我们而去。&lt;br>
无法抓住的，就让它回到源头吧。&lt;/p>
&lt;p>新年的第一天，她像之前几天一样，早早就到了 Lab 调试机器，突然，她听到了开发室外面的声音。&lt;br>
她拉开帘子，在那里看到了她久违的恋人。&lt;/p></description></item><item><title>划破夜空的潘多拉</title><link>https://lib.sci-adv.cc/archives/6fc5e8b2/</link><pubDate>Sun, 08 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.sci-adv.cc/archives/6fc5e8b2/</guid><description>&lt;p>世界线变动率 X.XXXXXX%&lt;/p>
&lt;p>枪声仍在不断响起。&lt;br>
冈部伦太郎将走廊的拐角作为掩体，努力集中精神，不让身上的伤口以及嘴里的甜腥味影响到手枪的准度。&lt;/p>
&lt;p>「如果刚才抢的是冲锋枪该多好，或者榴弹发射器什么的。」&lt;br>
『二，一，零。』&lt;br>
伦太郎在倒数着弹匣中的子弹数量的同时，也在脑海中勾勒着一个虚拟的弹匣。&lt;br>
这个虚拟弹匣与手枪内的弹匣完全相同，虚拟的子弹数也随着他扣动扳机的动作相应减少。&lt;br>
而在倒数归零的瞬间——&lt;/p>
&lt;p>伦太郎『妄想』了弹匣满匣的状态。&lt;/p>
&lt;p>『十五。』&lt;br>
伦太郎手中的手枪没有停顿，继续吐出火舌。&lt;br>
「有力气&lt;ruby>&lt;rb>具现化&lt;/rb>&lt;rp>(&lt;/rp>&lt;rt>Real Boot&lt;/rt>&lt;rp>)&lt;/rp>&lt;/ruby>榴弹，不如帮我搓个钻头出来把这门强拆了。」&lt;br>
以极快的语速接上话茬的，是蹲在伦太郎身后不远处一扇门前的牧濑红莉栖。&lt;br>
此刻她正一手捧着掌上电脑，一手在屏幕上操作，努力破译着密码锁。「我的能力已经透支了。不如你来一发思考诱导让他们窝里斗？这样我就不用在这儿费劲造子弹了。」话虽如此，伦太郎手中的弹匣仍然不曾维持空匣状态超过半秒。&lt;br>
「我也透支了啊，你以为我为什么要乖乖破解门锁，真是的……而且那也只有你会变轻松吧，你怎么不自己来。」&lt;br>
「我不擅长思考诱导啊。」&lt;br>
伦太郎苦笑一声，同时用妄想进行装弹。&lt;br>
「谁让你不让梨深跟我来做这个任务。」&lt;br>
「她的『能力』是比我强，但我哪放心你跟她组队。」&lt;br>
「你不相信我？」&lt;br>
红莉栖飞速瞥了伦太郎一眼，但手上的操作未曾停下。&lt;br>
「我不相信的是她啊。保护你的任务我除了自己之外谁都不信。」&lt;br>
「哼……大男子主义。」&lt;br>
「这种时候了还要傲吗。」&lt;br>
「谁傲了！……打开了！走！」&lt;br>
「好——小心！」&lt;br>
伦太郎突然扑了过来，将红莉栖推入门内，随后一声爆炸响起。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>耳鸣与轻微的脑震荡让红莉栖坐起来时很是艰难。当模糊的视野终于恢复时，她才发现伦太郎已经回到了门外的那个拐角处继续阻截敌人。&lt;br>
「伦太郎！」&lt;br>
「醒了？接应我，我进去后把门锁上。」&lt;br>
伦太郎并没有立刻动身，但红莉栖立刻会意並着手关门。在门恰好剩下一个人能通过的空间时，伦太郎才终于迅速跳向红莉栖，一个侧身来到室内。合金门关闭后，红莉栖立刻将能够打开它的认证全部锁死。&lt;br>
接着，二人一同看向放在房间正中央的装置。其外形如同人造卫星，但却透出一股神秘的气息。&lt;br>
没有过多感慨。在红莉栖的余光中，伦太郎贴在紧闭的合金门旁，以应对可能破门而入的敌人。&lt;br>
而红莉栖随即伸出右手虚握。随着一道高频的蜂鸣声，她的手中凭空出现了一样物品。其长约八十公分，整体呈螺旋状向前延伸收束；但又不是规则的锥体，而是由无数无规则扭曲的细线状部分络合而成。似是无机物又似是有机物，散发出不详而又迷人的光彩。&lt;br>
红莉栖的能力偏向于感官的操纵，包括思维诱导、意识加速等；而伦太郎的能力则偏向于实际物体的操纵，包括具现化、&lt;ruby>&lt;rb>念动力&lt;/rb>&lt;rp>(&lt;/rp>&lt;rt>Psychokinesis&lt;/rt>&lt;rp>)&lt;/rp>&lt;/ruby>等。伦太郎的子弹命中率极高，这也有他时刻使用能力控制子弹大致走向的缘故。当然，这只是在说他们擅长的部分，其他能力他们也能在一定程度上使用。&lt;br>
&lt;ruby>&lt;rb>能力者们&lt;/rb>&lt;rp>(&lt;/rp>&lt;rt>Gigalomaniacs&lt;/rt>&lt;rp>)&lt;/rp>&lt;/ruby>有着将妄想具现化的能力，而他们的武器则是 Di-sword，即为红莉栖从虚空中拔出的物体。&lt;br>
在拔出 Di-sword 后，红莉栖立刻用能力强化了自己的感知，并且开启了&lt;ruby>&lt;rb>天眼通&lt;/rb>&lt;rp>(&lt;/rp>&lt;rt>Clairvoyance&lt;/rt>&lt;rp>)&lt;/rp>&lt;/ruby>，如人肉扫描仪一般扫视着眼前这架机器。&lt;br>
在此期间，不知为何，门外没有任何声音传入红莉栖耳中。虽然她不时感受到大脑的钝痛，但这只是能力使用过度的副作用。为了闯入这个地方，她与伦太郎早已开始超限使用能力。&lt;br>
『一定要，到达 Steins Gate。』&lt;br>
脑海中回忆起了伦太郎的话语。其中的坚定与温柔似乎稍稍減弱了红莉栖大脑的钝痛。&lt;br>
大约半分钟后，红莉栖完成了对这个复杂机械的扫描，结束了强化感知与天眼通，能力和肉体的过载所带来的痛感如潮水般袭来，红莉栖感觉到贴身的作战服被自己的汗水迅速浸湿。&lt;br>
「时间机器硬件完整。」&lt;br>
说完，红莉栖打开了在刚才强化感知的状态下顺手破解的密码锁，顺着自动放下的梯子举步维艰地进入时间机器。她在某个接入口插入一块标有 ver.3.14 字样的小型芯片，并在数秒后完成了从启动系统到输入目标时空坐标等一系列操作。&lt;br>
「软件安全。伦太郎……上来！要出发了！」&lt;br>
红莉栖将头探出时间机器的入口，顶着伤痛呼喊道。伦太郎也在她的注视下从实验室门口迅速登入时间机器，坐在了空位上系紧安全带。&lt;br>
「没问题吗？」&lt;br>
伦太郎询问道。&lt;br>
「硬件软件 All Green，目的地输入锁定已经完成。」&lt;br>
一切都按照作战计划顺利进行。&lt;br>
「那么&lt;ruby>&lt;rb>潘多拉作战&lt;/rb>&lt;rp>(&lt;/rp>&lt;rt>Operation Pandora&lt;/rt>&lt;rp>)&lt;/rp>&lt;/ruby>即刻进入最终阶段。」&lt;br>
伦太郎不顾身上的伤势激昂演讲着。&lt;br>
不过经过红莉栖的观察，他身上的伤口都只算得上轻伤，到达目的地后便可轻易治好。&lt;br>
「拜托安静点……我头疼得厉害。」&lt;br>
红莉栖抱怨道，但心中却有着抓住一线生机的喜悦，以及他们二人都平安无事的庆幸。伦太郎也温柔而眷恋地看着红莉栖。&lt;br>
在红莉栖的操作下，时间机器收回梯子，关闭舱门。&lt;br>
「舱门锁定。聚变发动机、克尔黑洞生成器运行正常，电子枪充能中……充能完毕。奇点暴露率百分之九十九，即刻进行时空跳跃，目标 2010 年 7 月 28 日，日本秋叶原。伦太郎，准备好了吗！」&lt;br>
伦太郎对她露出了鼓舞人心的笑容。&lt;br>
『带领大家进入 Steins Gate 吧！』&lt;br>
红莉栖也终于露出了一抹如释重负的微笑。&lt;br>
此时舱外传来一声巨大的爆破声。敌人的部队终于突破了实验室的合金门，但他们已然来迟一步。&lt;br>
红莉栖已经随着这台被伦太郎强行命名为 SG204 的时间机器一起，向着那一切开始的地方，如划破黑暗的流星，承载着众人的希望飞跃而去——&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>&lt;ruby>&lt;rb>潘多拉作战&lt;/rb>&lt;rp>(&lt;/rp>&lt;rt>Operation Pandora&lt;/rt>&lt;rp>)&lt;/rp>&lt;/ruby>。&lt;br>
此作战以瓦尔基里头领冈部伦太郎以及时间机器之母牧濑红莉栖为核心：由二人一同前往 SERN 的一处秘密基地，夺回时间机器 SG204 的控制权，并就地使用 SG204 跳跃至 2010 年 7 月 28 日的日本秋叶原，回到世界最后一次有可能进入 Steins Gate 世界线的分歧点。&lt;br>
身为擅长战斗的能力者，冈部伦太郎需要以擅长感官操控的牧濑红莉栖的生存、以及 SG204 的正常使用为首要目标。&lt;br>
牧濑红莉栖需要以强化感知与天眼通检验 SG204 硬件上的完整性，并以桥田至制作的芯片检验 SG204 软件上的安全性。&lt;br>
一切一如他们所计划。&lt;br>
红莉栖一直这么坚信着——&lt;/p>
&lt;p>直到时间机器内部充满了星星点点的光之结晶，而坐在红莉栖正对面的伦太郎却随着她的一阵晕眩毫无征兆地消失。&lt;/p>
&lt;p>「伦太郎……？」&lt;br>
心念之人突然从眼前消失，这让她的内心瞬间被恐惧充满。环顾四周，根本不见他的踪影。&lt;br>
甚至就连他刚才使用过的安全带也处于初始状态，座椅本身更是没有沾上一丝血迹——&lt;br>
就像伦太郎从未坐过一样。&lt;br>
红莉栖想要停止时间机器的跳跃，但此刻时间机器已经接近临界点。基于安全的考量，它从一开始就被设计为在此阶段不接受任何指令。&lt;br>
记忆前后对不上。&lt;br>
这是如同 Reading Steiner 一般的现象。但正因如此，它不应出现在不具有完整的 Reading Steiner 的红莉栖身上。&lt;br>
时间机器越过临界点，重力增加到正常状态的数倍。&lt;br>
但就在这时，红莉栖的脑中闪过了一丝灵光。&lt;br>
红莉栖紧握住扶手，抿着嘴唇，眼泪却仍无法控制地涌出。&lt;br>
「混蛋……什么『带领大家进入 Steins Gate』，你才是我们的头领吧，你才是应该带领我们的人吧！这么骗我，实在是……太卑鄙了……」&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>「……打开了！走！」&lt;br>
「好——小心！」&lt;br>
正好在红莉栖起身、伦太郎转身的时候，伦太郎用余光看到对方丢过来的数颗手雷。仓皇间，伦太郎来不及进行妄想，只来得及用剩余的子弹将飞来的手雷尽量打离原来的轨道，但仍没能将它们击出安全的距离。&lt;br>
爆炸的热浪席卷着弹片撕扯着伦太郎的身体。他所能做的，仅是将红莉栖护在身下。&lt;br>
周围的温度逐渐降了下来，伦太郎没有晕过去，准确地说在这短暂的时间里，他数次昏厥，继而又因剧痛惊醒。最终他已感觉不到体表的疼痛或是外界的温度。虽然感觉上只是有一点使不上劲，但他知道这是回光返照，自己已无治疗的可能，即使他是有着超越常人能力的能力者。&lt;br>
能力者虽能将妄想化作现实，却唯独无法依靠妄想治疗伤口。因为无论如何用妄想去欺骗，自身的肉体都会传递来『受伤』的信息，即使是在阻绝了知觉的情况下也是如此。&lt;br>
趁敌人还未涌上来，伦太郎将因为昏迷而消失的 Di-sword 拔出，再次将手枪妄想装填，点射掉几个正在慢慢靠近拐角的敌人。同时用念动力将红莉栖挪至门内，呼喊起她的名字。&lt;br>
「红莉栖！醒醒！红莉栖！」&lt;br>
连续呼唤了十数秒后，见她慢慢坐了起来，伦太郎这才略微放下悬着的心。&lt;br>
同时，他对红莉栖使用了思考诱导。&lt;br>
伦太郎确实不擅长思考诱导，但并非不能使用。&lt;/p>
&lt;p>让她以为他没有受伤。&lt;br>
装填。射击。&lt;br>
让她以为他随着她一起进入了门内。&lt;br>
装填。射击。阻截手雷。&lt;br>
让她以为外面的敌人没有动作，更没有和什么人交火。&lt;br>
装填。射击。&lt;br>
让她以为他也登上了时间机器。&lt;br>
装……填……&lt;/p>
&lt;p>或许是因为用天眼通看到红莉栖已经封闭了时间机器舱门并启动跳跃所以放松了精神，或许是因为能力使用过度，或许是因为他的肉体已经油尽灯枯……&lt;br>
这一次，他没能装填已经打空的弹匣。&lt;br>
也没有办法再去阻截飞来的手雷。&lt;br>
在他的眼中，手雷的运动如同慢镜头。他没有理会它们，而是努力转过头，望向相隔了两层门扉的她，无限眷恋。&lt;br>
他用尽力量，向她的盲点注入最后一道&lt;ruby>&lt;rb>心电感应&lt;/rb>&lt;rp>(&lt;/rp>&lt;rt>Telepathy&lt;/rt>&lt;rp>)&lt;/rp>&lt;/ruby>。&lt;/p>
&lt;p>『带领大家……进入 Steins Gate 吧……』&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>如果说时间机器就像是潘多拉的魔盒一样，引诱人类将其打开，为人类带来了战火与灾难，那么此刻 SG204 所承载的牧濑红莉栖便是那被留在盒中的最后的「希望」。&lt;/p>
&lt;p>于一片白光中，冈部伦太郎目送「希望」启程。&lt;br>
于一片白光中，牧濑红莉栖化身「希望」飞跃。&lt;/p></description></item><item><title>伟大的故事</title><link>https://lib.sci-adv.cc/archives/efd4eb2f/</link><pubDate>Fri, 06 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.sci-adv.cc/archives/efd4eb2f/</guid><description>&lt;p>我已经闭门谢客好几天了，原因就在于手上这份刚刚整理好的资料。它的内容十分庞杂，不过其中大部分的篇幅都重复着大同小异的内容。但是我相信这份资料会让整个世界都为之震动。&lt;/p>
&lt;p>我来到了发布会的现场。当我对外公布要召开发布会的时候短短 2 分钟现场的名额就满了，所有人都想知道我在解释了时间的本质之后还会拿出什么样的成果。我看着面前座无虚席的现场，深吸了一口气。&lt;br>
“各位。”我示意助手打开投影，“在开始之前我想请各位先看一组照片。”&lt;br>
投影中开始播放一组宛若战争电影中的场景：废墟、浓烟、鲜血以及尸体。&lt;br>
台下众人露出了疑惑的神情，但并没有人出声打断。&lt;br>
播放结束，我回到了台上。&lt;br>
“想必大家都很奇怪，我为什么要展示这样的一组照片。这并不是我们所知道的任何一场战争的照片。在第一次看到这些情景的时候我心中充满了震惊，一种巨大的恐慌笼罩在我心头。”&lt;br>
我停顿了一下，用也许是我这辈子最严肃的声音说道。&lt;br>
“这些，都是我的实验室通过最新的技术在其他的世界线上拍摄到的照片。”&lt;br>
现场一片哗然。&lt;br>
“想必大家都知道，我的实验小组在半年前揭示了时间的本质，证明了世界线理论的正确性，使得时间旅行成为了可能。在此基础上我们展开了对其他世界线的探查。”&lt;br>
我指了指身后的照片。&lt;br>
“而这，就是我们探查的结果。”&lt;br>
“我们在这半年中总计探查了一万七千四百五十三条世界线，而这些世界线无一例外全部深陷在第三次世界大战的地狱中。”&lt;br>
“可能大家还不明白这意味着什么。”&lt;br>
我的目光扫过现场。&lt;br>
“根据我们的研究，世界线代表着可能性，所有的世界线都是有可能发生的事实。而我们现在身处一条没有战争的世界线，这就说明在我们人类历史上已知的世界线中，没有发生第三次世界大战的概率仅有一万七千四百五十四分之一。”&lt;br>
“这概率是如此的微小，但它依然成为了现实。我们该庆幸在我们的历史上没有任何一只蝴蝶扇动它的翅膀吗？”&lt;br>
“不，不是的。”我轻轻地摇头。&lt;br>
“我们应该感谢一个人，就是这个人让我们避免了战争。”&lt;br>
现场宛如被扔下了一枚炸弹般沸腾了，我等了两分钟才终于渐渐安静了下来。&lt;br>
“我知道大家有很多疑问，我会一一为大家解答。”&lt;br>
“起初我甚至认为是我们的仪器出了故障，但是在多方验证之后我不得不感叹我们是多么的幸运，只要出现一点纰漏我们现在就会处在地狱中。没错，当时我也认为这是一个极其幸运的巧合。”&lt;br>
“但是在详细探查了世界线的特异点之后，我们发现了端倪。”&lt;br>
我顿了顿。&lt;br>
“世界线是被人工改变过的。”&lt;br>
重磅炸弹一个接着一个，但是我今天的目的并不是为了让他们震惊。&lt;br>
“我们在探测世界线进程的时候发现，我们身处这条世界线并不是因为巧合，而是有人进行干预，并最终选择了这条世界线。这个人将世界从战火中拯救出来，我无法想象他到底有着多么坚毅的精神。请注意，根据我们的调查他并不具备同时探查多条世界线的技术。对于他来说唯一的探查方法就是实际前往，并亲身体会。”&lt;br>
“一万七千四百多条世界线，而没有战争的世界线仅仅一条，他在那个年代亲身体验了比其他所有人加起来都要多的战争。在那个时间旅行被爱因斯坦判处死刑的年代，没有人会相信他的话。在那时，他就是全世界最孤独的人。”&lt;br>
“就是这么一个人，就是这么渺茫到无限趋近于零的可能性，他始终坚信着，一定会有一条和平的世界线。上万次的世界线漂流才终于找到唯一一条这样的世界线，但是……”&lt;br>
想到接下来要说的话，我的声音变得有些沉重。&lt;br>
“但是他的奋斗甚至无法被历史铭记，因为没有人知道其他世界线的存在。而在其他世界线上的事情都是，没有发生过的事情。”&lt;br>
“这是一个壮举，他担得起我们语言体系中最伟大的赞美之词。但是，就是这样的一个人，我甚至很难定义他是不是真正的存在。”&lt;br>
“正如各位所知晓的，其他的世界线充其量只是可能性，并不是真实存在的，所以实际上他什么也没做。”&lt;br>
讲到这里我的心脏有些不受控制地缩了一下。&lt;br>
“同时，因为我们身处的这一条世界线是唯一一条避免了战争的世界线，所以它格外的不稳定。这种不稳定对我们来说没有任何影响，但是对于能够认知到世界线变动的人来说就非常的明显……”&lt;br>
我的声音有些颤抖。&lt;br>
“因为见过比任何人都要多的战争，和平的场景就变得非常的虚幻。就和 PTSD 一样，他无法将和平的世界线认知为现实，哪怕他的理性知道这一点。这是世界向他展示出来的，最大的恶意。我们现在还没有探明他处理这一事态的具体手段，但是我们最后一次记录到他的活动是在 R 世界线上生活了几十年，直到死亡。”&lt;br>
“而在这里。”&lt;br>
我指了指脚下。&lt;br>
“他甚至成为了不存在的人物。”&lt;br>
“我们还观测到他经常一个人自言自语。过去以我们的技术无法识别他到底说了什么，但是就在上周，我们终于识别出他的一部分话语。当我听到的时候我才终于明白，他是在和我们对话，他坚信终有一日人类的技术可以去探明那段伟大的事迹。”&lt;br>
“各位，这是拯救了整个世界而又不为人知的一个人最后的话语，让我们一起聆听这伟大的声音。”&lt;br>
我打开了电脑中唯一的一段音频。音频中有很多杂音，就好像人类第一台留声机发出的声音，但所有人都仔细聆听。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>是我。&lt;br>
这段世界线的漂流绝对不会没有任何意义，&lt;br>
身处时空彼端的你应该能够理解吧，&lt;br>
这一切都是命运石之门的选择。&lt;br>
El Psy Kongroo&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>归途</title><link>https://lib.sci-adv.cc/archives/6287ea21/</link><pubDate>Fri, 24 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.sci-adv.cc/archives/6287ea21/</guid><description>&lt;p>世界诞生于虚无之中。&lt;br>
自诩智慧的生物，却被困于狭隘的皮囊。所谓的人类，是无法对“无”产生认同的平庸之辈。&lt;br>
失去了双眼便看不见，失去了耳朵便听不到，局限于形而下的感官，对构成这世界的基础视若无睹。&lt;br>
无知，不知极暗，不知极寒，不知四下皆空，不知因不知果不知所来不知所去不知是非不知有无不知善恶……&lt;br>
不知我。&lt;br>
我是，敢于违抗世界意志之人，向构成世界最古原理的奥秘发出挑战之人。&lt;br>
破解了一切假象，向最核心的真相进发，为此，我遭受了世间最残酷的苦难，蒙受旁人不解的目光。&lt;br>
即便如此，我也不会退缩，这一切对于我来说都不值一提。因为我……&lt;br>
我……&lt;br>
……&lt;/p>
&lt;p>“阿嚏！”&lt;br>
“啊啊，越来越频繁了，你真的没问题吗？”&lt;br>
和我一起踏上艰难行程的助手从包里递过来又一张便携纸巾，关切地望着我。我含糊着道了声谢便接过来胡乱擦了擦。近一个小时不停地打喷嚏让我的头直发晕，加上刺骨的寒气和四周白茫茫的积雪反射出晃眼的日光，我还能进行向前走这一动作几乎全靠肌肉的记忆。顶着发红的鼻头，我从口袋里僵硬地掏出手机，贴上脸侧，声音都止不住发颤：&lt;br>
“是我，情况非常糟糕，敌人比想象中还要强大……没错，对方的攻击已经上升到同时针对肉体与精神的层次了……我知道，这是同志们的心愿，就算前方充满死亡的可能性也不会回头……El Psy Kongroo。”&lt;br>
“已经开始说胡话了，果然还是要马上就医。”&lt;br>
目睹我完成这一系列动作的助手一边对我毫不留情地吐槽着，一边拉起我的右手，用两只手包裹起来。透过她毛茸茸的手套，助手被保存得好好的体温渐渐传到我的手上。&lt;br>
说来奇怪，明明只是接触手部的这一小片肌肤，却仿佛我全身上下的温度都被些微抬高了些。&lt;br>
“真是的，不是说了让你准备整套御寒衣服吗？连手套都不戴怎么可能不感冒？”&lt;br>
“我怎么知道会冷到这种程度？东京的御寒衣物里手套根本不是必要选项！”&lt;br>
“不要说得好像自己从来没来过北方一样啊！”&lt;br>
“唔……”&lt;br>
我尴尬地试图转移话题，将手轻轻抽出来一点，想要反握住她，却被她加大力度阻止了。她紧紧握住我的手，抬起头把不可思议的目光投向我。&lt;br>
“冈部，你第一次来北方吗？”&lt;br>
“当、当然不是！小学春假的时候还到过札幌……”&lt;br>
“现在会说出小学时候的事就证明最近都没有来过，而且为什么会在春假去北海道啊？”&lt;br>
“总、总之！”别扭地转过脸去，我现在没办法控制好自己窘迫的表情，“这点小事在我通往伟大胜利的路上根本不值一提！现在我所有的表现都不过是欺骗机关的手段罢了！”察觉到鼻腔里发痒的刺激感，我又忍不住补充道，“现在先找一处室内休整一下……阿嚏！”&lt;br>
我是凤凰院凶真，目前正与我的助手踏在青森的土地上。虽然才是新年第一天，我却可能已经遇上了本年度最大危机。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>前往青森的旅程，说起来几乎完全是临时起意。&lt;br>
为了和 Lab 一起庆祝新年，恰逢假期的红莉栖不久前从美国赶回来。本来只是一起开个 party，第二天去柳林神社参拜这样简单的计划，结果却变成了两个人一起在新年第一天就坐班车踏上遥远的旅途。而这一切起因是红莉栖接到了某个熟人发来的消息：&lt;br>
中钵博士回青森了。&lt;br>
关于这件事，红莉栖从收到短信到向我坦白似乎纠结了很长一段时间，对我躲躲闪闪好几日，直到临近新年才很犹豫地把我拉到一边表示有话要说。&lt;br>
“我想了很久，还是觉得你应该知道。毕竟他对你做了那种事，我还要去见他。”&lt;br>
红莉栖说这话时显得十分愧疚，可能还对广播馆的事耿耿于怀。&lt;br>
说起来，表面上我似乎才是那起事件最严重的受害者，中钵在国外躲躲藏藏这么久，大概也有害怕我把事情闹大的原因。&lt;br>
但事实上对我而言，被中钵刺这件事反而是其中最不值一提的苦楚，所以我并没有多么在意，以此来针对他之类的想法更是从来没有过。&lt;br>
比起这些，我更在乎红莉栖去见他这一事实可能给她造成的影响，无论是精神上还是人身安全上。&lt;br>
“已经和他那样争吵过了还是想要见他吗？”我试着问道。&lt;br>
“我想要搞清楚，他心里究竟是怎么想的，那天拿出刀来的时候也是……”红莉栖低着头，一改平日自信满满的姿态，脸上满是迷茫，“究竟还有没有做回普通父女的可能性，不问清楚的话，总是放不下。”&lt;br>
该说是十分有红莉栖风格的发言吗，充满着不探明真相誓不罢休的红莉栖主义。&lt;br>
我对中钵与其说是没有丝毫好感，倒不如说是十分厌恶，连他与红莉栖的血缘关系也觉得是她的负担。但是我不想否定红莉栖的愿望。&lt;br>
更何况……&lt;br>
“那么就出发吧，身为我的得力助手，就该在我的帮助下去把身后的牵绊都斩草除根，然后把身体和灵魂都奉献给对抗机关的战役！”&lt;br>
原本准备和我争辩几回合的红莉栖，似乎被我突如其来的狂气发言打了个措手不及，呆呆地冲我眨着眼说不出话来。&lt;br>
“等、等等！在你的帮助下是什么意思，我并没有要冈部也来……”&lt;br>
“我当然要去了，因为我要根据气氛提供适当的话题来化解父女之间的尴尬，这是我与助手的约定。”&lt;br>
更何况，那是她所不记得的我们的约定。我笑着看向红莉栖，她也一副拿我没办法的样子冲我笑着，脸上隐约的粉红色不知道是不是蹭上了刚刚吃的草莓蛋糕。&lt;br>
“为什么自称疯狂科学家的人会根据气氛提供话题啊？而且那是什么突然出现的约定？”&lt;br>
就这样，我的新年计划变成了和红莉栖两个人的青森之旅。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>尽管行程敲定得很快，我们还是没有立即出发。&lt;br>
人生在世，免不了要向各种约定俗成的人情世故妥协，在新年期间登门拜访就要携带礼物也是这些陈规烂矩中的一项。于是在出发之前，虽然一百个不情愿，我还是和红莉栖来到了正在年末促销的百货商店。&lt;br>
我需要给我讨厌的对象买新年礼物，从出生到现在我还是第一次觉得社交礼仪如此可恶。&lt;br>
红莉栖还是很在意我的感受，对我说了不愿意的话也不要勉强。但是看着她认真挑选礼物的样子，我决定还是随便买点，至少让她觉得有人陪她做这件事。&lt;br>
我的目光在打折货架上随意乱晃，无意中晃见一条孤零零趴在角落里的蓝色围巾，价格低得出奇。展开一看，内侧居然还有一串粉色桃心装饰，是我这种毫不关心时尚的人都能看出来的土气。&lt;br>
完美，就是你了。&lt;br>
“我选完啦。诶，冈部也要买吗？”红莉栖怀里抱着两叠衣服，看见我手里拿的围巾露出惊喜的表情。&lt;br>
“是蓝色吗，那正好和这些毛衫一起穿，深色的衣服就算一个人住清洗也很方便。”&lt;br>
“是啊，我也是这么想的。”我认真地应和她，同时偷偷把粉色桃心的一侧卷了起来。&lt;br>
“青森的天气很冷，厚度也要考虑够不够。”红莉栖完全没注意到我的动作，伸手还捏了捏我怀里的围巾，“冈部也要多穿厚衣服啊，不然会被冻得比现在还笨。”&lt;br>
现在想来，那时的我如果认真听她的话，也不至于落到如此窘迫的境地。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>“真的还好吗，我自己去也没问题的，只是二楼而已。”&lt;br>
到达熟人所说的中钵现居的出租公寓楼下时，红莉栖又确认了一遍我的情况。我虽然还是有点受不住青森的气温，但是多少也适应了一点，至少可以控制住不要一直打喷嚏了——当然，也说不定是已经冻到麻木。&lt;br>
“没问题，区区这种小事，怎么可能打倒我……”&lt;br>
在红莉栖怀疑的目光中，我倔强地挺直了身板。&lt;br>
眼前的出租公寓是一座看起来年久失修的三层矮楼，处处可见墙面剥落的痕迹。走廊悬挂在楼墙外侧，铁质的栏杆和房门统统锈迹斑斑，看起来都很不牢靠。&lt;br>
就算再怎么品行恶劣，那家伙曾经应该也是被称为学者的人。如今沦落到这种境地，站在我的立场上说一句自作自受倒是无妨，但红莉栖的话……&lt;br>
我侧头看了一眼身边的红莉栖，她没有说话，我也读不出她是什么表情。&lt;br>
可能是感冒症状稍微缓解了的原因，我的脑子开始有空闲胡思乱想。&lt;br>
“喂，助手啊，”我轻轻碰了碰她的手臂，“一会儿上楼的时候，就由我走前面，你就跟在我后面负责垫后就好了。”&lt;br>
事已至此，站在中钵的立场上看已经没什么好顾虑的，想要鱼死网破，见面的那一刻再掏出一把刀来的可能性也并不是没有。我站在前面的话万一发生什么至少能缓冲一下。&lt;br>
但是红莉栖摇了摇头。&lt;br>
“别的姑且不谈，他在外面躲这么久大概率就是在躲冈部你吧。如果他见到你就吓得不敢开门，我们到这里来就没有意义了。”&lt;br>
我的第一要务是保护红莉栖安全，但是对她而言则是见到中钵，这大概是我和她少有的分歧所在。如此考虑后我还是做了妥协。&lt;br>
“那我就在你后面紧紧跟着。”&lt;br>
大概我自己也没意识到自己现在的表情和平时比有多紧张，红莉栖看着我，原本绷着的脸轻轻笑了一下。&lt;br>
“冈部，谢谢。”&lt;br>
她突然这么坦诚，反而是我比较不好意思。&lt;br>
“别、别说这种话啊，保护助手也是我身为 leader 的职责。”&lt;br>
“是是。”&lt;br>
红莉栖深吸了一口气，像是做好了准备一样踏上楼梯，我紧跟着她走上去。&lt;br>
风吹雨淋下已经有些变形的铁板被我们踩上去之后发出吱呀的声响，一声一声配合着我们落下的脚步一直持续到中钵的房门前。四周唯一的声响消失了，回荡在阴冷空气里的是死一般的沉寂。&lt;br>
“叮咚”&lt;br>
红莉栖按下了门铃。&lt;br>
门铃只响了一声便戛然而止，寂静再度降临。我和她都没有说话，眼前的场景也一成不变，并没有想象中逐渐靠近的脚步声和被打开的房门。&lt;br>
“叮咚”&lt;br>
红莉栖按了第二下。&lt;br>
我紧张地竖起耳朵，试图捕捉任何可能预示着他靠近的信号，预想着各种可能出现的情况，以及我可以做到的应对方式。&lt;br>
然后出现了。&lt;br>
先是一阵拖鞋拖地的窸窸窣窣声，紧接着是抜闩似的金属摩擦音。我做好了随时准备行动的架势，然而门并没有开。&lt;br>
门上的猫眼突然亮了起来，门里传出了厚重的嗓音。&lt;br>
“是谁？”&lt;br>
“是我！我是红莉栖！我给您带了几件衣服，想要看望看望您。”&lt;br>
红莉栖脱口而出的是一长串显然准备已久的回应，考虑到这是父女相见的场景这甚至有些周密得过分。但是门内却没有适时地响起相应的回复，而是又陷入沉默。&lt;br>
漫长的沉默让我也持续着紧张状态，就在我都想确认他是否已经因为看到我夺窗而逃时，门内却突然传来说话声。&lt;br>
“事到如今……”&lt;br>
他说得咬牙切齿。&lt;br>
“事到如今……还不肯放过我吗？”&lt;br>
说完，猫眼上的亮光便又被切断，拖鞋拖地声再度响起，只是这一次越来越远。&lt;br>
这一系列动作迅速到我甚至还没有来得及思考究竟发生了什么，待到我明白过来，已经再也听不到中钵的声音。&lt;br>
我连忙看向红莉栖，她低着头，垂下的长发让我看不见她的脸。我试着小声叫她：&lt;br>
“……红莉栖？”&lt;br>
“果然是这样，我猜也是呢，之前也一直都是……”&lt;br>
并没有想象中的呜咽声，红莉栖的声线如同生生咽下一团冷气般生硬。她还是不给我看她的表情，像是转移注意力一样把手中大大小小的手提袋摆到地上。&lt;br>
“都已经买了，还是给他留在这里吧。冈部，把你的也给我。”&lt;br>
“红莉栖，你不用这样……”&lt;br>
我怔怔地看着她把我手里的土气围巾接过去，和她买来的东西摆成整齐的一排。她终于抬起头来，露出的却是一个笑容。&lt;br>
“我没事的，都已经习惯了，没关系的。”&lt;br>
别说这么明显的谎话啊。&lt;br>
我想要安慰她，然而却组织不起合适的语言。原本习惯的狂气式发言，此刻也因害怕会撞破她包裹自己的脆弱薄壳而无法说出口。&lt;br>
“并不是你的错”这样看似最正确的话语，对她来说是否也没有意义？&lt;br>
正当我不知所措之际，我的手机却突然响起吵闹的铃声，打破了我和她之间的沉默。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>结果是琉华子发来的大家在柳林神社的合照。&lt;br>
虽然与眼下的气氛不甚相符，但总之是打破了尴尬的局面。红莉栖看过照片之后突然问我要不要去本地的神社看看。&lt;br>
“冈部是第一次来青森吧，反正原本计划也是要去参拜，不如一起去看看。这边也有据说很准的神社哦。”&lt;br>
结果就变成了，我和她又到这边的神社去参拜这种发展。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>一路上她和我一直在说些不相干的事，似乎是默契一般都对刚才的事情闭口不谈。我心里暗暗地犹豫是否该继续这种逃避。&lt;br>
就在这种犹豫中，我们走到了红莉栖所说的神社。&lt;br>
青森的天空一直是苍茫的暗灰色，巨大的鸟居在穹顶的映衬下似乎也延伸到了触及不到的远方。我和红莉栖走在雪层上，蓬松的积雪把周围的嘈杂尽数吸收。快到中午，来祈福的人也并不是很多，一时之间恍惚有种只剩我们两人的错觉。&lt;br>
我和她走到正殿前，各自从口袋里取出一枚硬币投入赛钱箱中，接着摇响了殿前的铃铛。从高处传来清脆空灵的铃响，萦绕在耳边，仿佛真的能够驱散什么不幸。&lt;br>
一、二。我和她一起拍了两次手，然后把头垂了下去。&lt;br>
我许了此刻心里最为急切的愿望。&lt;br>
我希望红莉栖能快乐。&lt;br>
我并不相信世间存在神明，所以这与其说是许向神明的愿望，倒不如说是许给自己的誓言。这样想着我抬起头，身边的红莉栖也抬起头来。我们深鞠一躬，把位置让给了身后的情侣。两人穿的和服是一样的花纹，似乎是情侣款式。&lt;br>
我似乎没见过红莉栖穿和服呢。这样想着，我在脑海里稍微想象了一下。&lt;br>
……不好，好可爱。&lt;br>
我蹭了蹭鼻尖掩盖自己脸上的发烫。红莉栖倒是没有注意到，还在若有所思地看着刚才的小情侣。&lt;br>
“话说回来，是有送女儿和服这种习俗吧。”&lt;br>
“唔，是吧……”&lt;br>
虽然我不是女孩子，但是真由理似乎也收到过长辈送的和服。不过再怎么说这种问题问我也有点怪怪的。&lt;br>
“我就没收到过呢……”&lt;br>
我才意识到刚才她是在自言自语。&lt;br>
“啊呀，怎么又说起奇怪的话题来了。”红莉栖夸张地叉起了腰，“冈部你饿不饿啊，带你去吃家超好吃的咖喱。”&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>红莉栖带我去的咖喱店据说是她小时候就存在的老店家，藏在路边非常不起眼的角落里，如果是第一次来的人甚至都不会注意到。&lt;br>
对，指的就是我。&lt;br>
不过正是有所谓“酒香不怕巷子深”的说法，表面不起眼的店家里有了不起的美食这种事我也经常体验，所以也就心安理得地坐下和她吃完这顿饭——本来应该是这种发展的。&lt;br>
我们刚刚点完菜坐定的时候，结账处似乎发生了什么争执，老板和一个男人争吵着。原本我也只是好奇地随意看看，没想到看到那个人正脸的瞬间就呆住了。&lt;br>
那个人是中钵。&lt;br>
我正回头想拦住红莉栖让她冷静点，没想到她已经抢先一步站了起来，笔直地朝结账处走去，我连忙跟上。靠近之后，那两人争吵的内容也传入耳朵。&lt;br>
“老板，钱币破成这个样子的话我也实在是不能收，您要是一时没带够就先在小店赊一笔，改日有时间再来还也行。”&lt;br>
店家看起来满脸的为难，但对面的中钵寸步不让，红着脸完全不明白在坚持些什么。&lt;br>
“啰嗦，不就是钱币，难道你在担心是假币不成？难道你怀疑我这样的人会骗你吗？”&lt;br>
“那个，不介意的话让我替他出吧，我是他的女儿。”&lt;br>
还在我犹豫之际，红莉栖就已经毫不犹豫地站了出来，把钱递给了店家。&lt;br>
店家一脸得救了的表情，然而一旁的中钵却并非如此。他看到红莉栖之后，先是满脸惊讶，紧接着不知为何似乎恼羞成怒，狠狠地盯着她后退两步之后就转身大步走了出去。红莉栖紧跟着他一起跑出门，我见状也紧随其后。&lt;br>
“等等，爸爸！”红莉栖的呼喊声应该传到了中钵的耳中，可他没有任何停下的迹象。这样的反应让她显得更加急躁起来，一阵快跑追上了他。两个人在一处远离主路的无人空地停下来。被追上的中钵无奈地转过身来瞪着红莉栖。我紧赶两步追上他们两人，还未等平复好呼吸，两人的争吵声已然传来。&lt;br>
“为什么一直不肯见我啊！我真的只是想来看望您过得好不好啊！我就这么难以原谅吗？”&lt;br>
可能是我印象中的红莉栖对中钵一直小心翼翼的原因，见到眼前她对中钵大吼的样子我稍微愣了一愣。中钵似乎也是第一次见她这种反应，同样明显地顿了一拍，而后才又恢复到先前的状态。&lt;br>
“我过得好不好？你现在看到了吗？看够了吗！”&lt;br>
红莉栖的气焰一瞬间就被熄灭，她又变回了中钵面前那个怯怯的小女孩。对面的中钵见状，向前又踏了一步，步步紧逼。&lt;br>
“你以为我现在这样都是因为谁？是因为你啊！”&lt;br>
“说话过分也给我有个程度！你这样和红莉栖有什么关系！”&lt;br>
我忍不住插了一句，踏入了这对父女之间紧张的空气之中，气势汹汹地瞪着中钵，如果不是顾虑红莉栖在这儿我甚至想揍他。中钵看到我显然也慌了神，但继而又死撑了起来。&lt;br>
“你到底是哪儿来的小子？跟你有什么关系？你是不是就是想搞垮我？”&lt;br>
“这和冈部没有一点关系！”我没想到红莉栖在这时候站出来替我说话，“这是我和爸爸之间的事情，是我想和爸爸你说话啊！冈部他一直都想帮我，就算之前发生过那种事情……”&lt;br>
“对，就是那件事！你们想用那件事让我彻底翻不过身是吧！别做梦了！”中钵咬着牙，面对着我们两个向后拉开两步距离，伸手指着红莉栖，“尤其是你！我不想跟你说话，也不想见你！”&lt;br>
说罢他便扭头准备离去。红莉栖再次追上去抓住他的衣袖，却又被他一把甩开。她还残存着希望，向男人的背后呼喊着：&lt;br>
“你记得吗？以前一家人都在一起的时候，每天都过得很幸福，大家经常笑着，那个时候……”&lt;br>
然而她的话对那个远去的身影似乎激不起一丝的波澜，只剩她自己站在原地，呼喊渐渐也变成了小声的喃喃。&lt;br>
“那个时候……两个人在一起争辩……就算谁输了也不会生气……只是想着下次一定要再赢回来，我真的，好喜欢那段日子……只有我自己在怀念吗……”&lt;br>
她站在我前面一点的距离，从我的位置只能看到她的背影。她的肩膀在颤抖，却听不到一点点的抽泣音。我绕到她身前，她还是低着头，即使到了此时也不想暴露自己的真实情绪。红莉栖在各方面都十分要强，但我不希望她在我面前也维持这副模样。&lt;br>
我伸出手，轻轻揉了揉她的头。&lt;br>
“没事的，”我说，“我不是在这儿吗，助手哟。”&lt;br>
结果我的触碰就像开启了一个开关，一瞬间击碎了她给自己包裹的外壳。红莉栖的眼泪像决堤一般伴随着哭声涌了出来，我连忙把她搂进怀里，瘦弱的肩膀抵着我的双臂颤抖着。&lt;br>
“我本来不想这样的……我想和他好好说话啊，为什么他就不肯听呢……”&lt;br>
“我知道我知道，”我轻轻拍着她的后背，“并不是你的错。”&lt;br>
“但是，我做不到……”&lt;br>
“做不到的事情很多，每年年初我和桶子和真由理都会制定新年计划，然后一月还没过完就不知道扔到哪里去了。”&lt;br>
“那不是一种做不到吧！”&lt;br>
怀里的助手忍不住笑了一声，我也低头冲她露出一个夸张的笑脸。&lt;br>
“是一样的，总之要给自己时间，然后静静等待能做到的那一刻到来。”&lt;br>
“会有那种时刻吗……那要，等多久呢？”&lt;br>
“不管等多久，我都一直在这里。失败了的话，在我这里哭就不会被别人看见。”&lt;br>
“那是什么性骚扰发言。而且谁要相信你这种会莫名其妙一年不发消息的人的话。”&lt;br>
“唔，那件事情的话，总之对不起。”&lt;br>
她的眼睛还红肿着，脸上还挂着眼泪，似乎是自己也意识到了，别扭地移开目光。&lt;br>
“所以说不要……再说这种样子太丢人了。”&lt;br>
“才没有……”&lt;br>
我没有等她回话，低下头轻轻亲在了红莉栖的额头上。&lt;br>
额头，眉间，鼻尖，双唇。&lt;br>
青森不知何时又下起了雪，她的嘴唇带着外界空气的冰凉和泪水的苦涩，但不知为何传递给我的是散及全身的温暖。即使是这样寒冷的雪天，这样空旷的街道，因为怀里的人，我似乎也有了能抵御北方寒冷的力量。&lt;br>
红莉栖伸出手，轻轻抓住了我的双臂，连这份被抓住的实在感都令我安心。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>“唔……”&lt;br>
早晨的阳光从窗帘的缝隙中投进屋内，我翻了个身，抓起床边的手机看了一眼时间。虽然今天并没有什么安排，但是睡到这个时间也稍微有点过分。&lt;br>
“喂喂，助手，差不多该起了。”&lt;br>
我挣扎着从床上爬起来，顺便推了推身边的红莉栖。&lt;br>
“我说助手……喂……克里斯蒂娜……红莉栖？”&lt;br>
我这才意识到有点不对劲，推她的力度变大了些，然而红莉栖虽然醒了，却只回应给我几声含糊不清的嘟囔。&lt;br>
“冈部……头好晕。”&lt;br>
“喂，不会吧……”&lt;br>
我打了一天的喷嚏之后，最终得感冒的却是红莉栖。&lt;br>
我爬起来给她倒了杯热水，又热好了毛巾，之后就匆匆忙忙穿上衣服准备去给她买药，顺便问了她想吃什么。结果刚刚恢复意识的红莉栖蜷缩在被子里，用细细的嗓音虚弱地说道：&lt;br>
“想吃咖喱。”&lt;br>
……&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>我是凤凰院凶真。新年第二天，原本应该在被窝里度过幸福早晨的我，现在正因为助手的一句差遣，在青森街头吹着瑟瑟寒风寻找着咖喱。&lt;/p>
&lt;p>“说到底为什么会有人生病想吃咖喱，而且……”&lt;br>
我愤愤地把手里的地图翻来翻去，最终气急败坏地扔到了地上。&lt;br>
“青森的路也太难找了！”&lt;br>
明明就是去过一次的地方，为什么我会第二天就记不得？我一边仔细反思着自己是否有路痴倾向，一边晃到路边的自动贩卖机想先买一瓶 Dk. Pepper 冷静一下。&lt;br>
在我前面还有一个男人，好巧不巧居然也是 Dk. Pepper 爱好者。我正要感叹一下近来这饮料真是大受欢迎，结果脚边就滚来一枚他刚掉的硬币。&lt;br>
“喂，”我拍拍他的肩膀，“你的硬币掉了。”&lt;br>
他转过头来。&lt;br>
是中钵。&lt;br>
我伸出去递给他硬币的手僵直在空中，中钵也直愣愣地盯着我的脸。&lt;br>
这，难道就是所谓的孽缘？&lt;br>
“你跟踪我？”中钵紧张地向后蹭了半步，看起来随时准备逃跑，咬牙切齿的嘴脸让人不禁联想起从以前到昨天这人干的一系列混蛋事。&lt;br>
干脆就在这揍他一顿好了，刚好这里没有什么人，又有建筑物遮挡。我心里如此盘算着，拳头已经开始发力，下一秒就要把这一拳甩到他脸上。偏偏此时余光扫到了刚被我摔在地上的地图。&lt;br>
其实我对这个人的本性认识得一清二楚，教训他一顿让他改变这种天真的想法从来没有过，这一拳就算打下去也不过是发泄自己窝的一肚子火，可这不过是我无关紧要的牢骚，现在还有更重要的事情。&lt;br>
某间旅店中烧得迷迷糊糊的红莉栖还在等我。&lt;br>
这么想着，握紧的拳头放松下来，变成了一个暂停的手势。&lt;br>
“先说好，我不是来跟你吵的。还有，昨天那个咖喱店你知不知道怎么走？”&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>我来青森之前，预料过可能被中钵避而不见，也预料过和他大吵特吵，可我万万没想到我会为了给红莉栖买咖喱而和他一起去咖喱店。&lt;br>
我和中钵谁也不相信谁，于是就约定两个人并排走，中间空出一大段距离，谁领先一点都要停下来等另一个人，以免给对方可乘之机。&lt;br>
原本我还觉得中钵会直接拒绝我，没想到他听我说要去咖喱店之后二话没说就要带我去。一路上也没有之前的暴躁，只是和我一样一言不发。&lt;br>
就在我以为我们要一路这样沉默到咖喱店时，中钵居然主动和我说起了话。&lt;br>
“这条围巾，是你买的？”&lt;br>
“啊？”&lt;br>
这句话的内容太过正常，以至于不像中钵会说的话，我一时间甚至没反应过来。中钵有点不耐烦地挑了挑眉。&lt;br>
“我说这条围巾是不是你买的！”&lt;br>
“啊，啊……是。”&lt;br>
我这才发现他脖子上戴着我买的那条土气围巾。&lt;br>
“我想也是。她从来不买这种便宜货。”&lt;br>
我给你买东西你还要嫌便宜？强压着心里的怒火，我反问道：&lt;br>
“你不会是因为知道是我买的才戴吧。”&lt;br>
中钵看向我，脸上充满了看变态的厌恶表情。&lt;br>
我和你谁比较像变态啊！&lt;br>
我被他气得不行，断定他是来挑事的，于是扭过头去不再理他。原以为对话会就这样结束，没想到沉默一阵，中钵又开始说了起来。&lt;br>
“以前她上小学的时候也做过这个，在手工课上，也缝了粉色的桃心上去，回来送给我了。”&lt;br>
我一时之间没能消化其中的信息。&lt;br>
小学时期这种琐事能为他所了解的一位女性……那不就只能是他的女儿了吗？&lt;br>
他在和我聊红莉栖吗？&lt;br>
“你……”&lt;br>
但是他没有给我说话的机会。&lt;br>
“你们两个也挺久了吧。”他直视着前路，好像不是在跟我说话一样，甚至这种看似问句的话语都不等我回答。&lt;br>
“两个笨蛋，倒是挺搭的，捆在一块儿直到死吧。”&lt;br>
“你对你自己的女儿为什么不能坦诚点？”&lt;br>
我终于没忍住问道。&lt;br>
“回忆也好道歉也好，这些话你为什么不自己去跟她直说？”&lt;br>
“我什么时候说了我要道歉？”&lt;br>
中钵给自己点了一根烟叼在嘴里兀自抽了起来，留我一个在一旁弄不清他葫芦里卖的什么药。我打量起他来，他比我之前见的那次苍老好几倍，身上穿着的西服仔细看还能看见线头，然而大概被仔细熨烫过，远处看还是一副衣冠楚楚的模样。&lt;br>
明明连吃一顿饭都要斤斤计较，对这些事却还这么在意。&lt;br>
“你到底想让她怎么样？”&lt;br>
我最终决定直截了当地问他，但他却不回答我，只是停下来跟我说：“到了。”&lt;br>
我才发现已经到了昨天的店铺。&lt;br>
“明天我要去这边的学校面试。”他没头没脑地说道，“万一通过了就会很忙，所以你们谁也别来找我。尤其是她。我还是那句话，我不想见她，她也不该等着我道歉。”&lt;br>
中钵把口中抽剩一半的烟头扔进雪里狠狠地用脚碾灭。我还想问他话，然而他就像昨天一样头也不回地走了。我最终也没看懂这个男人，不知道他从始至终在坚持什么，不知道西伯利亚的冷风吹得他改变了多少，也不知道他那股无名怒火究竟是不是仅仅针对自己望尘莫及的女儿。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>“你们……都说了什么？”&lt;br>
搭上回程列车之前我和痊愈的红莉栖坦白了我遇见中钵的事，她一脸紧张地望着我，似乎生怕遗漏什么信息。&lt;br>
“嗯……他说你从小品味就很差。”&lt;br>
“哈？怎、怎么会聊到这种话题的啊！”红莉栖红着脸，伸手就抓住了我的衣领。我赶紧用手按住她的头叫她不要凑过来。&lt;br>
“还说了，还说了，那个……叫你先不要去找他，他好像要找工作了。”&lt;br>
我把中钵的话稍微换了一种没那么生硬的说法，但似乎还是让红莉栖有些失神。我轻轻拍了拍她的手。&lt;br>
“没事的，我和你一起等。”&lt;br>
“嗯。”&lt;br>
她轻声应了一下，总之是没有之前那样强烈的反应。&lt;/p>
&lt;p>踏上列车，我和红莉栖正检查着随身携带的包裹，她突然从包里翻了什么出来。&lt;br>
“喂，冈部，这个给你。”&lt;br>
话音未落她便不由分说的把那东西绕到我脖子上。我低头拽一点出来看，竟然是条手织的围巾。&lt;br>
“新年礼物。”她一副“只是顺便给你”的表情又偏过头去，我趁她不注意悄悄把围巾翻了一遍，结果在某一个小角落里看见了一个用极密的针脚织的一粒小小的粉色心形。&lt;br>
嘴角的笑意无论如何也压不下去，我索性夸张地大笑起来。&lt;br>
“助手哟，你果然早就准备好给我的礼物了吗，不错不错，这才是一个助手应该有的觉悟啊！”&lt;br>
“少在那儿得意忘形了，只是昨天你去买咖喱的时候看到有毛线顺便织的。”&lt;br>
“这就是你叫我一早去买咖喱的理由吗？而且，而且这不就变成你先了吗？”&lt;br>
“哈？”&lt;br>
我没有理会她的疑问，只是从我的包里掏出了给她的礼物。&lt;br>
“先说好，我也是顺路买的。”&lt;br>
“这个……”&lt;br>
她手里捧着那个小小的礼物，一时之间竟愣住了。&lt;br>
那是一枚发簪，簪头上修饰着金色镶边的和式花饰。&lt;br>
“那个，暂时还不能送和服，所以先用这个代替。以后……我是说，实现助手的愿望也是我的责任……”&lt;br>
最后连我都完全不知道自己在说什么，索性糊弄过去。红莉栖不知为什么也不说话，我俩就这样沉默着，一直到列车启动的机械声响起。&lt;br>
“红莉栖。”我轻声叫她。&lt;br>
“嗯？”&lt;br>
“新年快乐。”&lt;br>
“……新年快乐，冈部。”&lt;br>
我握住她的手，就像刚到青森时她握住我的手那样。窗外苍白的天空和遍地的积雪融为一体，列车载着我们穿过这无垠的白色原野，如同带领我们驶向未曾书写过的明天。&lt;br>
我们对未来一无所知，但正是这份一无所知让我充满希望。我想要与这双手的温度一起，去寻找不知何处将会遇到的惊喜。&lt;br>
&lt;img src="https://unpkg.com/sciadvfiles@1.1.3/Novel/%E5%90%8C%E4%BA%BA/%E5%BD%92%E9%80%94.webp"
loading="lazy"
>&lt;/p></description></item><item><title>承认共鸣的宽恕</title><link>https://lib.sci-adv.cc/archives/488599ec/</link><pubDate>Sat, 11 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.sci-adv.cc/archives/488599ec/</guid><description>&lt;details class="note details">&lt;summary>原译者声明&lt;/summary>
作品相关
『STEINS;GATE 承認共鳴のパードン』
「命运石之门 - 承认共鸣的&lt;ruby>&lt;rb>宽恕&lt;/rb>&lt;rp>(&lt;/rp>&lt;rt>Pardon&lt;/rt>&lt;rp>)&lt;/rp>&lt;/ruby>」
&lt;p>作者：林直孝（5pb.）&lt;br>
翻译：蜜瓜&lt;br>
图源：Kaien&lt;br>
轻之国度：http://www.lightnovel.cn/&lt;br>
仅供个人学习交流使用，禁作商业用途&lt;br>
下载后请在 24 小时内删除，LK 不负担任何责任&lt;br>
转载时，请注明以上信息，尊重翻译者的辛勤劳动。&lt;br>
——未经许可，请勿擅自转载——&lt;/p>
&lt;/p>&lt;/details>&lt;p>
&lt;p>「你丫的冈部！别给我在二楼乱搞！在底下都被你吵死了啊！」&lt;br>
店长的怒骂声传来。&lt;br>
听见那么大的声音，我不禁吓了一跳。心脏咚咚的跳个不停。&lt;br>
在我边上的绹睁大了双眼。&lt;br>
「萌郁姐姐。刚刚的那个，听见了吗？」&lt;br>
被这么问了，于是点头回应她。&lt;br>
声音是从显像管工房外面——店门口传来的。&lt;br>
「最近基本每天都这样吧！连房东的话当都没听见吗！」&lt;br>
「哼，你以为能够支配得了我吗 Mr.显像管！」&lt;br>
在争吵着的，一如既往的还是那俩人。&lt;br>
就是冈部君，和我兼职的显像管工房的店长。&lt;br>
我和小绹从门里悄悄探出头去窥视着外面的情况。&lt;br>
「此时此刻，可是决定这个世界今后究竟是走向充满地狱业火的混沌，还是像没了气的可乐一样就这么平稳前进的分水岭！我们必得其引导至混沌之中。因此 Mr.显像管哟，希望你别来阻碍我等的实验！」&lt;br>
「明天开始涨三倍房租啊。不乐意的话就给我滚！」&lt;br>
「什！又来这招吗！？太不讲理了！」&lt;br>
「吵个蛋！你丫的先给我好好学点社会常识来！」&lt;br>
「咕……！我就把这句话当做宣战布告没问题吧？事已至此……这件事，就容我稍作考虑吧！」&lt;br>
冈部君这么说完，甩动着白衣上楼了。&lt;br>
店长威风凛凛的走进店里。虽然和我对视了一眼，不过他什么都没说。就这么一脸不爽的坐在店里的椅子上，摊开报纸。&lt;br>
怎么办——&lt;br>
我有点不知如何是好。&lt;br>
因为不想整天看见店长和冈部君吵架。得想办法让他们和解啊。&lt;br>
所谓的吵架，如果拖的时间越久就越难释怀，最后错过了道歉的时机。我最近很中意的一个电子订阅杂志在配信中写着——经常在电视上出现的拥有超凡魅力的意大利帅厨师是这么说的。所以肯定没错。&lt;br>
我觉得无论如何得想个办法让这次的吵架能够以平和的形式收场，所以就向边上的小绹投去求助的目光。&lt;br>
「今天真由理姐姐会不会来呢？」&lt;br>
小绹这么念叨着，手拿平时那支掸子拂扫着落在显像管电视上的灰尘。虽然最近她来店里玩的次数变少了，不过偶尔过来店里时就会像这样帮忙做些事。&lt;br>
她看起来似乎对父亲和他们吵架这种事已经完全习以为常了。&lt;br>
为什么她能够这么淡定呢。难道说升上中学之后进入青春期了，所以打算和自己父亲拉开点距离吗。&lt;br>
「请问……」&lt;br>
我靠向小绹，在她耳边说道。&lt;br>
「店长和冈部君，得让他们和好……最近这几天，感觉吵架，很频繁。」&lt;br>
「诶诶？应该没事吧。平时都这样哦。」&lt;br>
平时都这样……&lt;br>
确实冈部君和店长经常发生争吵。像是去年的年末和今年春天的时候那样，感觉只要冈部君的大学一放长假，两人吵架的次数就会直线上升。应该是由于他在这栋大楼二楼里呆的时间变长了吧。&lt;br>
「不过，最近这几天……特别的，多。」&lt;br>
我这么指出后，小绹停下了拿着掸子的手，稍微思考了一下。&lt;br>
「嗯——，大概是因为冈伦叔叔一进暑假之后，情绪很亢奋吧。」&lt;br>
「……情……绪。」&lt;br>
虽然经常有人说，夏天会令人获得解放感。不过这样真的好吗。&lt;br>
摇晃着摇晃着。&lt;br>
总觉得脚底在摇动。&lt;br>
虽然我自己知道实际上并没有在摇。不是地震的感觉，举例来说的话，就像踩上软绵绵的亚麻油毡，或者橡皮板上的感觉。&lt;br>
如果就这么置之不顾的话，感觉总有一天会出现破绽，所以无法平静下来。&lt;br>
我走到外面，在店门口的长凳上坐下。接着写了一封发给冈部君的邮件。&lt;br>
建议他跟店长道个歉比较好。&lt;br>
送信。&lt;br>
如果这样能够劝动冈部君就好了。&lt;br>
这么细微的东西就让我感到不安。真懦弱啊，我。&lt;br>
接着想起了一年前左右，我得到的那枚徽章。&lt;br>
现在已经被改造成手机链，被我从不离身的携带着。&lt;br>
一年前，我被编辑部开除之后，带着些许失落走在秋叶原的街道上时，就在我面前发生了一场事故。&lt;br>
那时，在马路上行驶的汽车就快撞上准备过斑马线的小学女孩——小绹了。虽然汽车竭力踩了刹车，不过还是为时已晚，撞到她了。&lt;br>
虽然两者都未受什么很严重的伤。不过小绹由于惊吓过度站不起来，只是嚎啕大哭着，所以我就顺路将她送回家了。&lt;br>
虽然以此为契机，我才能像这样在显像管工房兼职。&lt;br>
不过最初我一看见店长的那副模样，就觉得非常可怕，想要尽快逃走了。而且我也不太懂得怎么接待客人，当时觉得自己肯定坚持不了几天吧。&lt;br>
而我能够就这么坚持一年下来的原因是，在开始上班那天我从冈部君手中拿到了这个徽章。&lt;br>
这是未来道具研究所的成员——Labmem.的证明。在他心中似乎我从一开始就是 Labmem005 号成员了。作为证据，徽章上刻着的所有成员的名字首字母中，清楚的将我名字中的『K』放上去了。&lt;br>
为什么冈部君会将徽章送给初次见面的我。为什么我会是 005。那时候他虽然说：「总有一天你会明白这句话的意思的。」可如今已经过了近一年，我依然对答案毫无头绪。&lt;br>
只不过——&lt;br>
那时候，对于一无所有的我来说，冈部君给我的这个徽章的存在，显得无比珍贵。&lt;br>
感觉就像是在对我说「你可以留在这」一样。&lt;br>
正因为有这个徽章我才能坚持在这里兼职，也正因为我坚持下来了，才能发现其实店长是个非常温柔的人。&lt;br>
所以我——&lt;br>
「不希望你离开这里……」&lt;br>
就想冈部君给我徽章的这个行为，给了我一种可以留在这里的归宿感一样。&lt;br>
我也希望为了冈部君他们不会离开这里而做一些力所能及的事。&lt;br>
这时，被我握在手中的手机震动起来。&lt;br>
我的手几乎是自动下意识的反应着。打开邮件列表，点开邮件。&lt;br>
是冈部君发来的。&lt;br>
『Mr.显像管生气了吗？』&lt;br>
因为上面这么写着，所以我就将事实原原本本的记上发给他了。&lt;br>
过了一会儿，冈部君从二楼下来了。脸色的表情很明显的铁青着，简直令人同情。&lt;br>
与我眼神对上的时候，冈部君不知道为什么说了一句「交给我吧」露出悲壮的笑容走进了店里。&lt;br>
虽然不太明白是什么意思，不过我随后也走进了店里。&lt;br>
只看见，冈部君深深的俯身低着头的样子。真是无可挑剔的姿势，我想道。&lt;br>
「我错了！」&lt;br>
「伸出头来，你这该死的二货！」&lt;br>
店长的铁拳——通称 Godchin——在冈部君头上炸裂了。只是看着都觉得疼，我忍不住缩了缩身子。&lt;br>
「这次就饶了你，再有下次就真的把你赶出去了啊！明白没！」&lt;br>
「好的……对不起……」&lt;br>
冈部君一脸快哭的表情，静悄悄的退出店里——&lt;br>
就在他走到店门口时突然转过身，摆出了一个奇怪的姿势。&lt;br>
「哼，你以为身为狂气的 MadScientist 的我，会这么轻易的放弃自己的野心吗！谁都阻止不了我！没错，谁都阻止不了！」&lt;br>
他丢下这句话马上跑了。&lt;br>
「那家伙……稍微客气点就这样吗。下次绝对把他赶出去……」&lt;br>
店长非常的生气。&lt;br>
冈部君，为什么在最后要留下这种挑衅……&lt;br>
虽然我想要再次将冈部君拉过来。&lt;br>
不过小绹在边上呵呵笑着。发现我在看她之后，凑到我耳边说道。&lt;br>
「爸爸他啊，虽然整天在说下次下次的，不过总是马上就忘记了。所以那个下次总是不会来哦~」&lt;br>
「……是，吗？」&lt;br>
「明明平时都不会那么健忘呢。何止不健忘，像是我的测验分数之类的，全都非常仔细的记得呢。不过冈伦叔叔的什么事情就总是马上就忘了，太狡猾了。」&lt;br>
小绹这么说着，脸上露出天真的笑容。&lt;br>
……莫非，店长只是嘴上说得比较严重，其实心里没有赶走冈部君他们的想法吗。&lt;br>
嗯，如果是这个店长的话，肯定是这么想的没错了。毕竟我也在这家店里工作了一年，才能够产生这样的想法。&lt;br>
「嘁，红茶叶这不是都泡完了嘛。」&lt;br>
店长叹了口气站起来。&lt;br>
「绹，还有打工的。有什么想喝的没？我顺便给你们买回来。」&lt;br>
「我久违的有点想喝一下爸爸泡的红茶！」&lt;br>
「我、我也是……」&lt;br>
这个店长虽然长得虎背熊腰的，不过却是个喜好红茶的人。&lt;br>
「怎么了啊？你们俩还真是稀奇啊。那我去买点茶叶回来，你们看着店啊。」&lt;br>
店长脱下围裙，经过我面前时，装得很自然的拍了拍我的肩膀。&lt;br>
「还有，谢啦，打工的」&lt;br>
「诶……？」&lt;br>
他含糊不清的小声说道。&lt;br>
「因为那个冈部啊，那是个别人不跟他说就不懂得来道歉的二货嘛。」&lt;br>
虽然说完之后，店长像是逃走一样马上走出店铺。&lt;br>
不过我看见了。&lt;br>
他的脸上，带着一点害羞的表情。&lt;br>
也就是，这么回事吧。&lt;br>
这只不过是我杞人忧天了。&lt;br>
「啊……！刚刚的萌郁姐姐，超可爱的！」&lt;br>
「呃？可、可……爱？」&lt;br>
突然被这么说，我感到有点惊讶。&lt;br>
「因为你好像很开心的在笑。」&lt;br>
「在笑……我……？」&lt;br>
自己完全都没有意识到。大概也是因为，这笑容实在太过自然了吧。&lt;br>
不过——&lt;br>
这样的感情，也不错。我是这么觉得的。&lt;br>
未来道具研究所，和显像管工房。&lt;br>
在这一年中，两者都已经成为了我心中无比重要的地方了。&lt;br>
轻轻的，将挂在手机上的 Labmem 徽章握在手心。&lt;br>
在这里，有非常棒的人在。&lt;br>
我想要，留在这里。&lt;br>
在我的心中，自然而然的产生了这样的想法。&lt;/p></description></item><item><title>承认共鸣的馈赠</title><link>https://lib.sci-adv.cc/archives/2fc5001b/</link><pubDate>Sat, 11 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.sci-adv.cc/archives/2fc5001b/</guid><description>&lt;details class="note details">&lt;summary>原译者声明&lt;/summary>
『STEINS;GATE 承認共鳴のスーベニア』
「命运石之门 - 承认共鸣的&lt;ruby>&lt;rb>馈赠&lt;/rb>&lt;rp>(&lt;/rp>&lt;rt>Souvenir&lt;/rt>&lt;rp>)&lt;/rp>&lt;/ruby>」
&lt;p>作者：林直孝（5pb.）&lt;br>
翻译：蜜瓜&lt;br>
图源：木村一 (百度贴吧)&lt;br>
轻之国度：http://www.lightnovel.cn/&lt;br>
仅供个人学习交流使用，禁作商业用途&lt;br>
下载后请在 24 小时内删除，LK 不负担任何责任&lt;br>
转载时，请注明以上信息，尊重翻译者的辛勤劳动。&lt;br>
——未经许可，请勿擅自转载——&lt;/p>
&lt;/p>&lt;/details>&lt;p>
&lt;p>我的视野被鲜艳的深红色所涂满。&lt;br>
那红色渐渐的变淡。接着，我发现有个浑身血迹的女孩伏倒在自己脚边。&lt;br>
短短的黑发被鲜血浸湿。&lt;br>
在地上弥漫的血迹开始缓缓变小，向着伏倒在地的女孩头部聚集过去。&lt;br>
接着慢慢的，女孩的身体无视着重力挺起，完全不依靠手脚的动作就站了起来。&lt;br>
我认得那张脸。&lt;br>
椎名真由理。&lt;br>
她的额头上，有一个小洞。&lt;br>
赤红的雾气被吸进那个洞中。&lt;br>
就在这倒退的世界中，睁开双眼的椎名露出悲伤的微笑，喊出了我的名字。&lt;br>
——萌郁，为什么？&lt;br>
「！？」&lt;br>
我惊起之后，才发觉自己在店里。&lt;br>
「又是、这个梦……」&lt;br>
显像管工房今天也依然很闲。所以店员就算在营业时间里打盹了，也不会有任何问题的。&lt;br>
所幸店长外出去给住在附近的老夫妇免费上门服务了，不然要是让他发现我在打盹的话肯定会被骂的。&lt;br>
虽然因此松了口气，不过我心中依然残留着些许苦闷，以及一点呕吐感。&lt;br>
在认识椎名以来的这一年间，我曾好几次梦见这样的景象了。这次不是第一次。&lt;br>
为什么，一定会是椎名呢。&lt;br>
为什么，一定会遭遇那么凄惨的对待呢。&lt;br>
是我自己哪里出什么问题了吗。&lt;br>
莫非是有什么就连自己都从未察觉到的异常愿望，潜藏在内心深处吗。&lt;br>
如果真是如此，那样的自己还真是可怕。&lt;br>
我叹息着，扶正歪掉的眼镜。&lt;br>
不经意间一看，椎名正好探头在窥视店里，她对我招了招手。&lt;br>
我也微微的招手回应她。&lt;br>
心中忽然感到一阵刺痛。&lt;br>
虽然不过只是个梦而已，不过她那看起来无比悲伤的微笑还是在我脑中挥之不去。&lt;br>
「萌郁~嘟嘟噜~♪」&lt;br>
见我走到店门口，椎名露出纯真的笑容——和我在梦里看见的那笑容迥然不同的笑容，接着对我说了声她一贯的招呼。&lt;br>
「你好。」&lt;br>
「萌郁看起来很困呢~」&lt;br>
「打了个……盹。」&lt;br>
「是吗~诶嘿嘿~我会跟店长保密的哦。」&lt;br>
椎名手中拿着纸盒。里面装了大量的炸鸡块。看来今天她也买了。&lt;br>
「萌郁萌郁，要吃多汁炸鸡 No.1 吗？热乎乎的哦~♪」&lt;br>
「不了……我、在减肥。」&lt;br>
「诶——？虽然都说了好多次了，萌郁你已经很苗条了哦。」&lt;br>
「……对不起」&lt;br>
「哇、别道歉啊」&lt;br>
她总是像这样拿吃的来问我。不止是我，她对小绹，冈部君和桥田君也都会这么做。&lt;br>
虽然明明是椎名自己想吃才买来的，不过她总是这么自然的想跟大家分享。&lt;br>
对初次见面的人也绝不冷漠筑墙，而是非常亲切的跟对方搭话。面对着她那柔和的笑容，无论是谁都会卸下心防的。&lt;br>
我也是，在 Labmem 之中最早变得熟稔起来的就是椎名了。&lt;br>
不过。&lt;br>
我还是未曾从她手中接过她分来的食物。椎名已经无数次对我说着「请吧♪」想与我分享，而我每次都找着借口推辞了。&lt;br>
可无论我如何推辞，只要见到椎名时，她依然还是拿出食物跟我分享。简直都不禁让我困扰她为什么这么体贴的程度了。&lt;br>
——为什么，我总是冷漠的拒绝椎名对我的厚意呢。&lt;br>
这句话，我在这一年间无数次的扪心自问着。&lt;br>
实际上我也并没有非常热衷的在减肥。虽然确实有些在意体重就是了。&lt;br>
为什么会拒绝她，我自己也不是很明白。找不到一个理所当然的理由。&lt;br>
一年前——&lt;br>
就在我开始在显像管工房上班的那天，椎名对着初次见面的我温柔的笑着，想跟我握手。&lt;br>
她的手无比柔软而温暖。感觉甚至都能传递出她为人之好都传递过来，很棒的握手。&lt;br>
印象中，就连我都不禁心中一暖了。&lt;br>
只不过与此同时，在我心中产生了有另一个自己发出了警告的感觉。&lt;br>
『我没有从这个名叫椎名真由理的女孩手中，获得任何东西的资格。』&lt;br>
这究竟是乖僻还是羡慕，或者说自卑感呢？我自己也不太清楚，就这么过了一年。&lt;br>
「你不用介意的哦？」&lt;br>
椎名这么说着，在店门口的长椅上坐下了。她插了一块炸鸡塞进嘴里，脸颊鼓鼓的。&lt;br>
「多汁炸鸡 No.1 啊，有十二个对吧。这种量的话~真由氏呢，就算一个人也能全都吃光光的说。」&lt;br>
——那是说谎的。&lt;br>
刚刚，椎名说了个谎言。&lt;br>
因为至今为止我已经看见好几次了。&lt;br>
椎名买来炸鸡之后，总是只吃掉第一个。接下去的一段时间里，她都没有动手去碰第二块了。她就这样拿着分给周围的人，而自己则是拿出别的零食开始吃了。&lt;br>
就这样，爱惜的看着剩下的十一个鸡块。&lt;br>
「一个是冈伦的份。肯定很快就会从大学回来了吧。」&lt;br>
「桶子君呢，总是吃两个哦。明明他都比萌郁更需要减肥诶」&lt;br>
「这是小克里斯的份。现在美国几点呀~？」&lt;br>
「这是萌郁的。不过在减肥对吧。诶嘿嘿~」&lt;br>
「这是琉华君的份。他吃得比真由氏更少哦。不过是男的♪」&lt;br>
「这是小菲丽丝的喵喵♪」&lt;br>
「这个是七年后，不对，剩下快六年就能见面的 Labmem 008 号的份」&lt;br>
椎名她总是像这样，为了能够分给 Labmem 全部成员而刻意留着不吃。&lt;br>
不过，像是 Labmem 所有成员聚在一起那种事，这一年来一次都没发生过。&lt;br>
那也是没办法的。毕竟 004 号的牧濑小姐在美国，还有就连名字都不知道的 008 号『A』，冈部君也说了如果不等待六年就不会出现的。&lt;br>
结果椎名买来的炸鸡，每次都会剩下好几个。就算把店长和小绹也算进去，也还是剩下很多。&lt;br>
而那些剩下的炸鸡块，变凉了之后，结果还是椎名自己全都吃掉了。&lt;br>
「椎名你觉得寂寞吗？」&lt;br>
「诶——？」&lt;br>
「因为、Labmem、总是没办法相聚」&lt;br>
「唔——比起说是寂寞啊，真由氏是在期待的说♪」&lt;br>
真是令人意外的答案。&lt;br>
「因为冈伦说了，只要呆在这里的话，总有一天八个人肯定能够相聚的。而且小克里斯联络说最近要从美国过来这边。还有还有，想象一下第八位 Labmem 到底是个什么样的人呢，就觉得非常非常的有趣哦。Labmem 呢，无论分开多远心都是相互联系在一起的哦。只要有 Labmem 徽章在，就是同伴的说」&lt;br>
我吃惊了。&lt;br>
无论是在这里的人。&lt;br>
还是不在这里的人。&lt;br>
就连尚未蒙面的人。&lt;br>
她全都挂念着。&lt;br>
全都感受得到羁绊。&lt;br>
十分纯粹的相信着，互相间的联系。&lt;br>
丝毫没有半点悲观的念头，而是为自己作为 Labmem 的其中一员由衷的感到高兴。&lt;br>
这时候我唐突间想起了，去年从冈部君手中得到 Labmem 徽章时他说的话了。&lt;br>
——总有一天你会明白这句话的意思的。&lt;br>
说不定他所说的，就是这件事吧。&lt;br>
就算现在分散于各地，&lt;br>
只要我们所有人还是 Labmem。&lt;br>
那么总有一天，这个 Lab.的八个人就能够相聚。&lt;br>
「所以啊，我就为了到时候大家聚在一起时炸鸡块不会吃不够，故意买得比较多哦~。啊，不过不过，其实还是因为真由氏是个贪吃鬼呢。诶嘿嘿~」&lt;br>
椎名脸上那含羞的表情，真的非常可爱。我觉得很好看。&lt;br>
所以我低语道。&lt;br>
「Labmem、八个人，能快点聚在一起、就好了。」&lt;br>
「嗯！到那时候好想能大家一起说『嘟嘟噜~』呐♪」&lt;br>
椎名她这么回应道。&lt;br>
她真的看起来非常开心。&lt;br>
并且毫无迷惘。&lt;br>
浮现着满面笑容。&lt;br>
听见她说的话，我感觉一直盘踞在自己心中的某个什么，嘶地消失了。&lt;br>
就算我梦见奇怪的梦，被奇怪的事情所困。&lt;br>
既然椎名她在等待着 Labmem 所有成员能够相聚的瞬间，那么我也想一起等待看看。&lt;br>
因为，我也是，Labmem 的其中一员啊。&lt;br>
我暗自鼓起勇气，在椎名身边坐下了。&lt;br>
「……？」&lt;br>
椎名侧着头看着我。&lt;br>
现在的我，对于和她对视，或者直接说出口这样的事，还感觉有些害羞。&lt;br>
所以我满怀心意给椎名发了一封邮件。&lt;br>
『想了一下，那个炸鸡块，可以给我一块吗？』&lt;br>
「…………」&lt;br>
看了我的邮件之后，椎名在一瞬间愣了一下。接着理解了其中的意思，很干脆的点点头。&lt;br>
「嗯……！嗯！」&lt;br>
拿起牙签插起一块递给我。&lt;br>
「请吃吧！」&lt;br>
我接过来，放进口中。&lt;br>
确实如其名字所说，这个炸鸡十分美味多汁。那柔软的肉质简直让人感觉不出是冷冻食品，调味也十分合我口味。&lt;br>
「怎么样？」&lt;br>
「……好吃。」&lt;br>
「太好了♪」&lt;br>
只是这样得以分享一块炸鸡的行为，我却没想到能够获得如此愉快的心情。&lt;br>
从一开始这么做就好了。&lt;br>
想缩短人与人之间的距离，说不定比我想的还要简单。&lt;br>
我感觉自己好像被椎名教会了这件事。&lt;/p></description></item><item><title>灾厄降临的假日</title><link>https://lib.sci-adv.cc/archives/7ebb2491/</link><pubDate>Fri, 26 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.sci-adv.cc/archives/7ebb2491/</guid><description>&lt;p>「肥桶哟，再不从暖炉前离开的话，生肉块要变烤肉了哦。跟那里卖的土耳其烤肉一样，哦不，可能更像多纳烤肉」&lt;br>
在暖炉的橙色火焰前伸着双手的桶子，立刻用嘴翘出“3”字形，露出不服气的“可爱”表情。唔哇，想不到这家伙竟然是能在意外的地方发动异次元技能的恐怖男人啊！&lt;br>
「既然皮囊下有这么多脂肪，应该很耐寒才对吧！」&lt;br>
「哼—！天冷还是会觉得冷！就算皮下脂肪再厚也一样！」&lt;br>
「嘟嘟路—♪冈伦，天冷的话大家都会觉得冷，真由喜☆觉得这样只怪桶子君不太好……」&lt;br>
靠在沙发上，做着针线活的真由理，抬起头用一如既往的笑脸说出了这种优等生发言。&lt;br>
「噢！新作吗？还是为琉华子准备的吗？」&lt;br>
一边把在某特卖店买来的大量 500ml 瓶装 DrPe 有序地放入冰箱，一边向真由理问道。&lt;br>
「恩，琉华君很期待冬季动漫展哦，面向年末的大舞台，真由喜☆也不能放松呢。必须全力发挥实力。」&lt;br>
真由理仿佛宣誓一般举起单手，却浮现出了婴儿般的笑脸。&lt;br>
真是……和平且平淡无奇的生活啊。我拿出手机，放在耳边。&lt;br>
「是我。……现在一切都在和平中顺利地进行，可再怎么说这也实在太顺利了，让我好像闻到了阴谋的臭味。很有可能“让我们尽可能发展，然后对我们一网打尽，坐收渔翁之利”的国家级别大阴谋已经布置完成也说不定。可千万别放松警戒了！El•Psy•Kongroo」&lt;br>
接着，我将手机慢慢地放入了口袋。&lt;br>
「又来了啊，喂？厨二病太来劲了。」&lt;br>
桶子边说边夸张地耸着肩，但我却装着毫不在乎，对其还以微笑。&lt;br>
其实自己也有了这是厨二病类言行的自觉。但是，对我来说这已经成为一种仪式——远离了过度的残酷的，如今的平淡日常生活仍在持续着的确认仪式。这是为了让我的心可以拜托阴影和重压，找到空隙，保持平静。可能，也单纯是为了忘去数月前的记忆……也说不定。老实说，我现在还能时不时因为梦见那几个月的事而被惊醒。每次，惊出的汗水会浸湿整个后背——我惧怕着在「应该已经消失了的世界」里留下的记忆。粘稠的血液流满一地，变成毫无生气的黑暗洞穴般的瞳孔，无力下垂的雪白手腕像稀薄地抹茶果冻一样崩坏——太多了。一次又一次，死亡的无限回廊所组成的活生生的地狱被深刻在脑中。但是，这类噩梦也终于逐渐的在减少。世界通过了时间进行恢复，而我的冒险，也终将收束于日常生活。&lt;br>
我——凤凰院凶真即冈部伦太郎，真由喜☆即椎名真由理和桶子即桥田至。就算夏天变成了冬天，我们 3 人也丝毫没有变化。一如既往的度过着每一天。日常生活就是，这样过着一尘不变的普通日子的意思。如果，以这种定义的话，自从秋天退院以来的这数月生活应该可以给予“日常”的前缀了吧。&lt;br>
一定要说改变了的地方的话——&lt;br>
「唔……」&lt;br>
我把 PC 从睡眠状态恢复，注意到了邮箱里有一封未读邮件。飞快地操作鼠标，点开邮件。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>TO：冈部伦太郎大人&lt;/p>
&lt;p>From：maki&lt;/p>
&lt;p>文件名：有点寂寞&lt;/p>
&lt;p>内容：最近……老公不够关心我。&lt;br>
嘴巴够牢，能守住秘密的人，请联络我&lt;br>
VIP 会员今天起免费再次开放升级 24 小时截止&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>「……」&lt;/p>
&lt;p>绝望，瞬间绝望。被未读邮件掉漆的兴致突然大幅下降，连自己都能感觉到。在邮购什么的时候，LAB 的邮件地址被发广告的家伙记住了吧。所有骚扰邮件的送信主啊……从这个世界上渣也不剩的蒸发掉吧！恨下咒怨后，删除了这封骚扰邮件。在失望的同时，不禁叹了一口气。&lt;/p>
&lt;p>「冈伦啊，又在看邮箱了？手机邮件检查完后，PC 邮箱也要例行 watch？」&lt;/p>
&lt;p>桶子保持着呆滞的脸这样说道。&lt;/p>
&lt;p>「冈伦，真好啊。果然是人生赢家（现充），就是不一样啊」&lt;/p>
&lt;p>连真由理也带着坏笑，应和了桶子的话。&lt;/p>
&lt;p>「什……」&lt;/p>
&lt;p>「浑浑噩噩过了一个暑假之后，稍不注意，周围的亲朋好友都专职成了人生赢家啊……这到底是什么悲剧啊？催泪游戏吗？」&lt;/p>
&lt;p>「你们在说什么啊？我和克里斯蒂娜之间可什么关系都没有！……别再做这种下作的推测了！」&lt;/p>
&lt;p>「还推测什么，我可是连牧濑氏的名字一个字都没提到过……再说了，男傲娇什么的，可一点都不萌，去 shi 吧真的。什么相遇的那一天是命运的安排……这烂大街的模式算啥啊？还说是 Destiny of Love？Love of Thunder？我现在在哭哦……我的心在哭哦！！」&lt;/p>
&lt;p>「小红莉栖长得又可爱，头脑也聪明。真由喜☆可以安心地，把冈轮交托付给她呢——♪。但是哦，小红莉栖的话，真由喜☆认为一定不会往 LAB 共有的邮箱里面发 LOVELOVE 邮件的吧。」&lt;/p>
&lt;p>「其实牧濑氏因为还是挺浪漫的啊，会深夜突然发来爱的邮件之类的也说不钉那个……去！果然还是去 shi 吧冈伦啊！真希望有“因为发了过多昂贵的国际邮件，手机停机”这种超展开发生。」&lt;/p>
&lt;p>「所以，都说了我们不是这种关系！只，只是因为某些秘密的研究相互交换意见，就这样而已……」&lt;/p>
&lt;p>「是，是。正在全力解明这个世界上所有关于爱的秘密是吧，第 12 号理论（红莉栖游戏里提过 11 个假说。第 12 个指的是游戏里的 time leap。）二人绝赞研究中什么的是吧，我很明白，很明白」&lt;/p>
&lt;p>「说，说什么蠢话呢，我可是狂气的科学狂人！怎么可能会忘了自己的野心，沉迷于什么谈情说爱的呢！再说了……助手现在，在美国……」&lt;/p>
&lt;p>「那个哦，真由喜认为冈伦方面也应该主动地联络小红莉栖啊，小红莉栖也一定会感到高兴的——」&lt;/p>
&lt;p>语塞的我陷入了沉默。明明和她之间真的什么都没有。只不过时不时，嗯，确切地说稍微比时不时高一点点的频度，用邮件交流下罢了……&lt;/p>
&lt;p>「克里斯蒂娜现在正在进行很重要的研究！我才不想成为她的负担！哇——哇——！果然真爷们啊，冈伦！就是这一点为你着迷，为你倾倒~!）」&lt;/p>
&lt;p>桶子的出色模仿技，越发让我感到了脸部的火热。可恶，真是善于让人恼火的臭家伙。&lt;/p>
&lt;p>「肥桶，你给我差不多——」&lt;/p>
&lt;p>就在这时，外面传来的敲门声打断了我的声音。&lt;/p>
&lt;p>「稍微打扰了」&lt;br>
还没等我们回应大门就被打开了，映入眼帘的是一个满身肌肉的丑陋大叔。确切的说是楼下显像管工房的店长——天王寺裕吾。&lt;br>
「喔～这不是 MR.显像管吗，请问有什么指教吗」&lt;br>
说实话，最近正拖欠着房租，这是个我不太想看到的脸……但是能在这个时机出现打断我们的对话，不得不说 GOOD JOB。&lt;br>
「丑话说在前头，房租之类的现在还无法付给你。【手机型激光枪】和【宝物入手机器人三号乙型】（Item Get Robot) 的开发在前几天才刚刚着手——」&lt;br>
顺便介绍一下，后者乃遥控机器人的基础上装配爪，并通过改造使其可以支持“哔・遥控装置”的远程遥控。不管是面包车底的游戏光盘，还是衣柜下的 100 円硬币，都可以捡起来！&lt;br>
「没人找你这家伙有事，但还是这么喜欢虚张声势啊，小子……」&lt;br>
仔细看才发现，双手交叉在胸前的 MR 显像管旁边还站着萌郁。依然和过去一样存在感稀薄的家伙啊……和我对上眼后，露出了“怎么了”的表情。嗯，这种反应比刚见面那会儿，当着面发大量邮件的情况好多了吧，连这家伙也在进步了啊。&lt;br>
「我找的是真由理小姐，关于我家绹的事」&lt;br>
MR.显像管看了一眼自己的身后。一个小女孩躲在他粗壮的腿后面，是天王寺绹——我擅自称在读小学 6 年级的她为小动物。那小小柔弱的身材实在让人无法相信是眼前这个粗暴大叔的女儿。&lt;br>
「实际上，我想让真由理小姐帮忙照看一下绹。」&lt;br>
「哎哎～让真由喜——！？」（真由理）&lt;br>
「什……什么！？」(冈部）&lt;br>
「哇喔，照看绹炭？太来劲了！」（桥田）&lt;/p>
&lt;p>眼睛发亮的桶子，在遭到了 MR.显像管带有强烈杀气的一瞥后，瞬间中了石化的负面效果，从逐渐裂开的身体上掉下小石块！……不禁这样想到。&lt;br>
「真不好意思，突然的接到了工作。不得不带着这个打工的一起出门。很有可能一时半会回不来……」&lt;br>
今晚可是圣诞夜啊。这种时候，就算平时也闲得不行的显像管工房到底能接到什么工作呢。难道是去帮这个时候最繁忙的蛋糕店运货？&lt;br>
「稍等一下，MR.显像管。这里可是汇集了全世界最高科学技术的 LAB，为了人类未来而聚集起的我们这些精英分子，可不是为了照看小孩……」&lt;br>
「没人管你小子的意见，我拜托的是真由理小姐。怎么样，真由理小姐？绹和小姐不是很要好吗？」&lt;br>
「唔……真由喜是完全没问题。但是果然冈伦和桶子的意见也……」&lt;br>
真由喜边说边时不时地看向我。很好，这份忠诚心值得赞赏。&lt;br>
「正是如此，您这也实在是太乱来了，MR.显像管。坐在那的椎名真由理在怎么说也是 Labmem 002，她的一切行为首先必须得到我的许可！」&lt;br>
「喔喔，是吗是吗。那还真是没办法，那就难得拜托你小子一下吧，冈部。顺便地，房租也让你多欠几天好了。但是，如果你只要稍微吓到绹，或弄哭她的话……我就把你折成一段一段的，挂在车站前那幢大楼的天台上。」&lt;br>
牙齿打冷颤的同时，不禁活动了下暂时还连在一起的脖子和肩膀。骨头发出了“咔咯”的声音，仿佛想把肌肉挤到更适合的位子去一样。&lt;br>
「唔……」&lt;br>
缓和这“有言的压力”对我的影响的同时，不禁用手托住头，思考了起来。&lt;br>
需要 MR.显像管和萌郁特地一起出去的工作……“SERN”“任务”这样的单词瞬间浮现在脑海。但是我立刻迫使自己停止向这方面思考。对我来说最重要的是“现在”。现在，在这与众人共处的时间……没有比这更重要的了。想要守护的地方，想要守护的时间。我已经有了不想失去的东西，也已经充分了解了这些东西的价值。所以从那个夏天以来，我舍弃了对天王寺和萌郁所有负面感情，放弃了去探究他们隐藏着的什么身份，不，应该说在“这”（指 SG 世界线）他们还有没有隐藏身份，都完全不想去知道。正因为不知道，才能放下戒心，把他们当成普通的邻居去对待。对，就把这些当作成年人之间互相隐藏着的秘密吧……&lt;br>
「1 个人留在家里……不行吗……？」&lt;br>
带着微微颤抖的声音问道。&lt;br>
「嗯～～！人家一个人就能行嘛～～！」&lt;br>
……闭嘴，肥桶。别在刺激这头食肉动物了。&lt;br>
「的确绹非常懂事，是很优秀很能干的孩子。一个人也不是不行。」&lt;br>
快停下那恶心的女儿控大叔行为啊，MR.显像管。小心我把一箱你最讨厌的鱼干都塞进你那松弛的小嘴里。&lt;br>
「还不是最近一连串针对小孩的诱拐组织的传闻吗，闹得外面沸沸扬扬的。就难得答应我一个请求吧。以防万一，联络用的手机，绹也带在身上了。」&lt;br>
于是仔细的观察了绹，从她黑色的奇怪生物模样的小包中露出的手机顶部造型来看，应该是最新的型号。是特地给女儿买的吗……先不说这种宠过度的行为，刚刚 MR.显像管提到的“组织”，是最近新闻里经常提到的家伙们吧。这组织应该不是 SERN 了吧。传闻是俄罗斯黑手党什么的，的确是闹得沸沸扬扬。&lt;br>
在这样想着的时候，真由理用其一惯的缓慢语调说到：&lt;br>
「冈部，没什么不好吧。让小绹一个人留在家里太可怜了啊——」&lt;br>
「不……但是……」&lt;br>
「拜托了啦——」&lt;br>
真由理把双掌合在胸前，进入了恳请的姿势。唔……完全中了【拜托了～我能养这只被丢在路边的小狗吗】的招式啊。&lt;br>
「好，好吧……既然你都这么说了，也不是一定不可以……」&lt;br>
自从那个夏天过去迎来秋日后的这几个月中。LAB 中的第 2 个变化就是对待真由理的恳求，我的抵抗力变弱了。就在我这么想的下一刻，伴随着再次袭来的久违的不安感，我重重的点了点头。&lt;/p>
&lt;p>「诶嘿嘿—♪，小绹，来这边——」&lt;br>
真由理将缝到一半的衣服放在沙发上，向绹招着手说道。&lt;br>
只跟真由理要好的绹，从父亲的背后走出，慢慢接近真由理。用跪下的姿势抚摸着小动物头的真由理也露出了灿烂的笑容，LAB 的空气也被改变了。绹发出了欢快的笑声，MR.显像管也跟着眯起了眼睛露出一点不适合他的笑脸，就连肥桶也像动画里解放了恶念马上要得到净化的大魔头一样，浮现出淡淡的笑痕。看着这样的情景，不自觉的以为在深冬笼罩的十二月，唯独这小小的 LAB 迎来了春天。&lt;br>
这种让对方褪去所有警戒，从心底放松的能力，绝对是真由理天生所具备的吧。如果是以前的我，可能立刻就给这个能力附上【王者之治愈】（Healing Of Lord）之类帅气的名称了吧。&lt;br>
「唔。总而言之，交给真由理的话，好像没什么可担心了吧」&lt;br>
「就——是这样，全部交给真由喜吧～☆。工作加油哦，店长～♪」&lt;br>
「“工作加油哦”……？和女儿一起等丈夫工作完回家的少妇？激萌！」&lt;br>
没救了这家伙……已经完全没药治了。呈现出恶疾晚期的肥桶就算在再好的医院里也会被果断放置不管吧。&lt;br>
「喔喔，太感谢了。一定报答你哦，真由理小姐。」&lt;br>
MR.显像管边说边抛出了令人反胃地媚眼，旁边的萌郁也轻轻地点了点头表示谢意。&lt;br>
「……绝对会买来慰问品的哦！」&lt;br>
MR.显像管最后这样说道。然后和面无表情的萌郁一起走了出去。随着“喀呛”一声，铁门再次隔绝了室外的寒冷空气。&lt;br>
「看哦——小绹，这是冈伦叔叔哦——」&lt;br>
「以前就说过了，我还没老到做叔叔，叫我哥哥！」&lt;br>
绹被真由理从的背后抱着，正面转向了我。&lt;br>
视线对上了。眼睛是心灵的窗户——不，是心灵的镜子？那句格言怎么说来着……？&lt;br>
「……」&lt;br>
渐渐感觉到自己的脸部表情变得僵硬了。真是一双难以直视的眼睛……&lt;br>
内心深处的理性明确地告诉我那个可悲的复仇者已经不复存在。但可怕的记忆并没有从我脑海中消失——能若无其事地杀死萌郁，把我刺伤，用手指伸进我的伤口翻搅的恶魔，新鲜血液的腥臭和无法忍受的激痛……明明很清楚，现在站在我眼前的是完全无害的普通小女孩罢了。&lt;br>
「……」&lt;br>
「……」&lt;br>
结果，近十秒的面对面中，我和绹互相一句话都没说，连基本的问候都无法进行。冷静，我应该说点什么才对。但说什么呢……&lt;br>
「学校方面！……怎么样？还顺利吗？」&lt;br>
面对沉默，我抛出了这个无聊的问题。&lt;br>
「……还好，吧」&lt;br>
是我这边的紧张感影响到她了吗，绹也带着僵硬的表情回答道。&lt;br>
这场被称为对话的接球游戏，双方互相投出的都是难以接住的变化球，真是尴尬的情况啊……明明双方的耐心都不好吧。再说原本我就不懂什么和小姑娘自然对话的诀窍，让我现在从白大褂的口袋里变出什么东西来也比想出这种诀窍来得容易吧。&lt;br>
「唔，冈伦，真拿你没办法。来来，看这边，这是桶子君哦～虽然身体很大，但是一点都不可怕——」&lt;br>
流动在我和绹之间微妙的空气终于被吹散，这次真由理把抱着的绹转向肥桶。喂喂，让那个 HENTAI 绅士这么轻易地接近小孩……可恶的真由理，连我都做不到的事情，竟然如此平淡无奇地完成了。&lt;br>
「绹炭，多多指教哦！我是桥田至，人称超级黑客。不管刚出生的婴儿还是妙龄的姐姐，我是这个世上所有女性的盟友哦。但是奶奶一辈还是饶了我吧。」&lt;br>
肥桶把头稍微低下，使脸稍稍刻上阴影，试图作出无敌英俊的微笑，并伸出了大拇指。&lt;/p>
&lt;p>「……」&lt;br>
这就是传说中的 AT 立场了吧，无语言的绝对壁障。退缩了的肥桶用「好，我放弃了，总之请多指教」再次尝试与小动物的交流。但是，这次也完全被无视。由此，埋在巨体深处玻璃制 Heart，伴随着“呯”的清脆响声被无情打碎了。下一刻因为失去所有希望而变成纯白色的肥桶，当场崩溃。唉～看来我不得不挺身而出，再振 LAB 荣光了。&lt;/p>
&lt;p>「唔哈哈哈哈！天王寺绹哟！欢迎来到吾千年王国的原点，吾庞大抱负的起始，人类整个历史最神秘的花园——未来道具研究所！」&lt;br>
帅气地甩动了一下假想存在的披风，我进入了已经很久没使用的【凤凰院凶真】模式。让刚刚那个杂鱼般器量的自己速速散去，我开始用响亮激昂的声音发言。我和绹之间微妙的紧张感也好像掉入沸水中的薄冰一般消失得无影无踪，嗯……至少从我的视点看是这样。很好，这个模式果然威力强大。&lt;br>
「难得有人可以有能力来到这里，既然来了就带你见识下集吾全研究人员智慧的精华——未来道具群吧！来吧，不用客气，尽情地赞叹人类的最高科技成果吧！」&lt;br>
——于是，我在 LAB 最内层的钢柜和外面的桌子之间来来回回数次，把所有的发明品让绹逐一过目。&lt;br>
一号机【BIT 粒子炮】二号机【竹蜻蜓摄像机】三号机【难道…准备来硬的吗？！】四号机【潜蛇谍影】五号机【不小心又把没用的东西连了起来 by 五右卫门】六号机【荧光之刃】七号机【攻壳机动迷彩球】……顺便一提，8 号机无限期暂停开发。&lt;br>
现在看起来，不管哪个都是毫无实用性的东西。但是，在像绹这样的小丫头眼里，这些都会被看作很厉害的发明才对……嗯，大概是吧。&lt;br>
「……」&lt;br>
绹拿起【竹蜻蜓摄像机】和【要来硬的（略）】稍微看了几眼之后，就放回了原位……然后，视线朝向地板沉默了起来。Kao，确实这些东西足够无聊，但就算如此未来道具还没沦落纯粹装饰物的地步吧。看来小动物并没有理解这一点。&lt;br>
「啊啊—？这些可是冈伦和桶子君拼命发明的东西哦～绹看看这个怎么样？还有这个。」&lt;br>
真由理左手拿着【BIT 粒子炮】，右手拿着【竹蜻蜓摄像机】，向着绹不停的摆弄着。&lt;br>
「……」&lt;br>
这时绹接过了【BIT 粒子炮】，又从桌子上拿起了另一件道具——【荧光之刃】……然后小小的脑袋又转向了四号机【潜蛇谍影】。这三个东西不禁提示了它们的共同点……武器型。那个噩梦中，闻到过多次的鲜血的味道再次苏醒。小动物对武器型的道具感兴趣也就是说……果然，这个小女孩的深处，隐藏着未来那个冷酷复仇者的资质吗？&lt;br>
就在这个时候，敲门声又一次响起，今天的客人还真是多啊。&lt;br>
「门没锁，直接进来就好」&lt;br>
「打扰了……」&lt;br>
打开门走进来的是——琉华子。今天穿的不是巫女服，而是穿着那种男女通用的中性休闲装。&lt;br>
「冈部先生，桥田先生，真由理，你们好。」&lt;br>
「琉华子，要扣一分哦。」&lt;br>
我竖起食指左右摇摆。&lt;br>
「啊？」&lt;br>
琉华子一瞬，露出受到惊吓的表情。&lt;br>
「要我说几遍才行！吾名乃凤凰院凶真！是可以与这个世界比肩的，狂气的科学狂人！」&lt;br>
凤凰院凶真——对，这就是我的第二个名字。为了与一般人建立显着的区别而自己取的名字——但是感觉最近自己提到这个名字的次数已经越来越少了。&lt;br>
所以，正因为如此，琉华子的登场成为了难得的好时机。也是为了扫去刚刚的一瞬间再次笼罩自己的恐怖和恶寒吧。总之，我再次进入凤凰院凶真模式。&lt;/p>
&lt;p>「啊，是这样啊，真是抱歉，冈……凶真先生」&lt;br>
琉华子慌乱地低下头说道。&lt;br>
「还不够好！惯例的那句话呢！」&lt;br>
「啊！唉，嗯，El•Psy•KonguLIN……」&lt;br>
「是 El•Psy•Kongroo！到底要我说几遍你才能记住啊你！」&lt;br>
「说起来哦，冈伦，其实以前就注意到了，“狂气”的科学“狂”人，意思不是重复了吗？」&lt;br>
解除了白色的 PS 装甲状态后，肥桶进入了吐槽模式。&lt;br>
「外场的魂淡闭嘴。真是的……琉华子哟，作为吾之弟子的自觉，要我说几遍你才能理解呢……」&lt;br>
「呜呜……我，会努力的……」&lt;br>
琉华子闪着泪目回答的同时，注意到了旁边的绹。&lt;br>
「凶真先生，这个孩子是？」&lt;br>
琉华子对我问道。&lt;br>
「叫绹，天王寺绹。」&lt;br>
「唉，天王寺不是……？」&lt;br>
「正是如此，显像管工房 MR.显像管之女！」&lt;br>
「啊，原来如此，是这么回事啊。——初次见面，小绹。我叫做漆原琉华。」&lt;br>
「什么啊，你们是第一次见面吗？真是意外啊。」&lt;br>
「是，虽然很多次在远处看到过，但这样好好地打招呼还是第一次……还请，多多指教了。」&lt;br>
性格规矩的琉华子，就算对方是比自己小很多的小女孩，仍然毫不缺失礼貌。&lt;br>
「……请多关照。琉华……姐姐」&lt;br>
绹也对着琉华子懂事地低下了头。&lt;br>
「唉？姐姐……？」&lt;br>
琉华子好像倍受打击。我再次高声大笑。&lt;br>
「唔—哈哈哈哈！被骗到了啊，小动物哟。琉华子可是独当一面的男子汉喔！」&lt;br>
「啊。」&lt;br>
小动物被我吓到了一般立刻躲到了身边琉华子的后面，琉华子注意到后，转过身伸出手想要安慰她。但是绹并没有理会琉华子的手，而是直接用自己的双手环抱住了琉华子。自然地，琉华子也变成了不得不抱住对方的姿势。&lt;br>
「唉？那，那个……」&lt;br>
慌乱的琉华子只能强作镇静，半空中还在微微颤抖的手，轻抚了绹的头。&lt;br>
「呼呼呼……」&lt;br>
是这一举动的效果吗，绹甜甜地笑了起来。连环效果一般，琉华子也露出了笑颜。二人之间瞬间就构建出了充满亲密空气的独特空间。&lt;br>
什么……明明对我和肥桶都那么的抗拒。唔……「亲密的达成条件是美人或帅哥吗。」这样的疑问跳进了我的脑袋里，「唔，琉华子满足了哪边的条件呢？难道说两边都满足了！？」不，现在这种问题怎样都好。&lt;br>
是啊，怎样都好。重要的是绹已经确确实实地被琉华子所笼络。大意了吧，小动物……就在这样想着的时候，突然，和绹再次对上了视线。&lt;br>
嗯？这家伙刚刚，视线很不自然地缓慢撇了我一眼吧？那个眼神并没有害怕我的感觉。仿佛，能从眼神中感觉到什么意图性的东西……&lt;br>
我被自己的进一步的猜想所惊吓——唔，刚刚害怕我的举动是为了得到琉华子的拥抱而故意作出的吗？！……以策略巧妙地笼络自己喜欢的男子（？）……这类邪恶的思考萌芽已经出现在绹的内心了吗，是不是意味着绹无法成为未来的 sweet 少女（笑），暗示着悲剧的发生？还真是疑神疑鬼。唔，一旦有了疑心，真是看什么都成魔鬼啊……&lt;br>
不知道是不是察觉到我的疑虑，绹迅速恢复活泼的表情拿出自己的最新款手机，打开了机盖。&lt;/p>
&lt;p>「琉华姐姐，和我用红外线通信交换号码和邮件地址吧……好吗？」&lt;br>
「唉？但是我……」&lt;br>
面对才刚刚认识的绹如此积极的提案，琉华子有点头晕了吧。&lt;br>
「好嘛～就交换嘛～」&lt;br>
「啊，恩……」&lt;br>
已经晕头转向的琉华子只得拿出手机通过红外线和绹交换了信息。但这仿佛无邪的孩子刻意运用自己的无邪去达成目的一般的行为……好奇怪……&lt;br>
「啊哈哈，琉华君和小绹也成了好朋友了呀——」&lt;br>
随着真由理的走进，绹松开了环住琉华子的手。下一瞬间，绹伸出右手，握住了真由理的手。而左手也已经抓住了琉华子的手，三人非常自然地形成了以绹为中位，以手相连的姿势。接着，绹用对待 MR.显像管时那种甜美天真的声音发言道：&lt;br>
「其实，我想拜托琉华姐姐和真由理姐姐一件事……带我到外面去玩好吗？」&lt;br>
「唉……外面？」&lt;br>
「嗯。这里，很无聊不是吗？所以，我想去外面到处逛逛呀。」&lt;br>
「……绹好像是这样想的，怎么办呢，凶真先生？」&lt;br>
Kao，竟然说这个汇集全人类智慧，充满通向未来所有可能性的未来道具研究所无聊？小小地受到打击了，但这时，亦有一丝灵感闪现在我的脑海。&lt;br>
「唔……真拿她没办法啊」&lt;br>
略有所思的同时，我故意重重的点了点头。&lt;br>
「哎——这个狗屎寒冷的天气出门？真的假的？会冻死的吧常考。」&lt;br>
肥桶马上就开始了抱怨。&lt;br>
「总之快给我作出门的准备！真由理和琉华子也快去准备。」&lt;br>
「恩——知道咯—♪」&lt;br>
「好的，凶真先生」&lt;br>
一脸不满的肥桶，只得拿起挂在椅背上厚厚的外套披了起来，挂着微笑的真由理也从衣架上解下了外套和披肩。&lt;br>
和才出现在 Lab 的琉华子同样，刚刚出门回来的我也仍然穿着御寒的外套，需要做的只是再次围上围巾罢了。&lt;br>
实际上，答应外出是有考虑的。这只小动物是需要防备的危险分子也说不定。万一绹隐藏着那条世界线一样的本性的话……还是尽早地察觉，思考……做好万全的准备才行！当然，这里“MR.显像管死了”的事实并不存在。也就不应该产生那个残酷的因果才对。但是不得不以防万一啊。&lt;br>
「蝴蝶效应」「就算再微小的事情」「连接着悲剧未来的可能性」……这样的词逐一出现在我的脑海。进一步实验和观察是必要的。也就是说，让那个狡猾的小动物走出狭小的 Lab，在外面对其进行各种刺激，观测她的反应……啊，对了，在这之前。&lt;br>
偷偷地看了看周围，确认谁都没注意我后，我拿出手机，操作了起来。&lt;br>
「唔……」&lt;br>
仍然没有啊，新邮件。的确是说过最近的研究会比以前忙很多啊。从收到的文字和表情里也传达了她的生活非常充实。没办法的吧。而且越是繁忙的时候，越频繁收到邮件只会感到厌烦吧。不禁这样想道……嗯，我应该更有耐心才对。&lt;br>
在离开东京前，她也是用很期待的表情谈论着下一个研究的主题呢。又不自觉地想起了那个笑容和那双明亮的眼睛以及蕴含其中的知性光辉。我只得无奈地轻轻耸肩。&lt;br>
「……」&lt;br>
不知道面对真由理她们时的笑脸到哪里去了，绹再次无表情地看着向我。察觉到我的目光后，则和刚刚一样，绹移开了视线……刚刚的一瞬间，绹的脸没有稍稍地扭曲了？是我的疑虑造成的幻觉？&lt;br>
『……切，恶心的厨二病，两只跟屁虫也尽妨碍我』&lt;br>
心中仿佛听到了这样的声音，感到丝丝寒意的我，不禁拉紧了脖子上的围巾。&lt;/p>
&lt;p>这一天日本列岛虽然处在冷空气的最前线，但仍然被预测为全国普遍放晴，降水率 0%。身体虽然无时不感觉到刺骨的寒风，但只要抬起头，便能看见尽情展示着自己的骄阳。&lt;br>
远处街道旁的一处商店滚动播放着 Jingle Bells 的音乐，配上雪白和深绿的装饰，醒目的红衣红帽——身着圣诞 COS 装的女仆们在分发着传单。唔，下摆好短……你们不冷吗。&lt;br>
「唔哇——好可爱的圣诞老人们呢，握手握手」&lt;br>
真由理从圣诞 COS 的女仆手里接过传单后，顺便还握了手并拍了纪念照。由于真由理带着猫儿状的护耳，从旁边看起来就好象猫耳娘和穿着迷你裙的圣诞姐姐的 COS 秀一般。与稍显害羞的琉华子形成对比，绹始终挂着无邪的笑颜。&lt;br>
「肥桶，怎么了？你不去拍纪念照吗」&lt;br>
「冈伦也知道的吧。这种东西，我最讨厌了」&lt;br>
肥桶用好像已经厌烦了一般的语气回答道。&lt;br>
「啊？你讨厌？以前说过萌圣诞 COS 的吧？」&lt;br>
「别再这样说了，冈伦……我已经从那种青涩时代毕业了哦。现在的我对这神圣的一天中还在做着低俗黄色行为的男男女女非常憎恨。因此我决定从此疏远圣诞歌曲和圣诞节，并对其表示强烈的轻蔑。所有此宗教有关的僧侣，修道士，修道女都将成为我的敌人……」&lt;br>
「已经什么都不用说了。别忘了，你不是还有二次元的世界吗？」&lt;br>
我轻轻地拍打桶子的肩示意鼓励。但是，好像产生了反效果。肥桶的瞳孔飞快地收缩后，瞬间便湿润了。&lt;br>
「呜呜，冈伦……你这是干嘛啊，这从上往下的视线是什么啊！暗示自己是人生赢家是吧我很明白！啊，是那家伙，人生赢家，人生赢家来这边啦！……冈伦，真的去 SHI 吧！」&lt;br>
浏览各种网站已经完全溶于了日常生活，本应烂熟于耳的单词，今天却直直刺入我内心的最深处。&lt;br>
「……人生赢家，吗」&lt;br>
苦笑的同时，还伴随着轻微的目眩。&lt;br>
「我并不是啊。」&lt;br>
这种事可能吗。是啊，这种事可能吗。想起了令人怀念的某人的语调后，停住了脚步，抬起头想要眺望远处。刚才还艳阳高挂的天空，已经逐渐聚集起了不少云朵。不禁感觉这些云是专程为我降下无色，干燥的空虚感而来。&lt;br>
人生赢家。这应该是指最重要的存在伴随着自己的人才对。而现在，我的周围——披着白衣，身材小巧的少女的身姿却，并不存在。在心的深处，感觉到了小小的痛楚呢。但并没到无法忍受的地步……没有！绝对没有！和看不见的什么东西战斗着的我，被柔和的声音拉回了现实中。&lt;br>
「冈伦，你也一起来照相呀——。」&lt;br>
向声音的来源望去，真由理正对我挥舞着手。&lt;br>
「好，好的……马上就过去」&lt;br>
与圣诞装的女仆站在一起的琉华子，真由理和绹，形成了华丽的组合。不经意间，已经引来不少路人的注目。“请有序地排好队哦”，肥桶边这么说道边神气地将围观的人整理成列。你是哪个声优事务所的经理吗？！真由理还是一样傻傻地挂着微笑，虽然数月前已经参加过了 COS 秀，但仍然无法适应自己被注目的琉华子始终表现着害怕的神情。绹也因为被不认识的人所包围而显出了不安。&lt;br>
「喂，你好可爱啊，不和我一起，照一张吗？」&lt;br>
「啊……？」&lt;br>
绹发出了轻声的悲鸣，周围祥和的空气改变了。只见，人群中的有一个可疑的胖子抓住了绹的手腕。&lt;br>
「喂！你这——」&lt;/p>
&lt;p>我止住了喉咙口还没吐出的话语。&lt;br>
穿着红色套装，拿着鼓鼓袋子的圣诞老人装扮的男人无言地闯入了绹和恶心宅男之间。从红色的帽子里露出了一撇金发。几乎需要抬头才能看到顶部的高高个子。虽然和不远处打开袋子，从中拿出传单分发的外国人很像，但这家伙的袋子却并不是布袋，更类似背包的风格，有点不专业呢啊。带着圆框眼镜、挂着大胡子的脸虽然无法看清，但此时他眼中散发出的温柔光芒却格外醒目。&lt;br>
「干，干什么啊……」&lt;br>
面对恶心宅宅充斥怨恨的视线，“圣诞老人”只是报以微笑。像劝说一般，伸出食指，慢慢地左右摇摆。&lt;br>
「……切」&lt;br>
仿佛因为忍受不住周围冰冷的目光，一声不愉快的吐息后，宅男飞快地消失了身影。&lt;br>
「真是不好意思，太谢谢了」&lt;br>
我赶到近处后，对“圣诞老人”表示感谢。但他无言地挥了挥手表示「不用在意」后，弯下腰轻拍了绹的头后，起身拿起袋子离开了。&lt;br>
被恶心宅宅不知深浅的举动所冻结的周围的时间也，缓缓地再次流动了起来。还真是，敬业的圣诞老人呢。带着感谢的心情，我收下了另一个圣诞老人装扮的人分发的传单，读了起来。&lt;br>
「新店开张！赤子之心・Cosplay 酒吧【将梦幻美少女们左拥右抱！】。透明消费，最高优惠！今夜，三次元和二次元将合为“一体”。」&lt;br>
「……」&lt;br>
对着陷入沉默的我，身旁的真由理和琉华子说话了。&lt;br>
「那个哦，冈伦……真由喜认为明明还是学生，太 H 的话不太好哦……」&lt;br>
「凶真先生……请千万不能被邪念所吞噬啊……」&lt;br>
「冈伦，我懂的……很寂寞的吧。没关系哦，我永远是你的盟友哦。绝对半个字都不会对牧濑氏说的。」&lt;br>
刚刚那极符合圣诞气氛、温馨的小插曲所带来的感动，就这样消失得无影无踪……&lt;/p>
&lt;p>在街上闲逛了一阵之后，肥桶提议带我们去一处神秘的地方。&lt;br>
「秋叶原就是我的地盘，想逛秋叶原跟着我没错。」&lt;br>
就如被大街上的圣诞气氛所感染一般，我渐渐兴致盎然。跟随在巨大的背影之后，我们沿着街道闲步而行。&lt;br>
「什么呀，是“这里”啊？」&lt;br>
桶子带我们来的地方，正是位于电器街的街口，车站前的 8 层出租楼房。对我来说称得上因缘之地的这个地方，是被周围街道的喧嚣所包围的大楼，仿佛针对我在它内部经历的痛苦回忆而故意摆出一副毫不知情的架势一般，静静地耸立着。好像为了明年的改造工程，再过不久就要暂停营业了……深深的感慨也好，无数的记忆也好，包含了所有这一切的时间只是在无情地独自流逝吗？狭小的电梯容不下所有人，无奈之下我们只得选择了楼梯。&lt;br>
「咦？这个手办总觉得和牧濑氏很像，不是吗？」&lt;br>
桶子指着某间商店的门面里，与“期间限定”的标签一起摆放在玻璃柜里的美少女手办，瞪大了眼睛。&lt;br>
「唔……」&lt;br>
我也睁大了眼睛。的确……非常相像。仿佛是从世界外注视着这里的某人，以她为参照做出的手办一样，呵，还真是可怕的想象呢。&lt;br>
颈背总觉得有一种不自在的感觉呢……不经意间，我感受到了异样的视线……&lt;br>
「你这家伙，在偷看是吧！？」&lt;br>
……回头，却不见任何人的身影。不，准确地说好像一道黑影闪进了柱子后面，也许是我的错觉吧。&lt;br>
对着突然回过头去的我，肥桶送来了吐槽。&lt;br>
「……冈伦在干咩呢？哦哦，难道刚刚的手办看得入迷了咩？」&lt;br>
「呼呼，回想起某人了吧。真由喜认为这就是爱哦～诶嘿嘿—♪」&lt;br>
「唔哈—！还真是妒忌人生赢家！连手办都对你说“除了人家之外，别看任何人”哦！」&lt;br>
「别……别说蠢话！我只不过觉得那个手办制作很精细……整体造型很漂亮而已！」&lt;br>
「啊哈哈，“很漂亮”呢。恋爱的冈伦靠甜蜜的词汇就能添饱真由喜的肚子呢——☆」&lt;br>
「那还不快点把那个手办买回家吗？到家后，首先是脱衣服吗？顺便裤子也脱了？唔——忍不住了吧。」&lt;br>
「胡……胡扯就到这里了！话说回来肥桶……为什么带我们来这种地方？除了你自己想逛宅系周边外没别的目的了吗？」&lt;br>
「诶？游览圣地秋叶原的 Start 点就是这里吧，常考。」&lt;br>
桶子，搞清楚状况啊。看看这周围，除了 H 本就是明明不自然地大量露出肌肤，竟然还挂着天真无邪表情的美少女手办……如果让绹记住了一些奇怪知识的话，回去后会遭到 Mr.显像管什么样的报复行为呢。会被逼迫房租翻倍的吧！&lt;br>
担心之下，望了一眼小动物。她正朝一幅画着可爱制服美少女的海报看得出神。幸亏这幅海报并没有露出过多的肌肤呀。才刚松了一口气的我又看向标题，不禁打起冷颤。&lt;br>
没记错的话，这是……“学园祭前日”，好像是描写“以学校中灵异传闻为契机，一群学生被卷入了难以想象的恐怖之中”的游戏吧。我也依稀记得“在这个冬天，围绕着渗出鲜血的黑暗和令人窒息的怪异现象，以冲击性的展开不间断地带领玩家进入恐怖的深渊”这样的广告词，好像在网上也蔓延着类似“真是被吓坏了”的评价。从标题就让人联想到了鲜血，真是太危险了。嗯，不能让这丫头继续看了，绝对！&lt;br>
「总之，这里太糟糕了。快带我们去别的地方！」&lt;br>
肥桶看到我严肃的脸色后，仿佛被我的气势所压一般，回答道：&lt;br>
「知，知道了啦……那走吧，去下一个地方。」&lt;/p>
&lt;p>「主人，欢迎回来喵！♪」&lt;br>
肥桶带我们走向的下一个目的地却是 MayQueen·喵&lt;sup>2&lt;/sup>。嗯，虽然这里的确可以算作“别的地方”吧。&lt;br>
头顶的扬声器里传出的是圣诞颂。平时总是滚动着动漫歌曲的女仆咖啡厅里，好像也只有在这个时期才会改变曲风。&lt;br>
「菲利斯酱，你好呀——」&lt;br>
「真由喜，你好喵～」&lt;br>
麻由里和菲利斯轻轻地拥抱了一下。她们是一起打工的同伴，关系好也是理所当然的吧。&lt;br>
「骨头都快冻住了，快给我点热饮。」&lt;br>
在把外套递给迎上来的女仆们的同时，对菲利斯这样说道。&lt;br>
「了解喵～」&lt;br>
菲利斯利索地行了一个礼后，便领着我们走向店内的座位。&lt;br>
我们五人挨个坐下。绹紧紧贴在真由理之后，确保了能坐在真由理和琉华子的中间。&lt;br>
「那么，」&lt;br>
等众人的视线都集中以后，我就不耐烦地说道，&lt;br>
「桶子哟，把我们带到这里来的理由，请你说明一下吧。」&lt;br>
「还不是因为外面太冷了吗？总之先喝点热的东西，暖暖身子再说……」&lt;br>
「反对！这是骗人的吧。你来这只是单纯的想见菲利斯，不是吗？」&lt;br>
「关……关于这一点，我无法否认。事件的真相其实就是这样。」&lt;br>
「哎呀，冈伦也稍微体谅一下桶子君的心情嘛。真由喜来这里还是觉得挺开心的呢。」&lt;br>
「我也是哦，冈……啊错了，凶真先生。果然还是室内会比较暖和……」&lt;br>
不一会儿菲利斯就回来了。微微弯曲的手托着五杯饮料。&lt;br>
我点的是咖啡，桶子是加糖可可，琉华子要了一杯热柠檬茶，麻由里则是香蕉牛奶（好像是「我想要关东煮罐子—♪」这种脱线想法的折衷方案），绹点的是……为什么在这种大冷天里选了鲜榨橙汁……&lt;br>
饮料上齐了之后，菲利斯将她小小的头凑过来对我说：&lt;br>
「话说回来，今天凶真你们在忙什么喵？喵喵？这里有张生脸呢。——小妹妹，可以告诉我名字喵？」&lt;br>
菲利斯对绹微笑着说道。&lt;br>
「……绹。我叫……天王寺绹。请多关照。」&lt;br>
绹有点害羞的介绍了自己。菲利斯那天真烂漫的笑容，让怕生的小绹也放松戒备心了吧。&lt;br>
「喵！?天王寺，也就是……那个！？」&lt;br>
「正是如此，菲利斯。此少女就是那个 Mr.显像管的女儿！」&lt;br>
「哇……还真是吓了一跳喵！」&lt;br>
菲利斯把眼睛瞪得圆圆的，露出了惊讶的表情。&lt;br>
「我们正是忙着要带这个绹逛秋叶原。对了，你知道什么有趣的地方吗？」&lt;br>
「嗯……这样的话我知道个适合的地方喵！」&lt;br>
菲利斯摆出一副坏笑，神秘地眨着眼睛。&lt;br>
进入店铺的瞬间，噪音和热气便将我们包围。这里是靠近 MayQueen·喵&lt;sup>2&lt;/sup>，刚建成不久的——满是最新锐机器的游戏机厅。顺便一提，其实菲利斯还推荐了另一处名为【Guilty Dock’s Nest】的【基佬吧—】，不过被我礼貌地婉言拒绝了。绹还是小孩，万一她把【受】【攻】或者【哔～】什么奇怪的词语记住，并在父亲面前说出来的话……我十分确定会发生比第三次世界大战更恐怖的事情。&lt;br>
通向二楼的自动扶梯就在入口的不远处，附近有一台太鼓形的音乐类游戏机，正在起劲敲打着太鼓的两个观光客模样的白人格外显眼（特别是在这么冷的天里穿着短袖这一点）。我们沿着扶梯，经过二楼的射击游戏区后，来到了三楼。这里好像是该游戏机厅的人气游戏机专区。虽然正处于寒假期间，但那些下午就开始置身于狂热和噪音之中，满眼只有游戏的青少年也太多了吧。&lt;/p>
&lt;p>宅男文化的圣地・秋叶原中的游戏机厅非常热闹，而且无论什么时候都全力地“热闹”着。来自全国各地的高手聚集于此寻求挑战，实可谓卧虎藏龙之地。玩家们的热情被汇总到一起后，达到了可怕的程度——高手们的碰撞引来了更多的高手，热闹的气氛也就不断膨胀。他们没空叹息遭到的失败，只是没有停息地继续敲打着按键。&lt;br>
琉华子不善于游戏，而我知道真由理肯定也不会玩。只能是我和桶子来担当绹的对手了，但是，我心中早已有了计划的。&lt;br>
「肥桶哟，这里就让你出场吧。」&lt;br>
「啊？冈伦，你不是最喜欢在这种时候抢风头了吗。」&lt;br>
「正因如此今天就难得休息下。快，在那个小姑娘前展露你华丽的技术吧，这可是拿出实力 Heart Catch 的最佳时机！」&lt;br>
「“姑娘”，“技术”……露，展露……？Heart Catch……？好吧！交给我吧！绹炭，你随便选一个你喜欢的游戏吧！我来和你一决胜负！」&lt;br>
桶子展示着自己的“肌肉”，带着已经急促的呼吸向绹宣言道。虽然桶子展现了奇妙的气势，但其实他除了经常攻克各种エロ Game 以外，并没有什么超常的游戏水平。另外，我所谓的计划便是仔细观察绹的一举一动了。&lt;br>
「啊，好吧。让我看看……」&lt;br>
穿过在头顶杂乱交错着的吵闹电子音后，绹的目光终于锁定了一台游戏机。&lt;br>
「什么！格斗游戏？！」&lt;br>
真是意外的硬派选择。这是一款在世界范围都很有人气，好像连国际性比赛都有定期举办的着名格斗游戏。&lt;br>
「……」&lt;br>
绹沉默着爬上了椅子。这时……异变发生了。绹的表情改变了，总感觉绹周围的空气都随之变换了颜色。斗志和某种神秘的东西静静地出现在她的表情中。刚才还只是小学六年级的小丫头，现在却……宛如一个屹立在战场中的士兵。「我，已经是真正的战士了。」不禁浮想起这样的台词，不由叹了口气。说起来，还挺怀念打工战士的呢……难道是那时铃羽留给小动物的影响？不对啊，铃羽的事应该已经“没发生过”了……不经意间，小动物正以她隐隐闪出火光的眼神盯着我。&lt;br>
「……诶？」&lt;br>
这并非女角色的隐藏路线被触发了，更不是因为我进入了受欢迎期。施加无言压力的同时，绹向着我伸出了雪白的小手。&lt;br>
啊，是这回事啊。可恶，将视线撇向肥桶，他立刻转开了目光假装吹起口哨。只能无可奈何认输的我，从零钱袋里取出了 100 円硬币。抬手一抛，硬币朝着绹的方向在空中划起弧线。面对如此情况，绹却表情无变，单手在空中接住了硬币。毫无停顿地，以连贯的动作将硬币放进了投币孔之中。这是什么小丫头啊……简直就像被什么东西附身了一样，根本不符合绹的设定不是吗？&lt;br>
刚才还在滚动着待机画面的屏幕已经转变为游戏的标题画面，下方闪烁着“1P CREDIT 1”的字样。绹按下 Start 按键后，肥桶也坐上了旁边的椅子。绹在选择人物的画面选择了“从 Cold sleep 醒来的暗杀者少女”这样设定的角色。这款游戏的角色非常丰富，在学校中的话几乎可以组成一个个性十足的班级了，可绹为什么偏偏选了……！？虽然感觉到了战栗般的恐惧，但现在我除了和真由理，琉华子一起站在原地，等待着绹和桶子的游戏结果外什么都做不了。&lt;br>
「沉睡在我右手的赤色火焰啊，萌烧起来吧！绹炭……桶子哥哥给你展示能让你一辈子记住桶子哥哥的技术哦！」&lt;br>
明明平时从来不玩这类格斗游戏，却莫名其妙地擅自燃了起来的肥桶所选择的角色是……&lt;br>
「噢～总觉得和桶子君好像呢——」&lt;br>
「真是这样呢……可能是故意的吧……？」&lt;br>
正如真由理和琉华子有一句没一句地交换着的耳语，肥桶选择的人物，是有着和自己类似体型的胖子角色。&lt;br>
「喂……这个角色是什么？他真的是格斗家吗？这个难道不是故意放入的搞笑角色吗？」&lt;br>
针对我指着屏幕所发的牢骚，肥桶不削地用鼻子呼了一口气。&lt;br>
「这个世上是有强胖子和弱胖子之分的，这个家伙明显属于前者！哼，等着瞧吧。让你见识见识厉害的东西哦……哦？厉害的东西，给女性角色……见识？炫耀……？唔，太兴奋了！！」&lt;br>
「自重。」&lt;/p>
&lt;p>「ROUND1.READY」&lt;br>
简单的英语台词后，游戏开始了。双方首先都选择向后退去，拉开了距离后，互相寻找空隙的同时不断地使用着远程技，看来这回合会成为消耗战了吧。&lt;br>
不过绹的操作还真不错呀，她的角色动作异常灵活。不知是不是错觉，总觉得她对方向杆的操作非常专业……&lt;br>
疲于这种胶着状态了吗，桶子的角色稍稍地靠近了对手一步。这小小的破绽被绹准确地抓住了。胖子角色被踢向右上方后，又遭到对方的空中连打。暗杀者在将对手打倒在右边墙角后，并没有停下攻击，接连而去的连续技华丽地，完美地结束了这一回合。&lt;br>
「K.O.」&lt;br>
令人震惊的结果，绹胜利了？难道是……肥桶放水了吗？&lt;br>
「哼哼……这就是传说中的新手的幸运吗？还不赖嘛，绹炭。但是单单一场胜利什么作用都没有！下一回合开始我会让你看看真正的 HELL……地狱！」&lt;br>
肥桶故意站了起来，想要提升自己的气势——虽然怎么看都只是乱夸海口罢了。那第一回合真的是……？&lt;br>
ROUND2。这回变成了近距离肉搏战。在格挡对方的攻击后，寻找时机放出反击技成为关键。但不管怎么看，绹依然在此方面站了上风。好奇怪，总觉得好奇怪。违和感——就在我们的眼前，异变在静悄悄地发生着。&lt;br>
虽然无法相信，连第 3 回合都是绹压倒性的胜利。绹完全预测出桶子的攻击套路后，在攻击的间隙不断发动反击。各种追加攻击更是完美地融合进了自己的套路中，面对如此淋漓的攻击，桶子的角色的体力槽很快便见底了。最后一击是一记俯身脚踢。而且……在画面弹出「K.O.」字样后，绹仍然操纵自己的角色对已经倒地不起的胖子继续着脚踢。&lt;br>
感觉背后已经流出冷汗。“对着尸体脚踢”——是极具挑衅，明显违反“文明游戏”的低劣行为。但是，绹却不带任何表情变化，就如在进行着什么仪式般，一次又一次地押下脚踢按键。&lt;br>
不管怎样，是连续拿下 3 局的绹的完胜。&lt;br>
「好，好厉害啊……」&lt;br>
「小绹，说不定在哪里练习过了吧……」&lt;br>
耳边又传来了真由理和琉华子的轻轻交谈声。这，真的是练习的成果吗……还是说天生的才能？&lt;br>
被打败的桶子摇晃着身体向这边慢慢走来。毫不理会“红”光满面的肥桶，绹带着爽快了的表情，也从椅子上站了起来。&lt;br>
「真由喜真是吓了一跳呢……」&lt;br>
「我……也更本没想过会是这样的结果，真是稍稍有点感动呢……」&lt;br>
真由理和琉华子迎上前去这样说道。&lt;br>
「这，这简直难以置信……连我这样的高手也……？真是太强了。」&lt;br>
用这样败家犬角色一样的台词，肥桶狡辩了起来。旁边的绹，已经褪去了刚才的表情，用稍带惊讶的神色说到：&lt;br>
「不自觉地……身体就动了起来。我自己也吓了一跳呢。」&lt;br>
说，说什么—！！这时，正努力解析着眼前状况的大脑中突然闪过一句熟悉的话语。“其实人人都拥有着 Reading Steiner。”&lt;br>
在那条世界线里，绹正如玩游戏一样，将匕首刺进我的身体，用手指抠挖我的伤口……哈哈，不，不可能吧。这一定只是碰巧罢了。对，只是碰巧小动物天生擅长玩游戏罢了……真是可怜啊，这种没用的天赋……&lt;br>
我的脸上浮现出了干涩的笑容。就在这时，某种感觉飞快地传遍我的全身。唔……这是预兆吧……某种生理现象的预兆。上午喝掉的 2 瓶 DrPe 以及刚才在 MayQueen·喵&lt;sup>2&lt;/sup>喝掉的咖啡正不断地压迫着我的膀胱……不行了！我迅速地，朝着厕所跑去。&lt;/p>
&lt;p>走出男厕所后，有一种舒服的解放感。洗完手后，想起了某件事的我，拿出了手机……数秒后，再次轻轻叹了一口气。我到底，在期待着什么呢？不，并不是感到寂寞了吧。明明前不久，我生日那天她还发来了邮件。&lt;/p>
&lt;p>我就像饿坏了的孩子一样，打开了她发来的最新一封邮件。里面记载着淡淡的祝福以及描述越来越忙的研究生活的话语。……这之后，就没再收到过邮件，大概 10 天左右……用普通的思维去想的话，会得到什么样的结论呢？对面可是那个最喜欢研究娘啊，一定只是埋头于研究导致无暇顾及周围了吧……明明知道一定是这个原因，但内心深处仍源源不断地涌现出不安感。唔哈哈哈！在我体内的凤凰院凶真笑了起来。那个女人，大概已经对你不感兴趣了吧？再怎么说，人家作为前途一片光明的天才科学家，每天都过着充实的研究生活啊。而且，就算一直穿着的白衣没什么看头，但就凭她的美貌，只要换上相称的衣服的话，你认为周围的男人会放过她？烦死了！住嘴！我强迫自己无视那个声音，但这就如细细的耳语，又好像尖锐的哄笑一般的声音并没有因此而停止。你不就是区区一个在秋叶原的学生吗？平时那可笑的言语是什么？只不过是你这个妄想狂夸大的幻想罢了！“想要守护一切”？哈哈，别说笑话了！和她约定未来的同时，还许诺了共赴充满光明的旅程？你有与她一起前进的资格吗？证明呢？逻辑呢？可信的根据呢？在哪里！？喂喂，让我看看啊……！&lt;br>
住嘴。我拼命地驱散着内心的声音。住嘴……别再说了……！是努力得到了回报吗，终于声音渐渐变轻，最后消失了。&lt;br>
「呼～」&lt;br>
扶着旁边的墙壁，重重地深呼吸。我还真是软弱啊！连这点程度都忍受不住的话，以后该怎么办！只能这样试着自己鞭策自己。好痛啊……那些话真的好痛……&lt;/p>
&lt;p>突然，注意到了谁的气息。转过身，只见近处站着一个小小的身影。是天王寺绹。&lt;br>
「……什么啊，这不是小动物吗。你也去厕所？女用的可在另一边哦。」&lt;br>
没有得到回答。绹只是低垂着眼睛，呆在那里。&lt;br>
「……？」&lt;br>
太奇怪了。终于，她的视线再次抬起，直盯着我。绹突然睁大的眼睛，将已经浮现出奇怪表情的我深深映入其中。&lt;br>
「呐，冈伦叔叔」&lt;br>
没等我纠正“叔叔”的错误称呼——&lt;br>
「让我杀了你吧。冈部・伦太郎。」&lt;br>
伴随着突如其来的暴虐言语，绹的眼睛显得越来越大……仿佛要将一切都吞噬了一般。我的心脏开始剧烈的跳动，关于那个噩梦的记忆在脑内高速地回放。不可能，这这么可能！？突然……色彩逐渐从我眼前的景色中脱落，现实感也随之扭曲——&lt;br>
……我这是怎么了，方才意识到刚刚只是精神过度疲倦所产生的妄想罢了。这条世界线绝不可能再产生那样的悲剧了。&lt;br>
色彩，再次回到了眼前的景色中。和之前一样，我仍然站在游戏厅的厕所前，绹正抬头望着我。……又是这种沉默，我已经无法忍受这样的紧张感了。&lt;br>
「你，你到底想……」&lt;br>
就在我发出声音的下一刻。好像在悬崖边好不容易下定决心的纵身一跳般，绹也因为过度计算时机，反倒显得唐突地发言了：&lt;br>
「那……那个……很寂寞，吗？」&lt;br>
「……啊？」&lt;br>
「今天的，冈伦叔叔……表情一直，很寂寞。」&lt;br>
「诶？我吗……？」&lt;br>
小动物所说的话很清楚地传入耳中，但大脑却无法解析出其中的含义。“我，很寂寞”？&lt;br>
「和父亲回想起……想起母亲时，一样的眼神。」&lt;br>
带着担心的语气，小动物稍稍移开了视线。&lt;br>
这……这种语气……是在，关心我吗？&lt;br>
「啊……」&lt;br>
直觉迅速地运动，今天发生的多少事实被逐一连接，最终形成了一种确信。原来是这样……是这么一回事啊。&lt;br>
「一直在被观察着。」&lt;/p>
&lt;p>明明自己想要观察别人的，却一直在被观察着。现在，终于像把一切都紧握于手一般，完全理解了。绹各种不符合孩子的态度，以及多次转向我的视线……看起来很奇怪的原因正是……她也同样地，在观察着我。以害羞的孩子所特有的对外界的感知力，看透了我的内心，而且一直在寻找和我说话的机会吧。这样的话，那么……对着自己接下去的想法，不禁感到“太难堪了”。&lt;br>
而且最初时，不就是绹说 LAB 太无聊了，想要出去走走的吗。那时是因为害羞，所以没有说想去哪里吗。还是说，“出去走走”根本不是为了绹本人……是为了让看起来“寂寞”的我出来散散心？&lt;br>
「哈……」&lt;br>
喉咙漏出了干涩的笑声。多么可怜啊。竟然让一个小丫头费心到这种地步。&lt;br>
「哈哈，哈哈哈哈哈」&lt;br>
回合结束。紧张感完全消失了，我笑了起来，但无力的笑声完全直落于地。&lt;br>
「那，那个……？」&lt;br>
在想我是不是坏掉了吧，绹始终带着担心的表情。&lt;br>
「没关系的，真是抱歉了……我已经不要紧了。现在，还真想对着刚才那个滑稽的自己，好好嘲笑一番呢。」&lt;br>
绹终于对着我露出了笑容，她也放心了吧。恢复正常的我，也对着眼前的小姑娘抛出了问题。&lt;br>
「但是，有一点仍然想不明白。刚才的那局游戏究竟……？」&lt;br>
问题直指刚才“伤害”了桶子的事情，果然还是想完全弄清楚。&lt;br>
「啊，那个游戏……不止游戏厅才有哦。最近，其实一直都在玩。学校里的朋友有便携 Pippin 的哦。」&lt;br>
的确，刚才游戏是让绹自己选的。还有，我也好像有听说过那款游戏被移植到掌机的消息呢。&lt;br>
「好像，刚才有点把桶子叔叔欺负过头了呢。」&lt;br>
绹挂着不好意思的表情，露出了一小截舌头。这么说来，她明年也要上中学了呢……光把她想成一个孩子了，绹也确实在不断地成长着呢。而我却……看来，修行还远远的不够啊。&lt;br>
「小动物……不，天王寺绹哟。」&lt;br>
我有点唐突地伸出右手。&lt;br>
「嗯？」&lt;br>
「谢谢了。我现在终于清醒了。眼前的浓雾已经散去，真是爽快的感觉呢。」&lt;br>
另外，还从这小丫头身上学到了一样东西呢。不要太顽固，承认自己的寂寞……明明如此在意，老老实实地和说出来不就好了。这边有了动作的话，肯定，情况会发生改变的吧。&lt;br>
「真的是，多谢关照了啊……」&lt;br>
我略显粗糙地抚摸了绹的脑袋。被发夹汇集而稍稍翘起的小辫子微微地抖动起来。&lt;br>
绹显出了发痒的样子，但并没有表现出厌恶的表情。实在太感谢这孩子了。&lt;br>
「你先回真由理她们那边吧。还有，帮忙转告下我稍稍过一会再回去。」&lt;br>
「……嗯。」&lt;br>
我看了看周围，寻找可以通往信号较好的屋顶的楼梯。&lt;br>
在那里发一封邮件就好，就算只有一句话也好——&lt;br>
「最近好吗，状态怎么样？」。&lt;br>
嗯，这样就好。接下来就交给世界来选择吧…………但是，这个时候，我并不知道——并没有意识到世界存在着如此意外的展开，充满了如此多的可能性。&lt;/p>
&lt;p>「啊，欢迎回来……」&lt;br>
离开屋顶，返回三楼游戏区后，出迎而来的琉华子这么说到。&lt;br>
「绹呢？她在哪？」&lt;br>
听到我的询问，琉华子稍显迷茫地眨了眨眼睛，反问道：&lt;/p>
&lt;p>「小绹，还没有回来吗？」&lt;br>
「唔？不，刚刚我有让她先回来找你们的。」&lt;br>
「啊？完全误以为她和凶真先生在一起了。」&lt;br>
「你……说什么？！」&lt;br>
真由理和桶子也茫然地互相看着。&lt;br>
胸口中的什么开始蠢动起来，不安的黑云笼罩起一切。&lt;/p>
&lt;p>「天王寺绹女士，天王寺绹女士。您的同伴正在寻找着您。听到后请速来位于 2 层的服务台——」&lt;br>
——结果，一小时后绹仍然没有回来。琉华子一次又一次地拨打着在 LAB 交换的号码，但也没有任何的成果——拨号音和提示手机已关机或信号不通的语音后，便进入了留言模式。终于在多次尝试后，由于担心因此耗尽对方的电源而放弃了。虽然我自己也认为不至于这样，但并不存在“绹的手机电源充足”的保证。MR.显像管和萌郁也同样无法取得联系。果然……如果是平时那些简单的工作的话，不至于把绹交给别人托管吧，心中不禁这么想道。&lt;br>
店内的广播正不断地重复着寻找的信息。可就算如此，绹的身姿依然没有出现。&lt;br>
「怎么办呀……」&lt;br>
琉华子紧锁着双眉，显得十分焦虑。&lt;br>
「会不会，绹她……」&lt;br>
说到一半，琉华子急忙捂住了自己的嘴。大概后半句是“被卷入了什么坏的事情”吧。&lt;br>
我自己现在也已经带着十分着急的表情了吧。桶子不停地翻盖着手机，显得很慌乱。&lt;br>
略微可以看见的手机屏幕，正显示着 Yahoo 的新闻板块。&lt;br>
屏幕中「秋叶原再次发生儿童诱拐。俄罗斯系组织有参与？」的字样显得格外醒目，被夸张放大的字体就像在嘲笑我们一般舞动着。&lt;br>
——还不是最近一连串针对小孩的诱拐组织的传闻吗，闹得外面沸沸扬扬的。——&lt;br>
脑内回响着 MR.显像管的话语。那个时候完全没把这话当回事——&lt;br>
不到自己亲身直面时，还真是无法感觉到危机感啊。我们现代人在高度发达的情报社会中，反而对这些“情报”日益迟钝起来，终有一天会变成比野生动物更愚钝的存在也说不定呢。&lt;br>
就在这时，琉华子的身体突然抖动了一下。&lt;br>
「怎么了？」&lt;br>
「诶，啊……好像，是电话。」&lt;br>
「什么！琉华子，快接！」&lt;br>
琉华子急忙地从口袋中取出手机，翻开机盖。途中因为过于慌乱，手机差点从手中滑落，在这种时候实在让人感到不耐烦。&lt;br>
「……诶？什么，怎么回事？小绹，你现在在哪里？」&lt;br>
心脏像早晨的闹钟一般疯狂跳动。总有非常不好的预感。而我的坏预感，不知怎么回事，往往有很高的命中几率——&lt;br>
「琉华子。把手机的音量放大到我们都可以听见。」&lt;br>
「啊，好……」&lt;br>
琉华子立刻操作起手机，“噶——”的静电音被逐渐放大。&lt;br>
「——救我！琉华姐姐！我之前昏过去了……现在才刚恢复意识！父亲的手机完全打不通……我，我现在被关在不知道什么地方！救救我！」&lt;br>
悲痛的声音。话筒前呆立着不由面面相觑的我们，却能做的只是继续听着绹的声音。&lt;br>
「……这里，好像是什么旅馆吧。跟父亲带我去迪斯尼乐园时住的地方很像。」&lt;br>
「旅馆？！可以看到什么特征物吗？」&lt;br>
「桌子上的烟灰缸，画着商标一样的记号……6 和 9？不对，更像 P 和 D 组合在一起……房间号是 31——啊，不要，你做什么！还给我，还——」&lt;br>
话筒中传来了杂乱的争斗声。留下了一连串刺耳的声音后，彻底回归了寂静。&lt;br>
「琉华子！快，再打给她！」&lt;br>
「……不行了，打不通……」&lt;br>
琉华子已经完全哭丧着脸了。&lt;/p>
&lt;p>「可……」&lt;br>
上下的牙齿无可奈何地磨蹭起来。&lt;br>
脑中堆满了 2 个数字。6 和 9？还有，P 和 D？有跟这些记号关联的设施吗……？&lt;br>
「男女间的神秘争执，18X 的——」&lt;br>
「你这个混蛋 HENTAI！」&lt;br>
「咕哇——」&lt;br>
被我一记重拳击在腹部的肥桶，惨叫了一声。&lt;br>
「现在是非常事态！别再开这种玩笑了！」&lt;br>
「实在是对不起。」&lt;br>
「6 和 9……69 层楼或 96 层楼的意思？P 和 D 的话应该是旅店名字的缩写什么的吧……?」&lt;br>
「秋叶原附近应该没有 69 层以上的建筑吧……」&lt;br>
听见我的话后，琉华子微微倾头，思考着说道。&lt;br>
随着刚才一瞬的戏虐态度消失，恢复认真表情的肥桶也插话进来：&lt;br>
「先不管 6 和 9，P 和 D 是旅店名头文字缩写的可能性很大。应该马上搜索一下。」&lt;br>
说完，桶子就开始低头操作起手机来。粗肥的手指，格外灵活地在按键间跳动着。一旁的我，真由理和琉华子却只能呆呆地看着这样的画面。&lt;br>
但是……数分钟后。&lt;br>
「……不行啊，还是不明白它们的意思。只靠这样的线索，实在太难了。」&lt;br>
桶子交叉起双手，陷入了思考。&lt;br>
「唔唔……」&lt;br>
再次陷入绝望之际，耳边传来了真由理叫声，&lt;br>
「啊！这……说不定，嗯，唔，是那个吧……」&lt;br>
转过已经疲惫无力的脑袋：&lt;br>
「怎么了？」&lt;br>
「真由喜认为想象的方向呢，应该改变一下。不应该紧盯着单纯的数字，应该和小绹说的话里一样，想象成一幅画……」&lt;br>
「画？」&lt;br>
「啊，让我找找，让我找找——」&lt;br>
说着，真由理也低下头，操作起了手机。虽然并没有肥桶那些的操作速度，稍显乏味……但是真由理却很快地找到了想找的页面，向我们的方向翻转了屏幕。&lt;br>
「就是这个哦，这个——！」&lt;br>
屏幕正显示着一张图片——上头画着一只看上去并不会带来什么销量，细长身体的青蛙造型吉祥物。在它的腹部，黑白两片勾玉状的图形组合在一起形成了一个奇怪的标记。&lt;br>
「阴阳呕吐青蛙……？」&lt;br>
这只应该就是呕吐青蛙这种吉祥物的流行迎来终结前，像蜡烛的最后一簇火焰般，取得了惊人销量的最后一款吧。但是它胸前的标记，总觉得……&lt;br>
「啊……这是太极图吧？」&lt;br>
最先得到答案的是琉华子，&lt;br>
「这被称为可以概括阴阳道根源的图形。它代表了所有事物都是由阴和阳两极构成的。」&lt;br>
「难道说，小绹把这图形看成了“6 和 9”“P 和 D”……？」&lt;br>
「6 和 9……P 和 D……」&lt;br>
这么说来……组合起来的两块图形确实可以看作 6 和 9，小写的 P 和 D……但是，这不过是可能性的一种，况且就算猜对了，又怎么着手调查呢？&lt;br>
根据真由理的推测，虽然我们可以得到“太极图是旅店的 Logo”的联想，但也只不过如此而已。这，是由个人的想象力所导出的推论，或许只是我们偏见所产生的想象而已。就比如，单靠“白色”和“浮在空中”是无法搜索关于“云”的确切情报的吧，云的形态会根据每个人想象的差异而得到“长颈鹿”和“面包”这样截然不同的结果。把这些结果与“浮在空中”并用来搜索，根本无法引出正确的“云”的情报。况且现实情况的“太极图”是平时很少涉及的词……只要在网络上进行过稍微复杂一点的搜索的人，一定很容易理解其中的困难吧。结果也正如我预料，用“太极图”“旅馆”进行的搜索，没有得到任何收获。&lt;br>
「没办法了……！」&lt;br>
我只能作出决断。首先第一步是报警。然后分头在去街上搜寻符合已知情报的旅店……当然在网络上对外观和 Logo 的搜索也不能停止。我很明白这样完全不够理性，是毫无效率，在无可奈何的情况下才该选择的方法。但是，总比呆在这什么都不做来的好。通过体力来解决问题，只是，想要为自己造成的最坏的事态制作托词也说不定。已经怎样都好了——与在这种地方止步不前相比，远远好上了百倍，千倍……&lt;/p>
&lt;p>……那之后已经过了数小时，桶子还坚持着在网络上的搜索。工作中的菲利斯派了执事黑木来帮忙。真由理、琉华子和我则仍在大街上分头寻找。&lt;br>
「不行了……」&lt;br>
在高达咖啡店前，我停下脚步开始重重地喘着气。疲劳感已经布满全身，身体犹如套着重铠一般，疲惫无力的腰部因为承受不住重压而深深弯下。看来不用劳驾 MR.显像管动手，我的腰自己就快要折断了。可就算这样，我还是强迫自己继续前进。总之找处高地，环视一下街道吧……离我最近的是秋叶原 UPX 大楼前的天桥，蹒跚着来到天桥下后，将过劳的身体靠在了电子扶梯上——在踏上天桥的那一刻，终于，体力到达了界限。&lt;br>
扶着天桥的护栏，再次弯曲了身体。从我的位置向前望去，冬日秋叶原的厚实云层下，耸立着数栋仿佛要直插其中的高层大楼。&lt;br>
「这……这景色……？」&lt;br>
我想了起来。那个时候，看到的是这里黄昏的漂亮景色呢……&lt;br>
突然。&lt;br>
我感到手机响起了着信的铃声。伴随着它，已经不应该存在在这个世界上的，被遗失的夏日记忆无法继续抑制，在脑中喷涌而出。&lt;br>
仿佛幻觉一般，感觉到身边有人的气息。然后……令人怀念的声音，传入耳中。&lt;br>
「喂，你在这种地方干嘛呢。」&lt;br>
抬起头，双手叉腰的她正低头怃然地看着我。&lt;br>
「别在这气馁，站起来。」&lt;br>
极具气势的眼睛，充满意志的视线。&lt;br>
哈哈……明明这么久不见，重逢的第一句话就这么刻薄呀。但是，现在的我……&lt;br>
「喂……」&lt;br>
声音一瞬间又稍许带上了不安的感情。&lt;br>
「冈部在努力着吧？不会在这种地方，自暴自弃的吧？努力努力，不断努力……冈部说过，下一次，会换作自己来帮我，来支持我的吧……冈部是认真这么想的……不对吗？」&lt;br>
不知何时起哭腔成为主色，语气逐渐微弱。被满覆的悲伤弄得支离破碎的声音，直击了我已经不该拥有的回忆。那天在昏暗的楼道中，躲避突如其来的大雨时，她也是带着这种声色呢。&lt;br>
「冈部……我一直在等着呢」&lt;br>
实际上，优柔寡断的我还没有当面对他说出过这样的决意……所以，眼前的只是幻影。如果真能这样展开就好了……我不禁咧嘴嘲笑自己。&lt;br>
但是……，就算是幻觉也好，真能这样展开也罢。只要，能成为我力量……就是这样。思念有时会凌驾于现实之上。就算没人记得，就算没有证据，那些已经不存在的记忆和思念中也能产生无限的力量。所以——&lt;br>
用右手支撑起身体，脚部再次汇聚起力量。&lt;br>
慢慢地……我的视线再次朝向前方。&lt;br>
我的双腿，还牢牢地连接在身体上。因此，还不能放弃。&lt;br>
「这才对嘛。伸个懒腰，振作起来哦。」&lt;br>
所以，还不能……放弃。&lt;br>
我卷起了已经少许弄脏的外衣和白袍的袖管。&lt;br>
直立起身体，UPX 大楼上巨大的屏幕便映入眼帘——&lt;/p>
&lt;p>「让我们，相信未来吧。」&lt;br>
好听却廉价的口号。应该是什么政府部门的广告吧？&lt;br>
呼呼，说起来真容易。无力的我们面对现实，不管怎样去挑战，都只是在体会着无穷的挫折罢了。就像现在的我，连隐藏于这座城市的一个小丫头都无法找到……&lt;br>
「我们能做到的事情，在这个巨大的世界面前，显得过于细小、过于微不足道了。」&lt;br>
噢……区区的广告，竟然把我的心声说了出来。不错嘛。&lt;/p>
&lt;p>「结果亦往往充满绝望。令我们感到厌烦的事情，也总有发生。呵，可能 99% 的努力都会白费了吧。也许只有所有的愿望都得到实现，这个世上才不会存在抱有不平和不满的人。」&lt;br>
什么啊，这种奇怪且绕口的语调，真的是宣传广告吗？&lt;br>
「就算这样，正因为这样，让我们逆境而上，去相信吧。未来，不试着相信一次吗？」&lt;br>
……“我们所有人，都是有交集的。”留下这种话后，屏幕切换到另一部新作动画的广告。&lt;br>
看来，这是个关于新手的什么帮助服务类的信息吧。&lt;br>
“我们所有人，都是有交集的”，吗……&lt;br>
有交集……？&lt;/p>
&lt;p>下一个瞬间，身边所有的喧闹声都消失了。我的心中，电光闪现，产生了革新式的构想。&lt;br>
啊，我到底有多蠢啊……飞快地从口袋里掏出手机。没错，这个计划的实现，她的协助必不可少。不断重复着拨号音的数秒，几乎让我感觉到了永恒。终于，带着独特的甜甜口音对方接起了电话。&lt;br>
「菲利斯哟，我有一个请求……虽然很抱歉，但请一定给我充足的时间来说明。」&lt;/p>
&lt;p>之后，暂停的时间恢复了流逝，世界再次开始运动。&lt;br>
利用秋叶原名人•菲利斯的“推特”来号召更多的情报提供源。虽然只对限定的人公开，但其效果仍然巨大。&lt;/p>
&lt;p>从中听说了一个掌握着更有力的情报的家伙——【黑之绝对零度】即 4℃，真名未知。&lt;br>
不知道这条世界线里我是怎么认识他的。「帮助敌人……这是真正之强者的证明。过去，名将汉尼拔，也正是以此为契机才开拓出自己的传奇。」4℃大人好像以此为行动准则，派遣了名为【病毒•攻击者】（Viral•Attackers）的的手下们搜索旅馆的情报，单方面的对我提供了帮助。虽然我并不认为这个故事的主人公是汉尼拔，而应该是某某战国名将才对……&lt;br>
旅店稍稍远离秋叶原站，位于神田附近。不久之后，我们便依靠绹留下的“31”的只字片语，闯入了 3 楼的某房间。&lt;/p>
&lt;p>「啊！」&lt;br>
一番争斗后，在我没什么威力的拳头和肥桶身体的冲击下，高大的外国人被打飞到墙上，流出鼻血倒地不起。&lt;br>
还没来得及调整呼吸，分别装备了妖刀•五月雨以及【荧光之刃】的琉华子和真由理，几乎同时叫了起来：&lt;br>
「啊——！这是“雷 NET 翔”里小光的 COS 呀——！」&lt;br>
「而且，上个月刚登场的新款式也有哦！」&lt;br>
「哈？」&lt;br>
原来如此，床上确实散落着许多动画美少女风格的服装。&lt;br>
「这个人……突然用发出怪味的毛巾捂住我的脸……等我醒来后，还想要强迫我穿那些衣服……」&lt;br>
紧缚住自己的绳子被切断后，绹从真由理手中接过手帕边，擦着眼圈的同时，却用平静的语气说道。&lt;br>
少许显得狼狈的我和桶子互看一眼后，将目光的焦点转到了床上。散落的衣服间，还混杂着大量的照片。内容不是女性 cosplay，就是穿着可爱服装的小女孩……&lt;br>
「难道……」（冈部）&lt;br>
「我大概和你想的一样。」（桥田）&lt;br>
「这，这家伙并不是外国诱拐组织的成员……？」（冈部）&lt;br>
「只是……外国的废材宅而已吧？」（桥田）&lt;br>
进一步地仔细翻找后，还发现了更奇怪的东西。圣诞老人的红衣以及连着大胡子的圆框眼镜。背包风格的大袋子……再捡起地上数张纸片后，组成了一张十分眼熟的传单。&lt;br>
「唔……」&lt;br>
脑内渐渐地将所有的碎片拼凑了起来，真相已然明朗。&lt;br>
「原来如此，刚才“迷你摄影会”时的那个圣诞老人吗……」&lt;br>
「那也就是说，把绹炭从恶心宅男那里救出来也只是……？」&lt;br>
对于肥桶的疑问，我点头予以肯定。&lt;br>
「嗯，大概，他在恶心宅男之前已经锁定绹为目标了吧。还有这个特殊的时间，只要穿着圣诞老人 COS 的话，在街上大胆地和小女孩接触也不会显得可疑。说不定还做着发传单的临时工呢，真是周全的计划啊……」&lt;br>
可以想象，将昏迷的绹放进空袋子后，只要移动到没人的地方，脱去自己的红衣，他便可轻易伪装成一个背着大背包的普通外国观光客了吧。&lt;br>
「……唔哇！」&lt;br>
突然，本应失去意识的外国人高声惨叫了起来，受到惊吓的我们迅速回过头。&lt;br>
——恐惧所产生的颤抖瞬间漫延全身。&lt;br>
拭去了泪痕的绹，无言地正朝着那个男人的股间重重踢去。两下，三下……对着已经无法动弹的男人固执地一次又一次脚踢。就好象重击包裹中的肉块那样的声音，沉闷地持续回荡在这座旅馆的房间中……&lt;/p>
&lt;p>「那么接下来——为了庆祝圣诞夜」&lt;br>
我高举着玻璃杯，&lt;br>
「干杯——！」&lt;br>
Labmem 们齐声欢呼。伴随着悦耳的玻璃碰撞声，杯中冰块互相撞击的声音也此起彼伏地连锁响起。&lt;br>
桌子上摆放着装满起司和饼干的大盘，紧接着的是放着坚果和水果的碗、香槟以及玻璃杯，最后是不知道为什么被摆放在一起的火鸡和多纳烤肉串。&lt;br>
壁橱里放着制作好的冬青树枝和彩带——因为圣诞树的主体却没来得及完成。&lt;br>
但是，这只是些微不足道的细枝末节而已。平淡无奇的日常画面对我来说才是最重要的。真由理面脸笑意，肥桶正啃咬着火鸡，琉华子则帮忙传递着一杯又一杯香槟。结束工作后赶来的菲利斯，正动手切着水果和蛋糕。萌郁也难得换上了浅浅的微笑，喝着香槟。一旁的 MR.显像管弯曲着粗壮的手臂，让绹吊在上面玩耍。未被我遗忘的 Labmem 008 徽章也正闪耀在我的胸口。&lt;br>
「哎呀哎呀，真是累人的一天呢……」&lt;br>
呆望着杯中的冰块，不禁自言自语了一句。&lt;br>
那之后——外国人被警察带走，我们虽然被要求一起协助调查，但大概是由于菲利斯的帮忙，在短时间内就完成了（如果不是这样的话，恐怕现在我们就不能这么安逸地庆祝起圣诞夜了吧）。事件本身也因为菲利斯的插手，而并没有被闹大。&lt;br>
拖着疲倦的身体回到 LAB 后，真由理便提议，为了忘却这惊险的一天，不如将原定于明日的圣诞 PARTY 改在今天举行。&lt;br>
我本就是得过且过、随便怎样都好的人。虽然肥桶多少有点不情愿，但在第一受害者（？）绹的强烈要求下，最终这项提议得到通过。&lt;br>
因为已经是接近黄昏的时候了，真由理立刻便着手装饰起 LAB。琉华子和绹赶往位于银座某商场地下的食品区采购蛋糕，我和肥桶则负责购买火鸡。&lt;br>
而我们忙着准备工作的途中，外出的 Mr.显像管和萌郁回来了。正当我犹豫着是否要将今天发生的一切都说出来时，绹用眼神制止了我。可能是因为不想破坏难得的圣诞夜吧。不过这小丫头还真是坚强呢。之后赶来的菲利斯也机灵地读懂了一切，对于今天发生的种种，只字未提。&lt;br>
虽然 Mr.显像管和萌郁以手机忘带了为由，解释了未接电话的疑问，但事实到底是怎样我们无从知晓。果然，还是无法排除在进行 SERN 的任务中，切换了内藏的特殊通信模式的可能性。后来，Mr.显像管在回程途中注意到了我们打过去的多次着信履历，气势汹汹地冲进了 LAB，直直朝我走来。幸亏绹冷静地以“想听父亲的声音所以打了电话”为由，替我挡了下来。随后周围也都以“绹一直感到很寂寞哦，果然没了伟大的父亲就是不行”为主调附和了起来，并且这次 Party 的目的也改成了“为了绹和 Mr.显像管”。&lt;br>
结果，本应难缠的 Mr.显像管，之前气势立刻就消失得无影无踪，简单得就被花言巧语所迷惑。看来只要是关于绹的事，Mr.显像管的判断力直接掉一个档次呢。可旁边的萌郁却仍一直盯着我，并且一度如想到什么似的，突然拿出了手机，不禁令我神经一蹦……但下一瞬间她轻轻摇了摇头，收起了手机。看来她正努力地抑制着依赖邮件的毛病呢（此时此刻，我实在是想为多少掌握了一点新能力【读懂•空气】（Reading•Air）的“闪光的魔术师”而干杯）。&lt;br>
再次顺便一提，他们两个好像因为比预想的早完成了工作。故特意地，Mr.显像管买来了巧克力蛋糕，而萌郁则带来了所谓的土特产“多纳烤肉串”，但是这样直接导致了这次 Party 的食物过剩……呵，总之，有好结果就万岁啦。看着幸福得动着嘴巴的肥桶，我不由得这般想道。&lt;/p>
&lt;p>欢乐的时光总是让人觉得稍纵即逝。爱因斯坦的相对性理论在此处确实发挥着功效呢。没过多久，正当宴会渐入最高潮之时，趁人不注意，我一个人悄悄走了出去。顺着楼梯慢慢向下，移动到了挂着“临时修业”的显像管工房前后，静静地将身体转向街道……&lt;br>
秋叶原，正朝向着明日而前进，满街弥漫着圣诞气氛。&lt;br>
抬高视线。眼前呈现出由蓝到白，然后又返回蓝色的层次。夜空被染成蓝紫色的云层所遮盖，而云层之间的白色部分，透出了少许的光亮纷撒在路面。黑夜已如伸出了巨大的双臂一般，将大地拥抱。&lt;br>
被装扮成冷杉造型路灯散发出强光，其上悬挂着的不少袜子不知是刻意所为呢，还是某个纯真的小孩偷偷挂上去的呢。驾驶被赤鼻的驯鹿所牵引着的雪橇的圣诞老人模型，在灯光的照射下微微摇动。&lt;br>
街道已和幻想般的空气融为一体，不可思议地产生出了壮观的景色。吐出的白气亦如想要飞去宇宙一般，向上飘散。啊，这一刻的景色意外地渴望找谁来一起分享呢……不自觉地这样想到。&lt;br>
「……自重啊，你可是凤凰院凶真。」&lt;br>
苦笑起来的我，耳朵捕获到了声音：&lt;br>
「冈——伦！」&lt;br>
在头顶 Lab 的窗口处，真由理真挥动着手。&lt;br>
「蛋糕，切完了哦——」&lt;br>
「好，马上来。」&lt;br>
「了——解」&lt;br>
说完，真由理缩回了身体，消失在窗口。马上，快乐的时光会再一次地流动起来吧。&lt;br>
但是……&lt;br>
轻轻叹了一口气。唯一一个——在这个圣诞节，还剩唯一一个欠缺之处。当然地，我指的并不是例行的唱圣诞歌，亦非看什么感人的好莱坞电影——&lt;/p>
&lt;p>不经意间，手机震动了起来。伴随着一闪一闪的邮件着信提示标识，我打开了邮件。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>TO：冈部伦太郎 FROM：助手&lt;br>
件名：Merry Merry Cheistmas！&lt;br>
给冈部。&lt;br>
发来的邮件，谢谢咯。&lt;br>
但是怎么了呀，从你那边主动发来邮件&lt;br>
什么的，还真是少见呢 w&lt;br>
呼嗯……是不是稍稍觉得寂寞了呢，&lt;br>
冈部伦太郎君？w&lt;/p>
&lt;p>我很好哦，马上研究也会告一段落了，&lt;br>
那么，再见咯。&lt;br>
P.S.&lt;br>
一周前寄给你的信，有好好收到吧？&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>胸口仿佛点起了一盏温暖的明灯。看着邮件的同时，身体感到了源源不断的暖意。&lt;br>
我稍显慌乱地挪动起双脚，朝着最近都没整理过的邮箱走去。&lt;br>
缓缓地，一小片漂亮的雪白，飘入了我的视线。随风摇摆着，最终落在沥青地面上，留下一瞬的染痕后，融化消失。&lt;br>
「……雪，吗」&lt;br>
抬起头的我自言自语。降水率 0% 之类的预测，被简单地颠覆。真的是，如此的简单。这个世界，充满了无限的随机性和可能性。&lt;br>
恐怕这是今年最后一场雪了吧。虽然大概积不起来……但至少这刹那间，漫天的雪花确确实实地将我包围。&lt;br>
世界上的某处仍然持续着战火，可是我们 Labmem 的日常生活，正以称得上平稳的状态，向着未来缓步前进。&lt;/p></description></item><item><title>混沌之门</title><link>https://lib.sci-adv.cc/archives/becaecf9/</link><pubDate>Wed, 30 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.sci-adv.cc/archives/becaecf9/</guid><description>&lt;p>“可恶，跟丢了啊。”&lt;br>
长长的自动扶梯通往地下。&lt;br>
沿着扶梯跑下来后，我咂了一下舌，将 Di-sword 扛在肩上，仔细地环顾周围。&lt;br>
在涩谷车站看到了希科技公司的终端人员——他们好像被称为“Porter”，随后紧追到了这个地方，不过还是让他们给逃掉了。&lt;br>
涩谷车站的地下对于不经常乘坐地铁的人来说宛如迷宫一般。为了能让多条地铁和私铁行驶，内部结构复制至极。&lt;br>
从我现在站的这个地方，能够通往副都心线、半藏门线、田园都市线的站台。&lt;br>
到底逃往哪个方向了呢？&lt;br>
“喂，看了一个背着帆布背包的微胖男性了吗？”&lt;br>
须臾，一个男生从身旁走过——从他身上穿着制服来看，应该跟我一样是个高中生。这样的话，试着向他问话吧。&lt;br>
然后我确实也这样做了。&lt;br>
“向人发问前不是应该先自报姓名吗，你这黑长直女。”&lt;br>
他以奇怪做作的口气回答道。&lt;br>
尽管有一丝困惑，我还是报上了自己的姓名“苍井濑名”，那个男生冷不防地取出了手机。&lt;br>
“……是我。现在，在跟一个奇怪的女人接触。……啊啊，机关的刺客的可能性也是有的。……不过，也可能是反抗机关而逃亡出来的。……如果一个小时内没有再联络的话，可以判断我已经被干翻了，跟之前一样继续实行我们的计划。这也是命运石之门的选择。EL PSY KONGROO。”&lt;br>
那厮对电话那头嘟哝了意义不明的话语后，挂掉了电话。然后，想着他该把脸转向我了吧，他故作牛逼状地挺了挺胸。&lt;br>
“你丫是谁？”&lt;br>
“我都告诉你我叫苍井濑名了吧。别说这些不管用的了，听到过那个声音了吗？嗡嗡的——”&lt;br>
“这样啊。”&lt;br>
男生听了我的话后，仿佛完全理解一般地点了点头。&lt;br>
明明我话还没说到一半……&lt;br>
“终于开始了吗……那个。”&lt;br>
“那个吗？是说 3rdmelt 吗？”&lt;br>
“果然。是这个名字啊。”&lt;br>
我立马摆好了架势。&lt;br>
“你是什么人？难道说……”&lt;br>
从这家伙身上感觉不到 Giga-lo-maniacs 的气息。&lt;br>
那么，是跟希科技公司有关系的人吧？&lt;br>
是刚才我所追的 Porter 的同伴也说不定。如果是那样的话，那么很多事情就不得不在此问清楚了。&lt;br>
我警戒起来，而这个猥琐男歪着嘴笑了出来。&lt;br>
“咕咕咕，呼哈哈哈～这样啊，注意到了我的本体了啊。‘机关’里也有能做到这一点的战士啊。”&lt;br>
“……机关？那是神马玩意？能吃吗？”&lt;br>
该不会是把“委员会”搞错了吧？&lt;br>
不，应该不会。看样子，这家伙也许跟希科技公司没什么关系。不过，这家伙有作为 Giga-lo-maniacs 觉醒的迹象。怎么回事？确实这家伙的气质表现得异于常人。感觉这个男的内心也已经坏了大半了。对，跟我一样。&lt;br>
“听好了，不要再做在此以上的妄想了”&lt;br>
既然注意到了，我就向他发出了忠告。&lt;br>
“不然的话，终有一天会被妄想所吞噬。”&lt;br>
“地球上的所有生物当中，只有人类能够进行妄想。‘如果是这样’、‘如果能这样’。对现实中并不存在的 if 进行想定，对于肉体机能并不突出的人类这种生物来说是‘危险的预知能力’，而这种能力在现代过于肥大化了。说道噬梦，知道獏吗？”&lt;br>
“我神马都不知道。”&lt;br>
“这一点给老娘知道啊！”&lt;br>
那厮却突然向我伸出手指。&lt;br>
我很不爽，挥开了他的咸猪手。&lt;br>
取而代之的，我对他怒目而视，看到了那厮明显的畏缩样。&lt;br>
“妄想其实是电气装置。不，严密说来，这个世界本身就可说是电气装置。”&lt;br>
“假想现实啊……！”&lt;br>
这个男生的表情这一次瞬间明亮起来。似乎兴奋起来了。&lt;br>
“这样啊，原来是这么回事啊……！现实世界已经崩坏了，我们只是在量子服务器中作为数据的存在而活着的啊——”&lt;br>
“这种话我可一句都没说过哦。”&lt;br>
“啊，这样啊。”&lt;br>
这次是失落地垂下了肩头。&lt;br>
到底怎么回事啊。那个量子服务器什么的，完全没听说过。&lt;br>
“你所看到的景色，是真实的吗？”&lt;br>
我发问道，他会作出怎样的回答呢。以他的回答基准，我可以判断出这家伙到底是‘危险’还是不危险。&lt;br>
然后，他的回答是&lt;br>
“自身存在，进而对世界的否定吗。会这么想也是当然的啊。要问为神马的话，这个世界是被机关暗里支配着的——”&lt;br>
“去你喵的机关，我都说了多少次不知道了。”&lt;br>
我强压着不耐烦的情绪。&lt;br>
这家伙，说详细起来真是话多啊……而且说话的方式也是故作玄虚，麻烦死了。&lt;br>
而且这家伙的口气实在是狂妄。不管了，赶紧离开这个地方吧。&lt;br>
“你最好把我刚才所说的话牢记于心。”&lt;br>
“哼，对我忠告吗……你以为你谁啊”&lt;br>
这家伙不知天高地厚地笑了。他的眼神，仿佛看穿了一切似的，不过我认为他只是单纯地装逼 45 度仰望远方而已。&lt;br>
“那么，我也有一个问题，请好好回答我。你知道超能力者西条吗？”&lt;br>
“你说……什么……？”&lt;br>
很是诧异，我转过身去。&lt;br>
西条拓巳在涩谷大交叉路口引起了骚动，电视台对此进行了全国直播。这就是几天前发生的事情。&lt;br>
“不能让那个男的死了。那家伙手里握着世界的命运之匙。”&lt;br>
“你丫……！”&lt;br>
一瞬间，我将 Di-sword 指到了他的鼻头。&lt;br>
但是那个男生一动也不动。&lt;br>
这家伙……是单纯地没有看到剑呢，还是说即使看到了也不为所动。&lt;br>
如果是后者的话……说不定这是我无法战胜的对手。&lt;br>
暗地里咽了口唾液。&lt;br>
“你都知道些什么？是你丫煽动他的吗？”&lt;br>
“那个涩谷大交叉路口的时间只不过是个预兆。终末的时刻马上就要到来了。不久，涩谷将会化作血海。”&lt;br>
“我不会让那种事情发生的！”&lt;br>
“长达两千年的胎动已经结束了。‘侵蚀’也已开始了啊……！”&lt;br>
这家伙，在说些什么啊？&lt;br>
我有些混乱了。这种事情还是头一次。与我所认识的真实完全不同。&lt;br>
“苍井濑名，是这个名字吧。能与你相会，真是太好了。不过，下一次相遇的时候，我们就是敌人了。那时候，绝对不要踌躇了。尽全力来杀我吧。如果以不彻底的觉悟来挑战的话……可是会死的哦。”&lt;br>
“……什么？”&lt;br>
杀？这家伙果然是敌人吗？刚才还一直是以旁观者的立场交谈的。不，他说“下一次相遇我们就是敌人了”，也就是说现在是同伴？&lt;br>
咕，这家伙到底是想说什么啊，完全搞不懂。&lt;br>
我突然反映过来。这也许是自言自语吧。&lt;br>
莫非，这家伙的话，全部都是妄想？&lt;br>
不，说是妄想也许不太恰当。硬要说的话，这家伙所说的话都是信口开河也说不定。&lt;br>
“吾名为凤凰院凶真。”&lt;br>
这家伙到现在才开始自我介绍。&lt;br>
非常明显是伪名的名字。再加上他那异常装逼的态度，我一肚子火。&lt;br>
“Phoenix 的凤凰，院，然后是凶恶的真实。人们都对我心生畏惧，称我为狂气的 Mad Scientist。我会再次与你相会的。那是命运石之门的选择。EL PSY KONGROO。”&lt;br>
男生转过身去准备离开，我试探性地踢了下他的膝盖窝。&lt;br>
“啊……！”&lt;br>
我只是打算轻轻踢一下的，结果这家伙绵软无力地倒了下去。&lt;br>
“咕……我说，偷袭太卑鄙了吧……！”&lt;br>
男生坐在地上，神色慌张地想到了什么，突然间抓住自己的右手发出奇怪的声音。&lt;br>
“唔……! 在这种时候，右手开始作疼……不要过来，不然力量会暴走的……！”&lt;br>
那只右手，不自然地急剧痉挛抽搐着。&lt;br>
这家伙，也许只是在犯傻。不，并不是也许，就是犯傻。很明显是这样嘛。&lt;br>
“你，看的到吗？”&lt;br>
“看到、什么？”&lt;br>
“我拿着的，这个。”&lt;br>
我将 Di-sword 的剑刃再次伸向缩成一团的男生。&lt;br>
并没有进行 Real-boot。因此，除非拥有 Giga-lo-maniacs 的潜质，否则常人是看不到的。&lt;br>
男生按压着自己的右腕，一边轻轻地点点头。&lt;br>
“……啊啊，看得到啊。异常鲜艳炽烈的、仿佛能将观者目光钉于其上的、算得上残酷的美丽的剑啊。”&lt;br>
“你看得到？真心？”&lt;br>
“那是当然……难道说，我竟能活着亲眼看到。妖刀……胧雪月花。确实是很牛逼的日本刀啊……”&lt;br>
“别瞎扯啊！你这个笨蛋！”&lt;br>
我情不自禁地狠狠踏向了他的两腿中间。男生发出“咕哇啊！”的惨叫声，在地上半死不活。不管他，我赶紧离开了这个地方。&lt;br>
真是的，太含糊了。搞不明白啊。&lt;br>
被这种家伙的满口胡话搞得头脑混乱，真是耻辱。&lt;br>
完全是浪费时间。还让 Porter 给跑掉了。&lt;br>
口袋中的手机响起了来电声。一接，听到微弱的呼吸声。只是这样，我也知道是谁打过来的了。&lt;br>
“梢吗。刚才，碰到了一个奇怪的家伙。跟那家伙交谈过后，现在感觉非常疲惫……”&lt;br>
那一天，就在这样的发牢骚中过去了。&lt;br>
不过，万一假定那个男生所说的是“预言”的话。&lt;br>
大概一周之后，他所说的全部命中了。&lt;br>
那个事实——3rdmelt 事件后，我突然想了起来，一时愕然了。&lt;br>
“嘛，单纯的偶然吧。”&lt;br>
最终，我下了这么一个结论。&lt;br>
之后，那个叫做凤凰院凶真的中二的本名，我没有一点印象。&lt;/p></description></item><item><title>零之妄想</title><link>https://lib.sci-adv.cc/archives/c73995dc/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lib.sci-adv.cc/archives/c73995dc/</guid><description>&lt;details class="note details">&lt;summary>原译者声明&lt;/summary>
此短篇可以认为是 CHN 故事的前传，刊载于 CHAOS;HEAD 全音乐集的特典小册子上，作者林直孝。
翻译：下不停的雨
校对：geniuswunan
如有不妥之处，敬请指出。
&lt;/p>&lt;/details>&lt;p>
现在开始，我要将记忆，托付给尚未谋面的你。
&lt;p>想象比知识更重要。&lt;br>
因为知识是有限的。&lt;br>
而想象力概括着世界的一切。&lt;br>
爱因斯坦如此说过。&lt;/p>
&lt;p>他用自己的妄想——也就是 E＝mc&lt;sup>2&lt;/sup>将世界概括的时候，是作何感想的呢？&lt;br>
没错。那个著名的天才物理学家，是稀有的 Giga-lo-maniacs。&lt;/p>
&lt;p>我不认为我拥有与他匹敌的力量。但是，在无意识中做了与他类似的事情也是事实，而这个事实难以抹去。&lt;br>
我的妄想，已经扩散开来了。&lt;/p>
&lt;p>fun&lt;sup>10&lt;/sup>×int&lt;sup>40&lt;/sup> ＝ Ir2&lt;/p>
&lt;p>将这个公式具现化，大概是在升到小学 4 年级的时候吧。&lt;br>
那是以开始感觉到身体的异变为契机的。&lt;br>
从那以后，渐渐地，我的身体会因为妄想而慢慢被侵蚀。&lt;br>
不到半年的时间，我已经无法靠自己的力量独立行走了。当时的我，还没有身为 Giga-lo-maniacs 的自觉。虽然勉强还能去上学，但已经不是能够去郊游的状态了。&lt;br>
我明明很期待的，却被父母阻止，真的有怀恨在心。&lt;/p>
&lt;p>妄想就膨胀了。&lt;br>
妄想和嫉妒心有些同义。抱有那种心态的我的妄想，不仅伤害了出去郊游的同学，还杀害了班主任老师。&lt;br>
那个时候，第一次意识到了。&lt;br>
我身上有着可怕的力量。&lt;/p>
&lt;p>那之后不久，我就住院了。&lt;br>
虽然医生们都对我的病症感到束手无策，但有一个人例外。&lt;br>
那个人就是野吕濑玄一。&lt;br>
尽管那个时候的我还年幼，但一眼就看出了这是个非常可怕的人。&lt;br>
因为，他拥有着和我一样的性质。作为人，早已脱离了常轨。&lt;br>
所以我拒绝了他的诊疗。由高科医生代为诊治实在是万幸。&lt;br>
同时，盗取了野吕濑玄一的思考，知道了 Project.Noah 和希科技会社的事情。我现在所处的医院，正是敌人的巢穴。&lt;br>
长此以往，我的妄想会被 Project.Noah 所利用，继而给予世界重大的影响。虽然察觉此事后打算逃离，但是拜在这个医院的治疗所赐，我反而被安定下来了。&lt;br>
很快就变成了没有这个医院就无法继续生存的身体了。&lt;/p>
&lt;p>那个时候，我已经明确认识到他们是敌人了。&lt;br>
虽然驱使妄想能够经常回避他们与我的接触，但越是使用力量我的身体就越虚弱，更加无法离开这家医院，陷入到这样的一个恶性循环之中。&lt;br>
这样持续下去的话，衰弱到一定程度时终究会被野吕濑抓捕到。&lt;br>
因此，我抹去了自己的存在。&lt;/p>
&lt;p>当时的我早已没去上学了，在受到伤害的同学们小学毕业的时候，我开始着手实施。&lt;/p>
&lt;p>“西条拓巳这名住院病人，已经顺利地完成治疗退院了。”&lt;/p>
&lt;p>所有的医院相关人员，我的双亲，都被这样灌输了。以及所有可能与野吕濑接触的人。&lt;br>
就这样，独居在由这个妄想所隔离出来的病房里。&lt;br>
唯一的例外是妹妹七海。只有七海能够不抱有任何疑问地进入到这个病房中。她似乎并没有注意到这里是被隔离的房间。&lt;br>
当然，在她来医院的时候，我会用妄想动些手脚，让所有相关人员看不见妹妹。&lt;br>
七海……明明那么幼小，却担心着住院的我，总是拼命地照顾着我。看到这样坚强的妹妹的身姿，实在无法忍心将七海的记忆夺取。&lt;/p>
&lt;p>而且，还有 1 个人是例外。我在把自己隔离的时候认识的，名叫咲畑梨深的女孩子。&lt;br>
她在这家医院的地下被监禁了将近 1 年的时间。虽然最开始不管我怎么呼唤她都无法传达到，但在野吕濑的残酷拷问下，她作为 Giga-lo-maniacs 觉醒后，与我妄想同步了。&lt;br>
然后我进入到了她的心象世界之中。&lt;br>
从结果而言，我不是知道是好是坏。&lt;br>
只不过，她心中的是非常悲伤的妄想，同时在现实中也是。&lt;br>
不断杀死着自己的心。因此，我想帮她。&lt;br>
她之所以会遭遇如此悲惨的事情，是因为我妄想出了那个公式。&lt;/p>
&lt;p>通过妄想，我可以去到任何地方。虽然在现实中连自由行走都做不到，但是我可以施展任意门一般的绝技。当然，这必须要强大的妄想能力，无法频繁使用。&lt;br>
而且，为了阻止稳步进行中的 Project.Noah，我不惜一死。&lt;br>
因为这个 Project 就是由我的妄想扩散开的结果而诞生的。&lt;br>
之所以将自己隔离，是希望将全部力量集中到阻止 Project.Noah 这一事情上。&lt;br>
但是敌人也非同一般。有效实施着防御策略。很快，我通过思考盗取入手的情报越来越少，敌人也开始搜寻我。贸然行动的话，很可能会被抓捕。&lt;br>
而且，敌人在搜索我的时候，作为我的亲人的七海也非常有可能性遭遇危险。&lt;br>
本来是想着不把别人卷入到这一场战斗中来，而把自己隔离了的。&lt;br>
结果，我还是太天真了。&lt;/p>
&lt;p>就这样虚度了大概 3 年的时间吧。&lt;br>
在此期间，我做了很多妄想，身体也越来越虚弱，觉悟到这样下去是无法阻止 Project.Noah 的。&lt;/p>
&lt;p>因此，我决定创造你。&lt;/p>
&lt;p>为此，我要排除掉所有社会性的联系。&lt;br>
和外界的——也许是和日常的——唯一的联系，七海的记忆也被我消除了。&lt;br>
在最后给了妹妹痛苦的回忆。伤害了她。&lt;br>
不过，那份痛苦一定只是一瞬间的事情。忘却之后，她就能普通地生活下去了。&lt;br>
从我这个重负下解放了。希望七海能够幸福。&lt;/p>
&lt;p>梨深是我的失算。&lt;br>
她的记忆我自然也是想消除掉的。&lt;br>
作为 Giga-lo-maniacs 觉醒的事情，受到野吕濑残酷拷问的事情，和我相遇的事情，让她都忘却掉，希望她能普通地生活下去。&lt;br>
不管说多少次，她都是因为我的错而遭罪的。&lt;br>
但是，梨深是一个优秀的 Giga-lo-maniacs。不管我的妄想多少次覆写到她的记忆上，她都能反弹回去。“把心关闭在壳中可是我的拿手好戏”她开朗地笑道。&lt;br>
因此，我放弃了对她的记忆操作。&lt;/p>
&lt;p>要把一个人从无到有创造出来，就算是妄想也并非易事。&lt;br>
我深刻体会到，人的精神是非常复杂的，同时也是非常精巧的。&lt;br>
为了将你创造出来，我打算连人格都一定要完美地妄想到。为此，我在将近一个月的时间内不停地考虑着你这个人的事情。就像是在恋爱一样，虽然我还没有谈过恋爱。你要是知道这个事实的话，一定会感觉很不舒服的。&lt;/p>
&lt;p>基本上你就是我。我的记忆，我的能力，还有我的名字，我都打算托付给你。&lt;br>
在你诞生的瞬间，我这个西条拓巳的存在就不在了。这样的话，今后我就把自己称为“将军”吧。&lt;br>
为什么是“将军”。&lt;br>
因为我很喜欢东乡将军，并不是什么大不了的理由。&lt;br>
你诞生之后，毫无疑问要担当一个辛苦的角色。&lt;br>
首先，必须要作为 Giga-lo-maniacs 觉醒。&lt;br>
为此，会被施加强烈的精神负荷。&lt;br>
然后，觉醒得到 Di-Sword 后，还需要和希科技会社决战。这是为了阻止 Project.Noah 的决战。&lt;br>
那就是我的，也是你的最终目的。&lt;br>
我因为非常任性的理由而将你创造出来。&lt;br>
但是，我没有别的办法了。我无法只凭一己之力去解决。&lt;/p>
&lt;p>一切结束之后，你就自由了。&lt;br>
擅自将记忆托付给你的事情，以及希望你成为七海的好哥哥这一任性的愿望，希望你别往心里去。&lt;br>
力所能及的事情，我都想努力去做。&lt;br>
我梦想着一切结束之后来临的平稳日子。&lt;/p>
&lt;p>初次见面，西条拓巳。&lt;br>
再见，西条拓巳。&lt;br>
欢迎来到这个世界。&lt;br>
虽有艰苦的战斗在等待着你，&lt;br>
但同时也有着无限的可能性。&lt;br>
只要这片蓝天还在，一定没错。&lt;/p>
&lt;p>你既是我。&lt;br>
同时也是你自己——&lt;/p>
&lt;p>无人来访，夕阳染红的病房。&lt;br>
在一角抱着膝盖的咲畑梨深，注意到了躺在床上的西条拓巳的异变。&lt;br>
呼吸加速，瘦得只剩皮包骨头的纤细胸膛激烈地上下起伏。&lt;br>
在梨神屏住呼吸的时间内，以病床为中心，荆棘一样的东西呈放射状扩散开来。&lt;br>
那荆棘，有着金属一般又像有机物一般的纤细，令人不禁屏气看入神的美丽。&lt;br>
沿着变为闭锁空间的病房的床和墙壁，荆棘前进着，伸展着，到处覆盖着。&lt;br>
荆棘表面叶脉一般半透明的玻璃部分脉动着，红光不断地闪烁着。&lt;br>
也就是，拥有意志的红色八头大蛇。&lt;/p>
&lt;p>西条拓巳的 Di-Sword。&lt;br>
梨深之前只见过一次。&lt;br>
那个时候还只是紧紧缠绕在他那纤细而又布满皱褶的手上。&lt;br>
西条拓巳躺在床上，一动也不动。&lt;br>
他不顾梨深的制止，决意实施创造出另一个自己的行动。&lt;br>
梨深回想起以前问他是否做了死的打算时，他微微点了点头。&lt;br>
覆盖着病房墙壁的 Di-Sword 的闪烁频率加快了。很快荆棘的各处发出干枯的声音龟裂开来。&lt;/p>
&lt;p>梨深慢慢站起身来，小心不碰到 Di-Sword 的荆棘，慎重地走近病床。&lt;br>
用手掌轻抚将军那皱巴巴的脸颊。&lt;br>
他还在呼吸着。&lt;br>
总有一天他会再一次取回他的意识吧。&lt;br>
就在这一瞬间，在涩谷的某处，拥有别的姿态的另一个西条拓巳应该诞生了。&lt;br>
总有一天会与他相遇的吧。&lt;br>
在那之前，梨深要在这里一直等待。&lt;br>
因为没有其他容身之所。&lt;br>
因为没有其他能去的地方。&lt;br>
因为没有可以回的家，没有等待着的人。&lt;br>
梨深望着窗外被夕阳染红的涩谷建筑群，一股泪水夺眶而出。&lt;/p>
&lt;p>那是距涩谷崩坏大概 18 个月前的事情——&lt;/p></description></item></channel></rss>